{"indice": 216, "titulo": "Vacina da Pfizer apresenta 90,7% de efic\u00c3\u00a1cia em crian\u00c3\u00a7as de 5 a 11 anos de idade", "url": "https://google.com/url?q=https://www.correiobraziliense.com.br/ciencia-e-saude/2021/10/4957447-vacina-da-pfizer-apresenta-907-de-eficacia-em-criancas-de-5-a-11-anos-de-idade.html&sa=U&ved=2ahUKEwillZbTweHzAhUOHLkGHTVKCSoQ0PADegQIBhAC&usg=AOvVaw3iZBNNMEuoKY2-7tHbLQjw", "texto": "\n \n \n \n \n \n \n Vacina da Pfizer apresenta 90,7% de efic\u00c3\u00a1cia em crian\u00c3\u00a7as de 5 a 11 anos de idade \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n   \n \n \n \n \n \n   \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Se\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Ci\u00c3\u00aancia e Sa\u00c3\u00bade \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n   \n \n \n \n   \n \n \n SA\u00c3\u009aDE \n \n Vacina da Pfizer apresenta 90,7% de efic\u00c3\u00a1cia em crian\u00c3\u00a7as de 5 a 11 anos de idade \n Farmac\u00c3\u00aautica americana Pfizer anuncia que vacina produzida em parceria com a alem\u00c3\u00a3 BioNTech apresenta 90,7% de efic\u00c3\u00a1cia em crian\u00c3\u00a7as entre 5 anos e 11 anos de idade. FDA analisa, na pr\u00c3\u00b3xima ter\u00c3\u00a7a-feira, se libera a aplica\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o nessa faixa et\u00c3\u00a1ria\r\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n CB \n \n Correio Braziliense \n \n \n \n postado em 23/10/2021 06:00\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t/ atualizado em 23/10/2021 07:50\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Garoto americano comemora ao receber a primeira dose do imunizante em Connecticut: aplica\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o autorizada a partir dos 12 anos -  (cr\u00c3\u00a9dito: Joseph Prezioso/AFP - 13/5/21) \n \n \n Um dia depois de divulgar resultados positivos sobre o alcance da terceira dose de sua vacina contra a covid-19, a empresa americana Pfizer anunciou que o imunizante, desenvolvido com a alem\u00e3 BioNTech, \u00e9 altamente eficiente em crian\u00e7as. Testes feitos pelo laborat\u00f3rio farmac\u00eautico revelaram uma efic\u00e1cia de 90,7% na preven\u00e7\u00e3o das formas sintom\u00e1ticas da doen\u00e7a em imunizados com idade entre 5 anos e 11 anos. \n \n \n Os dados foram enviados \u00e0 Ag\u00eancia de Regula\u00e7\u00e3o de Alimentos e Medicamentos dos Estados Unidos (FDA, em ingl\u00eas), que convocou para a pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira uma reuni\u00e3o com especialistas independentes, na qual decidir\u00e1 se concede uma autoriza\u00e7\u00e3o para aplica\u00e7\u00e3o do f\u00e1rmaco nessa faixa et\u00e1ria. Atualmente, est\u00e1 autorizada a vacina\u00e7\u00e3o a partir de 12 anos. \n Em seu comunicado, a Pfizer informou que os dados animadores foram vistos em uma an\u00e1lise com cerca de 2.250 crian\u00e7as, divididas em dois grupos. Uma parte delas passou pelo regime completo de imuniza\u00e7\u00e3o, que consiste na aplica\u00e7\u00e3o de duas doses da vacina com tr\u00eas semanas de intervalo entre elas, e a outra parcela recebeu um placebo. Nos vacinados foram aplicadas doses menores do medicamento, com apenas um ter\u00e7o (10 microgramas) da quantidade administrada em adultos e adolescentes (30 microgramas). \n De acordo com a empresa, 16 crian\u00e7as que receberam o placebo foram infectadas com o novo coronav\u00edrus, enquanto apenas tr\u00eas casos positivos do Sars-CoV-2 foram registrados no grupo imunizado. \u201cCom esses dados, confirmamos que a efic\u00e1cia da vacina contra a covid-19 sintom\u00e1tica, ao menos sete dias ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o da segunda dose, foi de 90,7% entre a faixa et\u00e1ria avaliada\u201d, indicou a nota. Os respons\u00e1veis pela an\u00e1lise tamb\u00e9m informaram que a maioria dos casos positivos ocorreu quando a variante delta do novo coronav\u00edrus era dominante nos Estados Unidos e no resto do mundo. \n A empresa destacou que n\u00e3o houve casos graves da enfermidade ou da s\u00edndrome inflamat\u00f3ria multissist\u00eamica em crian\u00e7as, uma condi\u00e7\u00e3o p\u00f3s-viral rara, mas preocupante. Tamb\u00e9m n\u00e3o foram registrados epis\u00f3dios de miocardite ou pericardite (inflama\u00e7\u00e3o do cora\u00e7\u00e3o ou ao redor do cora\u00e7\u00e3o), por\u00e9m os investigadores explicaram que n\u00e3o h\u00e1 volunt\u00e1rios suficientes no estudo para poder detectar efeitos colaterais muito raros. Acredita-se que os meninos adolescentes s\u00e3o um grupo de maior risco.   \n \n \n \u00c9 a primeira vez que a Pfizer divulga uma estimativa da efic\u00e1cia de sua vacina anticovid em crian\u00e7as menores. O relat\u00f3rio anterior da empresa indicava apenas que o imunizante, feito com a nova tecnologia de RNA mensageiro, produzia uma resposta imune s\u00f3lida entre o grupo mais jovem. \n O governo dos Estados Unidos j\u00e1 anunciou que est\u00e1 pronto para lan\u00e7ar a campanha de vacina\u00e7\u00e3o para as 28 milh\u00f5es de crian\u00e7as de 5 a 11 anos no pa\u00eds. Assim que a FDA der o aval, o imunizante \u201cser\u00e1 distribu\u00eddo rapidamente e disponibilizado de forma igualit\u00e1ria a fam\u00edlias de todo o pa\u00eds\u201d, informou a Casa Branca.   \n Queda significativa da mortalidade \n \n Um outro estudo, tamb\u00e9m divulgado ontem, refor\u00e7ou a o poder das vacinas contra a covid-19 na preven\u00e7\u00e3o de \u00f3bitos. Na pesquisa, cientistas americanos avaliaram dados de mais de 10 milh\u00f5es de pessoas e observaram uma diferen\u00e7a consider\u00e1vel entre o n\u00famero de mortes no grupo de vacinados e n\u00e3o imunizados. O trabalho foi publicado no Relat\u00f3rio Semanal de Morbidez e Mortalidade, que pertence ao Centro de Controle e Preven\u00e7\u00e3o de Doen\u00e7as (CDC), dos Estados Unidos. \n Os pesquisadores avaliaram registros m\u00e9dicos eletr\u00f4nicos de 6,4 milh\u00f5es de vacinados e de 4,6 milh\u00f5es de pessoas n\u00e3o imunizadas, entre o per\u00edodo de 14 de dezembro de 2020 e 31 de julho. Por meio das an\u00e1lises, que consideraram apenas as mortes provocadas pela covid-19, os especialistas constataram que o primeiro grupo apresentou uma taxa de mortalidade de 4,2 mortes a cada mil pessoas vacinadas ap\u00f3s a primeira dose, e 3,5 mortes ap\u00f3s a segunda aplica\u00e7\u00e3o. J\u00e1 o grupo de compara\u00e7\u00e3o (n\u00e3o vacinado) apresentou uma taxa de mortalidade de 11,1 mortes a cada mil pessoas. \n Os pesquisadores t\u00eam a expectativa de que os resultados ajudem as pessoas que ainda n\u00e3o se vacinaram a mudarem de ideia. \u201cApesar de v\u00e1rios estudos j\u00e1 terem mostrado a seguran\u00e7a das vacinas, alguns permanecem hesitantes\u201d, declarou, em um comunicado \u00e0 imprensa, Stanley Xu, pesquisador do Departamento de Pesquisa e Avalia\u00e7\u00e3o do Instituto Kaiser Permanente, nos Estados Unidos, e principal autor do estudo. \n Essa an\u00e1lise nos d\u00e1 mais garantia de que as vacinas s\u00e3o muito seguras e, de fato, as pessoas que receberam os imunizantes nos Estados Unidos tiveram uma taxa de mortalidade menor do que aquelas que n\u00e3o receberam os f\u00e1rmacos protetivos\u201d, acrescentou. \n \n Tags \n \n \n Covid-19 \n \n \n crian\u00c3\u00a7a \n \n \n pfizer \n \n \n vacina \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Os coment\u00c3\u00a1rios n\u00c3\u00a3o representam a opini\u00c3\u00a3o do jornal e s\u00c3\u00a3o de responsabilidade do autor. \n As mensagens est\u00c3\u00a3o sujeitas a modera\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o pr\u00c3\u00a9via antes da publica\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o \n \n \n \n \n \n \n \n Assine a nossa newsletter \n Digite seu endere\u00c3\u00a7o de e-mail para acompanhar as not\u00c3\u00adcias di\u00c3\u00a1rias do Correio Braziliense. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n   \n \n MAIS LIDAS \n \n \n \n \n \n \n BLOGS \n \n \n \n \n   \n \n \u00c3\u009altimas Not\u00c3\u00adcias \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n   \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n CONTINUE LENDO SOBRE \n \n   \n \n \n \u00d7 \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Pesquisar \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Correio Braziliense \n \n Capa \n Cidades \n Pol\u00c3\u00adtica \n Brasil \n Economia \n Mundo  \n Divers\u00c3\u00a3o & Arte \n Esportes \n Ci\u00c3\u00aancia e Sa\u00c3\u00bade \n Opini\u00c3\u00a3o \n Holofote \n \n Tecnologia \n Turismo \n Tr\u00c3\u00a2nsito \n \n \n Impresso \n \n Capa \n Direito e Justi\u00c3\u00a7a \n CB Digital \n Busca CB \n Clube do Assinante \n Assine o Correio Braziliense \n \n \n \n \n \n Eu, Estudante \n \n Educa\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o b\u00c3\u00a1sica \n Ensino Superior \n Trabalho & Forma\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o \n Est\u00c3\u00a1gio \n Enem \n \u00c3\u009altimas Not\u00c3\u00adcias \n Cultura \n Vestibular e PAS \n Sisu \n Educa\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o Profissional \n P\u00c3\u00b3s-Gradua\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o \n Fale conosco  \n \n \n \n Concursos \n \n \n \u00c3\u009altimas Not\u00c3\u00adcias \n Previsto \n Em andamento \n Inscri\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es Abertas \n Finalizados  \n \n \n \n \n CorreioWeb \n \n \n Fama \n Consult\u00c3\u00b3rio Sentimental \n Gastronomia \n Webzone \n Webmail \n \n \n Divirta-se Mais \n \n \n Cinema \n Programe-se \n Gastronomia \n HIT \n TV+ \n Mais Leitor \n \n \n \n \n Im\u00c3\u00b3vel \n \n \n Ache seu im\u00c3\u00b3vel \n Anuncie seu im\u00c3\u00b3vel \n Busca no mapa \n Lan\u00c3\u00a7amentos \n \u00c3\u009alimas not\u00c3\u00adcias \n Guia de servi\u00c3\u00a7os \n Show Room \n Decora\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o \n Galeria de Fotos \n Lugar Certo no Facebook \n Todas as Imobili\u00c3\u00a1rias \n Cadastre sua Imobili\u00c3\u00a1ria \n \n \n Classificados \n \n Quero anunciar \n Im\u00c3\u00b3veis \n Ve\u00c3\u00adculos \n Empregos e Forma\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o Profissional \n Adulto \n Servi\u00c3\u00a7os Profissionais \n Com\u00c3\u00a9rcio e Neg\u00c3\u00b3cios \n \n \n \n \n \n Vrum \n \n \n Ache seu ve\u00c3\u00adculo \n Anuncie seu ve\u00c3\u00adculo \n \u00c3\u009alimas not\u00c3\u00adcias \n Teste de ve\u00c3\u00adculos \n Avalia\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o de pre\u00c3\u00a7o \n V\u00c3\u00addeos \n Motos \n Vrum no Facebook \n Todas as Revendas \n Cadastre sua Revenda \n \n \n \n \n TV Bras\u00c3\u00adlia \n \n \n DF Alerta \n Jornal Local \n CB Poder \n Vrum Bras\u00c3\u00adlia \n \n \n Revista Encontro \n \n \n Capa \n Revista \n Atualidades \n Encontro Indica \n \n \n Outros \n \n \n Estado de Minas \n Portal Uai \n Uai e+ \n \n \n \n Baixe Nosso App \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n   \n \n \n \n \n \n \n Copyright Di\u00c3\u00a1rios Associados - 2020. Todos os direitos reservados. \n \n   \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n   \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n", "encoding": "utf-8"}