{"indice": 218, "titulo": "Manuela sobre fake de Bolsonaro que cita vacina e HIV: 'Projeto de morte' - Politica - Estado de Minas", "url": "https://google.com/url?q=https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2021/10/23/interna_politica,1316517/manuela-sobre-fake-de-bolsonaro-que-cita-vacina-e-hiv-projeto-de-morte.shtml&sa=U&ved=2ahUKEwillZbTweHzAhUOHLkGHTVKCSoQ0PADegQIBhAK&usg=AOvVaw3erhnk2LMh2lOv5X5NslIO", "texto": "\n \n \n \n \n \n \n \n Manuela sobre fake de Bolsonaro que cita vacina e HIV: 'Projeto de morte' - Politica - Estado de Minas \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Not\u00edcias \n \n \n Esporte \n \n \n Entretenimento \n \n \n Ve\u00edculos \n \n \n \n \n \n \n \n Im\u00f3veis \n \n \n Sa\u00fade Plena \n \n \n TV Alterosa \n \n \n Parceiros \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Not\u00edcias \n \n \n Esporte \n \n \n Entretenimento \n \n \n Ve\u00edculos \n \n \n Im\u00f3veis \n \n \n Sa\u00fade Plena \n \n \n TV Alterosa \n \n \n Parceiros \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Para comentar as not\u00edcias \u00e9 necess\u00e1rio ser assinante \n \n \n \n \n \n Acesse sua conta \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Se voc\u00ea j\u00e1 possui cadastro no Estado de Minas, informe e-mail/matr\u00edcula e senha. Se ainda n\u00e3o tem, fa\u00e7a o seu  cadastro gr\u00e1tis aqui . \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Acessar Cadastrar  |  Esqueci minha senha \n \n \n Informe seus dados para criar uma conta: \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Receber as principais not\u00edcias do dia por email. \n \n \n \n Cadastrar Acessar minha conta  |  Esqueci minha senha \n \n \n Digite seu e-mail da conta para enviarmos os passos para a recupera\u00e7\u00e3o de senha: \n \n \n \n \n \n Recuperar Senha Acessar minha conta  |  Cadastrar \n \n \n \n \n \n \n \n Fa\u00e7a a sua assinatura \n \n \n \n \n \n Estado de Minas \n de  R$ 9,90  por apenas \n R$ 1,90 \n nos 2 primeiros meses \n \n \n \n \n Aproveite o melhor do Estado de Minas: conte\u00fados exclusivos, colunistas renomados e muitos benef\u00edcios para voc\u00ea. \n ASSINE AGORA \n \n Utilizamos tecnologia e seguran\u00e7a do Google para fazer a assinatura. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Minhas newsletters \n \n \n Parceiros Clube A \n \n \n Sabores de Minas \n \n \n Cart\u00e3o Clube A \n \n \n Fale Conosco \n \n \n Sair \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Entrar \n \n \n Assine \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n                                      Gerais\n                                      \n                                   \n \n \n \n                                      Pol\u00edtica\n                                      \n                                   \n \n \n \n                                      Economia\n                                      \n                                   \n \n \n \n                                      Nacional\n                                      \n                                   \n \n \n \n                                      Internacional\n                                      \n                                   \n \n \n \n                                      DiversEM\n                                      \n                                   \n \n \n \n                                      Sa\u00fade\n                                      \n                                   \n \n \n \n                                      Colunistas\n                                      \n                                   \n \n \n \n                                      Cultura\n                                      \n                                   \n \n \n \n                                      Educa\u00e7\u00e3o\n                                      \n                                   \n \n \n \n                                      Tecnologia\n                                      \n                                   \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n                                      Coronav\u00edrus\n                                      \n                                   \n \n \n \n                                      Regi\u00f5es de Minas\n                                      \n                                   \n \n \n \n                                      Agropecu\u00e1rio\n                                      \n                                   \n \n \n \n                                      Opini\u00e3o\n                                      \n                                   \n \n \n \n                                      Ci\u00eancia\n                                      \n                                   \n \n \n \n                                      #PRAENTENDER\n                                      \n                                   \n \n \n \n                                      Podcast\n                                      \n                                   \n \n \n \n                                      Sabores de Minas\n                                      \n                                   \n \n \n \n                                      Divirta-se\n                                      \n                                   \n \n \n \n                                      Especiais\n                                      \n                                   \n \n \n \n                                      Emprego\n                                      \n                                   \n \n \n \n                                      Pensar\n                                      \n                                   \n \n \n \n                                      Classificados\n                                      \n                                   \n \n \n \n \n \n \n \n \n                                                             \n                                                                 Capa\n                                                             \n                                                           \n \n \n \n                                                             \n                                                                 Am\u00e9rica\n                                                             \n                                                           \n \n \n \n                                                             \n                                                                 Atl\u00e9tico\n                                                             \n                                                           \n \n \n \n                                                             \n                                                                 Cruzeiro\n                                                             \n                                                           \n \n \n \n \n \n \n                                      Superesportes\n                                       \n \n \n \n \n \n \n Capa \n \n \n Am\u00e9rica \n \n \n Atl\u00e9tico \n \n \n Cruzeiro \n \n \n \n \n \n \n                                      Entretenimento\n                                      \n                                   \n \n \n \n                                      Charges\n                                      \n                                   \n \n \n \n                                      Vrum\n                                      \n                                   \n \n \n \n                                      Turismo\n                                      \n                                   \n \n \n \n                                      Espa\u00e7o do Leitor\n                                      \n                                   \n \n \n \n                                      Capa do Dia\n                                      \n                                   \n \n \n \n                                      Conte\u00fado Patrocinado\n                                      \n                                   \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n                                      Portal Uai\n                                      \n                                   \n \n \n \n                                      TV Alterosa\n                                      \n                                   \n \n \n \n                                      Parceiros\n                                      \n                                   \n \n \n \n                                      Blogs\n                                      \n                                   \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n                                      Clube do Assinante\n                                      \n                                   \n \n \n \n                                      EM Digital\n                                      \n                                   \n \n \n \n                                      EM 90 anos\n                                      \n                                   \n \n \n \n                                      Newsletter\n                                      \n                                   \n \n \n \n                                      Assine\n                                      \n                                   \n \n \n \n                                      Anuncie\n                                      \n                                   \n \n \n \n                                      Fale com o EM\n                                      \n                                   \n \n \n \n                                      Perguntas Frequentes\n                                      \n                                   \n \n \n \n                                      Pol\u00edtica de privacidade\n                                      \n                                   \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Se\u00e7\u00f5es \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n     Pol\u00edtica\n   \n \n \n \n \n Manuela sobre fake de Bolsonaro que cita vacina e HIV: 'Projeto de morte' \n \n \n \n \n \n \n \n Compartilhar no Facebook \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n (31) 99918-4155 \n \n \n \n                        Assine\n                        \n                        \n                     \n \n                        Entrar\n                        \n                        \n                     \n \n \n \n \n avatar usu\u00e1rio \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Minhas newsletters \n \n \n Parceiros Clube A \n \n \n Sabores de Minas \n \n \n Cart\u00e3o Clube A \n \n \n Fale Conosco \n \n \n Sair \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n   \n \n \n \n                                \n                                Frase de apoio a Ciro Gomes \u00e9 projetada em pr\u00e9dios de Belo Horizonte\n                             \n \n \n \n \n   \n \n \n \n                                \n                                Manuela sobre fake de Bolsonaro que cita vacina e HIV: 'Projeto de morte'\n                             \n \n \n \n \n \n                                \n                                Projetos sugeridos pela CPI est\u00e3o parados no Congresso h\u00e1 at\u00e9 3 anos\n                             \n \n \n \n \n   \n \n \n \n                                \n                                Kassab 'anuncia', mas Pacheco diz que 2022 ser\u00e1 pauta 'no momento certo'\n                             \n \n \n \n \n \n                                \n                                Pacheco sobre ser presidenci\u00e1vel: 'no momento certo faremos reflex\u00e3o sobre 2022'\n                             \n \n \n \n \n   \n \n \n \n                                \n                                O movimento de pol\u00edticos e intelectuais que pede que o Rio volte a ser capital do Brasil\n                             \n \n \n \n \n \n                                \n                                Pacheco s\u00f3 n\u00e3o ser\u00e1 candidato do PSD a presidente se n\u00e3o quiser, diz Kassab\n                             \n \n \n \n \n   \n \n \n \n                                \n                                Rodrigo Pacheco \u00e9 anunciado pelo PSD como candidato \u00e0 presid\u00eancia\n                             \n \n \n \n \n   \n \n \n \n                                \n                                Centr\u00e3o cada vez mais dedicado a tirar Paulo Guedes da Economia\n                             \n \n \n \n \n \n                                \n                                STJ restabelece condena\u00e7\u00e3o de ex-governador do DF por improbidade\n                             \n \n \n \n \n \n                                \n                                Ministro do STJ mant\u00e9m na pris\u00e3o de juiz da opera\u00e7\u00e3o Faroeste\n                             \n \n \n \n \n \n                                \n                                'A agenda de Bolsonaro n\u00e3o \u00e9 a agenda dos bolsonaristas'\n                             \n \n \n \n \n \n                                \n                                Com indica\u00e7\u00f5es 'travadas', CNMP fica sem qu\u00f3rum\n                             \n \n \n \n \n   \n \n \n \n                                \n                                Congresso do Centr\u00e3o comanda com\u00e9dia de bonecos ventr\u00edloquos da economia\n                             \n \n \n \n \n \n                                \n                                Lira defende ''solidez fiscal do pa\u00eds''\n                             \n \n \n \n \n   \n \n \n \n                                \n                                Muitas cr\u00edticas no Congresso\n                             \n \n \n \n \n   \n \n \n \n                                \n                                Senador Rodrigo Pacheco anuncia que deixar\u00e1 DEM para se filiar ao PSD\n                             \n \n \n \n \n   \n \n \n \n                                \n                                Presidente Bolsonaro diz ter 'confian\u00e7a absoluta' no ministro Paulo Guedes\n                             \n \n \n \n \n \n                                \n                                ''Licen\u00e7a''  para mudar  limite de gastos\n                             \n \n \n \n \n   \n \n \n \n                                \n                                Justi\u00e7a realiza rec\u00e1lculo e nova vereadora ser\u00e1 diplomada em Itapecerica\n                             \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Publicidade \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n NOT\u00cdCIA FALSA \n \n \n Manuela sobre fake de Bolsonaro que cita vacina e HIV: 'Projeto de morte' \n Presidente da Rep\u00fablica compartilhou nova mentira sobre consequ\u00eancia dos imunizantes antiCOVID-19 \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n          \n          EM\n          \n         \n \n Estado de Minas \n \n \n \n \n \n \n          23/10/2021 17:12  \n         \n         - \n        atualizado 23/10/2021 17:49\n       \n \n \n \n \n compartilhe \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n             Em transmiss\u00e3o, Bolsonaro voltou a propagar not\u00edcia falsa sobre a COVID-19   (foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/YouTube)   O presidente Jair Bolsonaro (sem partido) disseminou nova fake news sobre os efeitos das vacinas antiCOVID-19. Na quinta-feira (21/10), o chefe do governo federal se baseou em inexistentes 'relat\u00f3rios oficiais' do Reino Unido para dizer que pessoas totalmente imunizadas s\u00e3o mais vulner\u00e1veis \u00e0 s\u00edndrome da imunodefici\u00eancia adquirida (Aids).\n \n \n LEIA MAIS \n \n \n 15:08 - 23/10/2021 \n \n                              Kassab 'anuncia', mas Pacheco diz que 2022 ser\u00e1 pauta 'no momento certo'\n                           \n \n \n \n \n 12:07 - 23/10/2021 \n \n                              Centr\u00e3o cada vez mais dedicado a tirar Paulo Guedes da Economia\n                           \n \n \n \n \n 17:00 - 23/10/2021 \n \n                              Projetos sugeridos pela CPI est\u00e3o parados no Congresso h\u00e1 at\u00e9 3 anos\n                           \n \n A narrativa inver\u00eddica, citada pelo presidente enquanto dizia ler uma 'not\u00edcia', despertou a indigna\u00e7\u00e3o de outras lideran\u00e7as pol\u00edticas brasileiras. Manuela D'\u00c1vila, candidata a vice-presidente do Brasil em 2018, pelo PCdoB, classificou a postura de Bolsonaro como 'nojenta'.\n \n \n\"Nojento! Acusado de cometer crimes contra humanidade, Bolsonaro segue com seu projeto de morte, espalhando a absurda fake news de que quem est\u00e1 tomando as 2 doses da vacina est\u00e1 adquirindo HIV/AIDS\", disse, no Twitter, neste s\u00e1bado (23/10).\n \n \n \n \n Nojento! Acusado de cometer crimes contra humanidade, Bolsonaro segue com seu projeto de morte, espalhando a absurda fake news de que quem est\u00e1 tomando as 2 doses da vacina est\u00e1 adquirindo HIV/AIDS.  pic.twitter.com/YfRfV5xLnZ %u2014 Manuela (@ManuelaDavila)  October 23, 2021   \n \n \n \n \nO boato compartilhado por Bolsonaro foi desmentido pelo governo brit\u00e2nico. Na quinta, durante a sua live semanal, quando mencionou a 'mat\u00e9ria' a respeito do tema, o presidente disse que n\u00e3o iria ler na \u00edntegra o conte\u00fado do texto por medo de sofrer puni\u00e7\u00f5es das redes sociais.\n \n \n\"N\u00e3o vou ler para voc\u00eas aqui, porque posso ter problemas com a minha live. N\u00e3o quero que 'caia' a live. Quero dar informa\u00e7\u00f5es concretas\", apontou.\n \n \nO estudo que credita ao Reino Unido a associa\u00e7\u00e3o entre os imunizantes e o HIV \u00e9 composto por dados fraudados.\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Tags: \n \n #bolsonaro \n \n \n #aids \n \n \n #vacinas \n \n \n #hiv \n \n \n #not\u00edcia falsa \n \n \n #fake news \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n receba nossa newsletter \n \n Comece o dia com as not\u00edcias selecionadas pelo nosso editor \n \n \n receber \n \n \n \n \n \n Cadastro realizado com sucesso! \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n   compartilhe \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n 0 COMENT\u00c1RIOS \n \n \n \n          *Para comentar, fa\u00e7a seu \n           login  ou  assine \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n MAIS LIDAS \n \n \n 1 \n \n \n            17:12 - 23/10/2021 - Compartilhe\n             \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n                \n                Manuela sobre fake de Bolsonaro que cita vacina e HIV: 'Projeto de morte'\n             \n \n \n \n \n 2 \n \n \n            13:19 - 23/10/2021 - Compartilhe\n             \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n                \n                Rodrigo Pacheco \u00e9 anunciado pelo PSD como candidato \u00e0 presid\u00eancia\n             \n \n \n \n \n 3 \n \n \n            12:36 - 22/10/2021 - Compartilhe\n             \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n                \n                Guedes pediu demiss\u00e3o, mas Bolsonaro tenta convenc\u00ea-lo a permanecer\n             \n \n \n \n \n 4 \n \n \n            12:07 - 23/10/2021 - Compartilhe\n             \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n                \n                Centr\u00e3o cada vez mais dedicado a tirar Paulo Guedes da Economia\n             \n \n \n \n \n 5 \n \n \n            17:33 - 22/10/2021 - Compartilhe\n             \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n                \n                Bolsonaro diz que haver\u00e1 novo aumento de combust\u00edveis\n             \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Erro ao renderizar o portlet: 00 - EM - Direita - Vitrine Erro: HTTPSConnectionPool(host='estadodeminas.lugarcerto.com.br', port=443): Max retries exceeded with url: /vitrines/ (Caused by SSLError(SSLError(1, u'[SSL: CERTIFICATE_VERIFY_FAILED] certificate verify failed (_ssl.c:618)'),)) \n \n \n \n PARCEIROS UAI \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Melhores Ofertas \n \n Passagens a\u00e9reas de Belo Horizonte para o interior de Minas por R$ 258 \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Blog do Victor Martins \n \n Derrota do Cruzeiro para o Ava\u00ed j\u00e1 era esperada e n\u00e3o surpreende mais ningu\u00e9m. N\u00e3o foi zebra \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n BH DICAS \n \n Festival de Teatro em Miniatura celebra sua nona edi\u00e7\u00e3o! \n \n \n \n \n * A opini\u00e3o dos parceiros n\u00e3o reflete, necessariamente, a opini\u00e3o do Estado de Minas. \n \n \n \n \n \n \n \n \n BLOGS \n \n \n \n \n \n     \n \n \n \n \n DeFato Online \n \n Itabira: MGC-120 \u00e9 interditada para retirada de caminh\u00e3o que caiu em ribanceira \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n     \n \n \n \n \n Palco Pop \n \n DJ Snake divulga clipe SG, parceria com Meghan Thee Stallion, Lisa e Ozuna \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Basquete Todo Dia \n \n NBB come\u00e7a com tr\u00eas times sem terem jogado na temporada; Franca e S\u00e3o Paulo lideram em partidas \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n   \n \n \n \n Publicidade \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Publicidade \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n MAIS NOT\u00cdCIAS \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Clube do Assinante \n \n \n \n \n EM Digital \n \n \n \n \n EM 90 anos \n \n \n \n \n Newsletter \n \n \n \n \n Assine \n \n \n \n \n Anuncie \n \n \n \n \n Fale com o EM \n \n \n \n \n Perguntas Frequentes \n \n \n \n \n Pol\u00edtica de privacidade \n \n \n \n \n \n \n (31) 99508-4155 \n \n \n \n                  Assine\n                  \n                  \n               \n \n                  Entrar\n                  \n                  \n               \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Not\u00edcias \n \n Gerais \n \n \n Pol\u00edtica \n \n \n Economia \n \n \n Nacional \n \n \n Internacional \n \n \n DiversEM \n \n \n Sa\u00fade \n \n \n Colunistas \n \n \n Cultura \n \n \n Educa\u00e7\u00e3o \n \n \n Tecnologia \n \n \n \n \n \n Especiais \n \n Portal Uai \n \n \n TV Alterosa \n \n \n Parceiros \n \n \n Blogs \n \n \n \n \n \n Mais Se\u00e7\u00f5es \n \n Coronav\u00edrus \n \n \n Regi\u00f5es de Minas \n \n \n Agropecu\u00e1rio \n \n \n Opini\u00e3o \n \n \n Ci\u00eancia \n \n \n #PRAENTENDER \n \n \n Podcast \n \n \n Sabores de Minas \n \n \n Divirta-se \n \n \n Especiais \n \n \n Emprego \n \n \n Pensar \n \n \n Classificados \n \n \n Superesportes \n \n \n Entretenimento \n \n \n Charges \n \n \n Vrum \n \n \n Turismo \n \n \n Espa\u00e7o do Leitor \n \n \n Capa do Dia \n \n \n Conte\u00fado Patrocinado \n \n \n \n \n \n Outros \n \n CorreioWeb \n \n \n Correio Braziliense \n \n \n Eu, estudante \n \n \n \n \n \n \n \n \n CAPA DO DIA \n \n Assine \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n    \u00a9 Copyright Jornal Estado de Minas 2000 -  2021. todos os direitos reservados.\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n", "encoding": "iso-8859-1"}