{"indice": 259, "titulo": "Veja onde se vacinar contra covid-19 neste fim de semana", "url": "https://google.com/url?q=https://www.correiobraziliense.com.br/cidades-df/2021/10/4957445-veja-onde-se-vacinar-contra-covid-19-neste-fim-de-semana.html&sa=U&ved=2ahUKEwiO0oflweHzAhVkHbkGHYNqCXcQ0PADegQIBhAO&usg=AOvVaw1KaDqkbk1HCXba4gGo1VXG", "texto": "\n \n \n \n \n \n \n Veja onde se vacinar contra covid-19 neste fim de semana \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n   \n \n \n \n \n \n   \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Se\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Cidades DF \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n   \n \n \n \n   \n \n \n IMUNIZA\u00c3\u0087\u00c3\u0083O \n \n Veja onde se vacinar contra covid-19 neste fim de semana \n 59,4% da popula\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o acima de 12 anos do DF est\u00c3\u00a1 completamente imunizada. Ser\u00c3\u00a3o sete postos de vacina\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o no s\u00c3\u00a1bado (23/10) e seis no domingo (24/10), com atendimento das 9h \u00c3\u00a0s 22h. Imunossuprimidos receber\u00c3\u00a3o D3 apenas no s\u00c3\u00a1bado \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n AI \n \n Ana Isabel Mansur \n \n \n \n postado em 22/10/2021 22:34\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n O atendimento ser\u00c3\u00a1 espec\u00c3\u00adfico para determinados grupos, a depender do ponto, por isso \u00c3\u00a9 importante prestar aten\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o nas unidades listadas pela Secretaria de Sa\u00c3\u00bade -  (cr\u00c3\u00a9dito: Ed Alves/CB/DA Press) \n \n \n A  vacina\u00e7\u00e3o contra a covid-19  segue neste fim de semana no Distrito Federal. No s\u00e1bado (23/10), ser\u00e3o sete pontos de vacina\u00e7\u00e3o e, no domingo (24/10), seis locais. A aplica\u00e7\u00e3o come\u00e7a \u00e0s 9h nos postos diurnos e termina \u00e0s 17h. Na Pra\u00e7a dos Cristais, onde a imuniza\u00e7\u00e3o \u00e9 feita das 18h \u00e0s 22h, o atendimento ser\u00e1 no modelo drive-thru. Nos demais locais, a vacina\u00e7\u00e3o ser\u00e1 para pedestres. Leia a lista completa abaixo. \n \n \n O atendimento ser\u00e1 espec\u00edfico para determinados grupos, a depender do ponto, por isso \u00e9 importante prestar aten\u00e7\u00e3o nas unidades listadas pela Secretaria de Sa\u00fade (abaixo). No entanto, haver\u00e1\u00a0aplica\u00e7\u00e3o de\u00a0todas as doses das vacinas, de todos os fabricantes.  O intervalo entre as duas aplica\u00e7\u00f5es da Pfizer/BioNTech no Distrito Federal foi reduzido para oito semanas a partir desta sexta-feira (22/10), ap\u00f3s determina\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade . \n Atualmente, est\u00e3o aptos a tomar a  dose extra (D3) no DF  os idosos com 60 anos ou mais que receberam a segunda dose (D2) h\u00e1, pelo menos, seis meses; os profissionais de sa\u00fade que tomaram a D2 at\u00e9 15 de abril; e os pacientes imunossuprimidos graves com D2 h\u00e1, pelo menos, 28 dias. \n A Secretaria de Sa\u00fade diferencia a aplica\u00e7\u00e3o da D3 aos grupos: a dose extra nas pessoas acima de 60 anos e nos trabalhadores da sa\u00fade \u00e9 chamada de dose de refor\u00e7o; nos pacientes imunossuprimidos, a aplica\u00e7\u00e3o \u00e9 chamada de dose adicional. \n \n Saiba Mais \n \n \n \n \n Cidades DF \n Uso de m\u00c3\u00a1scaras sob avalia\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o \n \n \n \n \n \n Cidades DF \n Pol\u00c3\u00adcia prende integrantes de grupo que aplicava golpe do falso m\u00c3\u00a9dico \n \n \n \n \n \n Cidades DF \n Painel de grafite na esta\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o Galeria homenageia rela\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o entre Brasil e Israel \n \n \n \n \n \n Cidades DF \n Maior traficante de coca\u00c3\u00adna do DF \u00c3\u00a9 executado em Taguatinga durante said\u00c3\u00a3o \n \n \n \n   \n \n \n Vacin\u00f4metro \n O DF conta 2.238.236 moradores com a primeira dose (D1) das vacinas, equivalente a 86,8% da popula\u00e7\u00e3o acima de 12 anos \u2014 apta a se imunizar contra a covid-19. Est\u00e3o com o ciclo vacinal completo, com a D2 e o imunizante de dose \u00fanica (DU), 1.530.585 brasilienses, que representam 59,4% do p\u00fablico vacin\u00e1vel. Quem tomou a D3 soma 90.331 \u2014 3,5% dos moradores acima de 12 anos da capital federal. \n Locais de vacina\u00e7\u00e3o \n \n \n \n Locais de vacina\u00e7\u00e3o contra a covid-19 para o fim de semana (23 e 24/10) \n (foto: SES-DF/Divulga\u00e7\u00e3o) \n \n   \n Tags \n \n \n Campanha \n \n \n imuniza\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o \n \n \n locais de vacina\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o \n \n \n vacina\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Os coment\u00c3\u00a1rios n\u00c3\u00a3o representam a opini\u00c3\u00a3o do jornal e s\u00c3\u00a3o de responsabilidade do autor. \n As mensagens est\u00c3\u00a3o sujeitas a modera\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o pr\u00c3\u00a9via antes da publica\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o \n \n \n \n \n \n \n \n Assine a nossa newsletter \n Digite seu endere\u00c3\u00a7o de e-mail para acompanhar as not\u00c3\u00adcias di\u00c3\u00a1rias do Correio Braziliense. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n   \n \n MAIS LIDAS \n \n \n \n \n \n \n BLOGS \n \n \n \n \n   \n \n \u00c3\u009altimas Not\u00c3\u00adcias \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n   \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n CONTINUE LENDO SOBRE \n \n   \n \n \n \u00d7 \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Pesquisar \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Correio Braziliense \n \n Capa \n Cidades \n Pol\u00c3\u00adtica \n Brasil \n Economia \n Mundo  \n Divers\u00c3\u00a3o & Arte \n Esportes \n Ci\u00c3\u00aancia e Sa\u00c3\u00bade \n Opini\u00c3\u00a3o \n Holofote \n \n Tecnologia \n Turismo \n Tr\u00c3\u00a2nsito \n \n \n Impresso \n \n Capa \n Direito e Justi\u00c3\u00a7a \n CB Digital \n Busca CB \n Clube do Assinante \n Assine o Correio Braziliense \n \n \n \n \n \n Eu, Estudante \n \n Educa\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o b\u00c3\u00a1sica \n Ensino Superior \n Trabalho & Forma\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o \n Est\u00c3\u00a1gio \n Enem \n \u00c3\u009altimas Not\u00c3\u00adcias \n Cultura \n Vestibular e PAS \n Sisu \n Educa\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o Profissional \n P\u00c3\u00b3s-Gradua\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o \n Fale conosco  \n \n \n \n Concursos \n \n \n \u00c3\u009altimas Not\u00c3\u00adcias \n Previsto \n Em andamento \n Inscri\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es Abertas \n Finalizados  \n \n \n \n \n CorreioWeb \n \n \n Fama \n Consult\u00c3\u00b3rio Sentimental \n Gastronomia \n Webzone \n Webmail \n \n \n Divirta-se Mais \n \n \n Cinema \n Programe-se \n Gastronomia \n HIT \n TV+ \n Mais Leitor \n \n \n \n \n Im\u00c3\u00b3vel \n \n \n Ache seu im\u00c3\u00b3vel \n Anuncie seu im\u00c3\u00b3vel \n Busca no mapa \n Lan\u00c3\u00a7amentos \n \u00c3\u009alimas not\u00c3\u00adcias \n Guia de servi\u00c3\u00a7os \n Show Room \n Decora\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o \n Galeria de Fotos \n Lugar Certo no Facebook \n Todas as Imobili\u00c3\u00a1rias \n Cadastre sua Imobili\u00c3\u00a1ria \n \n \n Classificados \n \n Quero anunciar \n Im\u00c3\u00b3veis \n Ve\u00c3\u00adculos \n Empregos e Forma\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o Profissional \n Adulto \n Servi\u00c3\u00a7os Profissionais \n Com\u00c3\u00a9rcio e Neg\u00c3\u00b3cios \n \n \n \n \n \n Vrum \n \n \n Ache seu ve\u00c3\u00adculo \n Anuncie seu ve\u00c3\u00adculo \n \u00c3\u009alimas not\u00c3\u00adcias \n Teste de ve\u00c3\u00adculos \n Avalia\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o de pre\u00c3\u00a7o \n V\u00c3\u00addeos \n Motos \n Vrum no Facebook \n Todas as Revendas \n Cadastre sua Revenda \n \n \n \n \n TV Bras\u00c3\u00adlia \n \n \n DF Alerta \n Jornal Local \n CB Poder \n Vrum Bras\u00c3\u00adlia \n \n \n Revista Encontro \n \n \n Capa \n Revista \n Atualidades \n Encontro Indica \n \n \n Outros \n \n \n Estado de Minas \n Portal Uai \n Uai e+ \n \n \n \n Baixe Nosso App \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n   \n \n \n \n \n \n \n Copyright Di\u00c3\u00a1rios Associados - 2020. Todos os direitos reservados. \n \n   \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n   \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n", "encoding": "utf-8"}