{"indice": 303, "titulo": "Stock Car far\u00c3\u00a1 Corrida de Duplas e abre temporada 2022 em fevereiro", "url": "https://google.com/url?q=https://www.grandepremio.com.br/stock-car/noticias/stock-car-define-volta-corrida-duplas-abre-temporada-2022-fevereiro/&sa=U&ved=2ahUKEwiK3JT1weHzAhXJGrkGHemgCP4Q0PADegQIARAO&usg=AOvVaw3-rgAtgMix82cLjumeqrSl", "texto": "\n \n \n Stock Car far\u00c3\u00a1 Corrida de Duplas e abre temporada 2022 em fevereiro \n \n \n \n \n \n \n \n   \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \u00daltimas Not\u00edcias \n F1 \n MotoGP \n Indy \n FE \n F2 \n Stock Car \n Programa\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o da TV \n Podcast \n YouTube \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \u00daltimas Not\u00edcias \n F1 \n MotoGP \n Indy \n FE \n F2 \n Stock Car \n Programa\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o da TV \n Podcast \n YouTube \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Stock Car \n \n \n \u00c3\u009altimas Not\u00c3\u00adcias \n Calend\u00c3\u00a1rio \n Classifica\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o \n Fotos \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n A Stock Car ter\u00c3\u00a1 a volta da Corrida de Duplas em 2022 (Foto: Duda Bairros/Stock Car) \n \n Stock Car define volta da Corrida de Duplas e abre temporada 2022 em fevereiro \n \n \n \n \n A Stock Car anunciou as datas da temporada 2022, que vai abrir com a volta da Corrida de Duplas. O campeonato, assim como a F1, se encerra em 20 de novembro, um dia antes da abertura da Copa do Mundo no Catar\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nAna Paula Cerveira, de S\u00c3\u00a3o Paulo  \n \n 23/10/2021 | 17:03 \n \n \n \n   \n \n \n \n \n \n \n VERSTAPPEN MANDA DEDO DO MEIO PARA HAMILTON NO TL DA F1 EM AUSTIN. RIVALIDADE FOR\u00c7ADA? | Briefing Ap\u00f3s treinos e classifica\u00e7\u00e3o para a d\u00e9cima e antepen\u00faltima etapa da  Stock Car  2021, a Vicar, promotora da categoria, anunciou as datas do novo calend\u00e1rio para a temporada 2022. O cronograma compreende 12 etapas, sendo duas em regime de rodada dupla, com in\u00edcio em 13 de fevereiro e encerramento em 20 de novembro, antes do in\u00edcio da Copa do Mundo do Catar.  \n A grande novidade \u00e9 o retorno da Corrida de Duplas, realizada pela \u00faltima vez em 2018, e que retornaria em 2020, mas foi adiada e, posteriormente, cancelada por decorr\u00eancia da pandemia do novo coronav\u00edrus. A prova vai representar justamente a abertura do campeonato, ainda sem pra\u00e7a definida. \n \u25b6\ufe0f\u00a0Inscreva-se nos dois canais do GRANDE PR\u00caMIO no YouTube:\u00a0 GP \u00a0|\u00a0 GP2 \n Ainda que os locais n\u00e3o tenham sido divulgados pela Stock Car, o calend\u00e1rio da pr\u00f3xima temporada tem a mesma quantidade de etapas deste ano. A nova programa\u00e7\u00e3o contar\u00e1 com duas rodadas duplas, realizadas em dois finais de semana: 19 e 20 de mar\u00e7o e 2 e 3 de julho. O campeonato continuar\u00e1 com o formato de duas largadas por etapa.  \n Stock Car far\u00e1 doze etapas em 2022: Corrida de Duplas est\u00e1 de volta (Duda Bairros/Stock Car) Fernando Julianeli, diretor-executivo da Vicar, explica que a ideia \u00e9 dar \u00e0s equipes mais tempo para poderem se organizar entre corridas mais espa\u00e7adas. \n \u201cOptamos por iniciar a temporada mais cedo e com datas espa\u00e7adas para que as equipes e patrocinadores possam planejar suas a\u00e7\u00f5es e atividades com mais tempo de execu\u00e7\u00e3o entre as etapas. Al\u00e9m disso, vamos \u201cdar a largada\u201d com o p\u00e9 embaixo: nossa primeira prova ser\u00e1 justamente a Corrida de Duplas\u201d, disse ele. \n \n \n \u201cA Corrida de Duplas \u00e9 uma novidade espetacular, pois atrai grandes nomes do esporte e aumenta ainda mais a j\u00e1 destacada posi\u00e7\u00e3o da Stock Car dentro do cen\u00e1rio do automobilismo internacional. No geral, nossa previs\u00e3o \u00e9 de crescimento do evento como um todo, com mais patrocinadores, presen\u00e7a de p\u00fablico e a\u00e7\u00f5es de intera\u00e7\u00e3o com os f\u00e3s bastante intensas\u201d, concluiu.  \n Confira as datas do calend\u00e1rio da Stock Car para a temporada de 2022: \n \u00a0 Data Etapa Local 1 13/2 Corrida de Duplas A definir 2 19/3 A definir A definir 3 20/3 A definir A definir 4 10/4 A definir A definir 5 15/5 A definir A definir 6 2/7 A definir A definir 7 3/7 A definir A definir 8 31/7 A definir A definir 9 4/9 A definir A definir 10 25/9 A definir A definir 11 23/10 A definir A definir 12 20/11 A definir A definir \n \n VERSTAPPEN MAIS POPULAR QUE HAMILTON? BRIATORE DE VOLTA? MAIS EUA NA F1? E AUSTIN? | GP \u00e0s 10 \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Calend\u00c3\u00a1rio 2022   Corrida De Duplas   Grande Pr\u00c3\u00aamio   Stock Car   Stock Car 2021   Stock Car 2022   Vicar   \n \n GOSTA DO CONTE\u00c3\u009aDO DO GRANDE PR\u00c3\u008aMIO? \n \n Voc\u00c3\u00aa que acompanha nosso trabalho sabe que temos uma equipe grande que produz conte\u00c3\u00bado di\u00c3\u00a1rio e pensa em inova\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es constantemente. Mesmo durante os tempos de pandemia, nossa preocupa\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o era levar a voc\u00c3\u00aa atra\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es novas. Foi assim que criamos uma s\u00c3\u00a9rie de programas em v\u00c3\u00addeo, ao vivo e in\u00c3\u00a9ditos, para se juntar a not\u00c3\u00adcias em primeira-m\u00c3\u00a3o, reportagens especiais, se\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es exclusivas, an\u00c3\u00a1lises e coment\u00c3\u00a1rios de especialistas. \n Nosso jornalismo sempre foi independente. E precisamos do seu apoio para seguirmos em frente e oferecer o que temos de melhor: nossa credibilidade e qualidade. Seja qual o valor, tenha certeza: \u00c3\u00a9 muito importante. N\u00c3\u00b3s retribu\u00c3\u00admos com benef\u00c3\u00adcios e experi\u00c3\u00aancias exclusivas. \n Assim, fa\u00c3\u00a7a parte do GP: voc\u00c3\u00aa pode apoiar  sendo assinante  ou tornar-se membro da GPTV, nosso  canal no YouTube \n \n Saiba como ajudar \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \u00c3\u009altimas Not\u00c3\u00adcias \n \n \n \n \n \n Salas supera Zonta por apenas 0s008 e fica com pole da etapa da Stock Car no Velocitta \n   \n \n \n \n \n Nunes anota melhor tempo do dia e lidera TL2 da Stock Car no Velocitta \n \n \n   \n \n \n \n \n Lapenna supera Salas e lidera TL1 da d\u00c3\u00a9cima etapa da Stock Car no Velocitta \n \n \n   \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Principal \n F1 \n MotoGP \n Indy \n FE \n F2 \n Stock Car \n Programa\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o da TV \n Podcast \n YouTube \n   \n \n Institucional \n Anuncie no GP \n   \n \n \n \n Outras Categorias \n \n \n DTM \n Endurance \n eSports \n F\u00c3\u00b3rmula 3 \n Kart \n Motociclismo \n Nascar \n Porsche \n Rali \n Superbike \n TCR \n Outras \n Grande Pr\u00c3\u00aamio \n   \n \n \n \n Mais Buscadas \n \n \n F1 \n MotoGP \n Indy \n FE \n F2 \n Stock Car \n Programa\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o da TV \n Podcast \n YouTube \n   \n \n \n \n Veja tamb\u00c3\u00a9m \n Blog do Flavio Gomes \n Blog do Rodrigo Mattar \n Blog do Victor Martins \n   \n \n \n \n \n \n \n \n \n Gran Premio \n Anuncie no GP | M\u00c3\u00addia kit \n Promo\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es e cupons \n Comercial \n Fale conosco \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n\u00c2\u00a9 1995 - 2020 - GrandePremio.com.br - Todos os direitos Reservados.\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n >\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Menu \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Buscar \n F1 \n MotoGP \n Indy \n FE \n F2 \n Stock Car \n Programa\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o da TV \n Podcast \n YouTube \n \n DTM \n Endurance \n eSports \n F\u00c3\u00b3rmula 3 \n Kart \n Motociclismo \n Nascar \n Porsche \n Rali \n Superbike \n TCR \n Outras \n Grande Pr\u00c3\u00aamio \n \n \u00daltimas Not\u00edcias \n Blog do Flavio Gomes \n Blog do Rodrigo Mattar \n Blog do Victor Martins \n \n \n \n PROSSEGUIR \nN\u00c3\u00b3s usamos cookies e outras tecnologias semelhantes para melhorar a sua experi\u00c3\u00aancia em nossos servi\u00c3\u00a7os, personalizar publicidade e recomendar conte\u00c3\u00bado de seu interesse. Ao utilizar nossos servi\u00c3\u00a7os, voc\u00c3\u00aa concorda com tal monitoramento.\n PROSSEGUIR \n \n \n \n \u00a0 \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Carregando coment\u00c3\u00a1rios... \n \n \n \n \u00a0 \n \n \n Escreva um Coment\u00c3\u00a1rio \n \n \n \n \n E-mail (obrigat\u00c3\u00b3rio) \n \n \n \n Nome (obrigat\u00c3\u00b3rio) \n \n \n \n Site \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n", "encoding": "utf-8"}