{"indice": 773, "titulo": "O ponto em comum no processo de reconstru\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o de Bras\u00c3\u00adlia e Parano\u00c3\u00a1 ", "url": "https://google.com/url?q=https://www.correiobraziliense.com.br/esportes/2021/10/4957395-o-ponto-em-comum-no-processo-de-reconstrucao-de-brasilia-e-paranoa.html&sa=U&ved=2ahUKEwjvyKnpw-HzAhUfqZUCHem9DV8Q0PADegQIAxAS&usg=AOvVaw3ThW3YP98rXMhlmqvNQElm", "texto": "\n \n \n \n \n \n \n O ponto em comum no processo de reconstru\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o de Bras\u00c3\u00adlia e Parano\u00c3\u00a1  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n   \n \n \n \n \n \n   \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Se\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Esportes \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n   \n \n \n \n   \n \n \n Finalistas com semelhan\u00c3\u00a7as \n \n O ponto em comum no processo de reconstru\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o de Bras\u00c3\u00adlia e Parano\u00c3\u00a1  \n Finalistas da segundona do Distrito Federal, Colorado e Cobra Cip\u00c3\u00b3 tiveram o t\u00c3\u00a9cnico Tiago Nunes, atual Cear\u00c3\u00a1, como parte do longo trabalho que hoje vai coroar um dos dois como campe\u00c3\u00a3o  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n MP \n \n Marcos Paulo Lima \n \n \n \n \n VP \n \n VICTOR PARRINI* \n \n \n \n postado em 23/10/2021 07:37\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t/ atualizado em 23/10/2021 07:54\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n  (cr\u00c3\u00a9dito: Bruno Batista/Bras\u00c3\u00adlia F.C.) \n \n \n Finalistas da segunda divis\u00e3o do Campeonato Candango em jogo \u00fanico, hoje, \u00e0s 10h, no Man\u00e9 Garrincha, Bras\u00edlia e Parano\u00e1 tiveram um badalado t\u00e9cnico em comum no vaiv\u00e9m dos processos de reconstru\u00e7\u00e3o. Campe\u00e3o da Sul-Americana (2018) e da Copa do Brasil (2019) pelo Athletico-PR e com passagens por Corinthians e Gr\u00eamio, Tiago Nunes teve os dois times do Distrito Federal como escolas para o sucesso.  \n \n \n Em 2019, o t\u00e9cnico do Cear\u00e1 lembrou em entrevista ao  Correio  as discretas e frustrantes passagens pelo Distrito Federal. A primeira delas foi em 2015 no Parano\u00e1, justamente na segunda divis\u00e3o do Candang\u00e3o. \u201cFicamos em terceiro lugar. N\u00e3o subimos por detalhe. Fiz amizade com todos. Tenho boas lembran\u00e7as. Pena que n\u00e3o havia estrutura para a continuidade. N\u00e3o tiveram a paci\u00eancia necess\u00e1ria para a gente continuar o projeto. Fico sentido com o fato de o futebol do Distrito Federal n\u00e3o estar em um n\u00edvel melhor. Falta aten\u00e7\u00e3o especial com as estruturas, a forma\u00e7\u00e3o, as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para que haja amparo \u00e0s pessoas que v\u00e3o a\u00ed para trabalhar\u201d, disse \u00e0 \u00e9poca. \n Curiosamente, Tiago Nunes tamb\u00e9m tocava um projeto no Bras\u00edlia, advers\u00e1rio de hoje do Parano\u00e1 na decis\u00e3o. Era dele a miss\u00e3o de preparar o time colorado para a Copa S\u00e3o Paulo de Futebol J\u00fanior de 2016. Com apenas dois meses de trabalho, ouviu que n\u00e3o servia para o cargo. Despedido, deixou a equipe pronta para Klesio Borges lev\u00e1-la al\u00e9m da primeira fase, algo raro para o futebol local, e cair nas oitavas contra o campe\u00e3o Flamengo, de Z\u00e9 Ricardo, Paquet\u00e1 e companhia.  \n \u201cEu era treinador da categoria sub-20 do Juventude-RS. Fui contatado pelo F\u00e1bio Bleiter, um agente de futebol parceiro do Bras\u00edlia \u00e0 \u00e9poca. Convidado para tocar um projeto de forma\u00e7\u00e3o de jogador com o papel de coordenar e treinar a categoria sub-20. N\u00e3o tiveram a paci\u00eancia necess\u00e1ria para a gente continuar o projeto\u201d, lamentou Tiago Nunes. \n Li\u00e7\u00e3o \n Cinco anos depois, Bras\u00edlia e Parano\u00e1 aparentam ter aprendido a li\u00e7\u00e3o. Paci\u00eancia foi o trunfo o acesso dos dois clubes \u00e0 primeira divis\u00e3o do ano que vem. Um dos dois times pode se tornar o primeiro tricampe\u00e3o da segundona local. Ambos entram em campo na matin\u00ea de hoje ocupando a prateleira dos bicampe\u00f5es do torneio, ao lado de equipes como Brazl\u00e2ndia, Sobradinho, Formosa, Real Bras\u00edlia, Capital e Samambaia.    \n \n \n O Colorado tem o Man\u00e9 Garrincha como sal\u00e3o de festas. Em 2014, superou o Paysandu-PA diante de quase 40 mil torcedores e tornou-se o primeiro campe\u00e3o a Copa Verde. O Parano\u00e1 parte em busca da primeira comemora\u00e7\u00e3o no palco mais importante do esporte candango. \n Os dois times chegam embalados para a decis\u00e3o. Est\u00e3o invictos. Sob o comando do t\u00e9cnico Lu\u00eds dos Reis, o Bras\u00edlia vem de seis vit\u00f3rias em seis jogos. Para ele, a meta tra\u00e7ada no in\u00edcio da competi\u00e7\u00e3o foi atingida. \u201cO objetivo era o acesso. Tira um peso nessa decis\u00e3o, mas n\u00e3o a responsabilidade, afinal, se trata de um t\u00edtulo\u201d, ressaltou. \n No caminho at\u00e9 a final, o Paran\u00e1 venceu quatro e empatou dois jogos. Segundo melhor ataque da competi\u00e7\u00e3o com 18 gols marcados, o Parano\u00e1 conta com dois jogadores no top 3 de goleadores da segunda divis\u00e3o local. As esperan\u00e7as de t\u00edtulo passam pelos p\u00e9s do atacante Daniel e do meia Kennedy. Juntos, eles balan\u00e7aram as redes 10 vezes. \n Independentemente do campe\u00e3o, o Man\u00e9 Garrincha testemunhar\u00e1 mais um t\u00edtulo em 2021. Antes, o Flamengo conquistou a Supercopa do Brasil, o Defensa y Justicia celebrou a Recopa Sul-Americana e o Brasiliense comemorou o decacampeonato candango. Hoje, a festa ser\u00e1 de Bras\u00edlia ou Parano\u00e1.   \n \n \n Ficha t\u00e9cnica\u00a0 \n Bras\u00edlia x Parano\u00e1 Vale o qu\u00ea?   Final (jogo \u00fanico) Onde ? Man\u00e9 Garrincha - Bras\u00edlia (DF) Quando?  S\u00e1bado (23/10), \u00e0s 10h Transmiss\u00e3o : FFDF TV (Youtube) \n Bras\u00edlia M\u00e1rcio Fernandes; Weslen, Pedr\u00e3o, Fernando e Leandro Cerqueira; Filipe Werley, Dadinho e Juninho; Romarinho, Mirandinha e Maranh\u00e3o.  T\u00e9cnico : Lu\u00eds dos Reis \n Parano\u00e1 Matheus; Vitinho, Dudu, Wallace e Jo\u00e3o Carlos; Bochecha, Fabinho, Cl\u00e9cio e Baloteli; Charles e Daniel.  T\u00e9cnico : Kl\u00e9sio Moraes \n \u00c1rbitro : Rafael Martins Diniz (DF)   \n \n \n *Estagi\u00e1rio sob supervis\u00e3o de Marcos Paulo Lima\u00a0   \n Tags \n \n \n Bras\u00c3\u00adlia \n \n \n Candang\u00c3\u00a3o \n \n \n final \n \n \n futebol candango \n \n \n parano\u00c3\u00a1 \n \n \n t\u00c3\u00adtulo \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Os coment\u00c3\u00a1rios n\u00c3\u00a3o representam a opini\u00c3\u00a3o do jornal e s\u00c3\u00a3o de responsabilidade do autor. \n As mensagens est\u00c3\u00a3o sujeitas a modera\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o pr\u00c3\u00a9via antes da publica\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o \n \n \n \n \n \n \n \n Assine a nossa newsletter \n Digite seu endere\u00c3\u00a7o de e-mail para acompanhar as not\u00c3\u00adcias di\u00c3\u00a1rias do Correio Braziliense. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n   \n \n MAIS LIDAS \n \n \n \n \n \n \n BLOGS \n \n \n \n \n \n \n \u00c3\u009altimas Not\u00c3\u00adcias \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n   \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n CONTINUE LENDO SOBRE \n \n   \n \n \n \u00d7 \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Pesquisar \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Correio Braziliense \n \n Capa \n Cidades \n Pol\u00c3\u00adtica \n Brasil \n Economia \n Mundo  \n Divers\u00c3\u00a3o & Arte \n Esportes \n Ci\u00c3\u00aancia e Sa\u00c3\u00bade \n Opini\u00c3\u00a3o \n Holofote \n \n Tecnologia \n Turismo \n Tr\u00c3\u00a2nsito \n \n \n Impresso \n \n Capa \n Direito e Justi\u00c3\u00a7a \n CB Digital \n Busca CB \n Clube do Assinante \n Assine o Correio Braziliense \n \n \n \n \n \n Eu, Estudante \n \n Educa\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o b\u00c3\u00a1sica \n Ensino Superior \n Trabalho & Forma\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o \n Est\u00c3\u00a1gio \n Enem \n \u00c3\u009altimas Not\u00c3\u00adcias \n Cultura \n Vestibular e PAS \n Sisu \n Educa\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o Profissional \n P\u00c3\u00b3s-Gradua\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o \n Fale conosco  \n \n \n \n Concursos \n \n \n \u00c3\u009altimas Not\u00c3\u00adcias \n Previsto \n Em andamento \n Inscri\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es Abertas \n Finalizados  \n \n \n \n \n CorreioWeb \n \n \n Fama \n Consult\u00c3\u00b3rio Sentimental \n Gastronomia \n Webzone \n Webmail \n \n \n Divirta-se Mais \n \n \n Cinema \n Programe-se \n Gastronomia \n HIT \n TV+ \n Mais Leitor \n \n \n \n \n Im\u00c3\u00b3vel \n \n \n Ache seu im\u00c3\u00b3vel \n Anuncie seu im\u00c3\u00b3vel \n Busca no mapa \n Lan\u00c3\u00a7amentos \n \u00c3\u009alimas not\u00c3\u00adcias \n Guia de servi\u00c3\u00a7os \n Show Room \n Decora\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o \n Galeria de Fotos \n Lugar Certo no Facebook \n Todas as Imobili\u00c3\u00a1rias \n Cadastre sua Imobili\u00c3\u00a1ria \n \n \n Classificados \n \n Quero anunciar \n Im\u00c3\u00b3veis \n Ve\u00c3\u00adculos \n Empregos e Forma\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o Profissional \n Adulto \n Servi\u00c3\u00a7os Profissionais \n Com\u00c3\u00a9rcio e Neg\u00c3\u00b3cios \n \n \n \n \n \n Vrum \n \n \n Ache seu ve\u00c3\u00adculo \n Anuncie seu ve\u00c3\u00adculo \n \u00c3\u009alimas not\u00c3\u00adcias \n Teste de ve\u00c3\u00adculos \n Avalia\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o de pre\u00c3\u00a7o \n V\u00c3\u00addeos \n Motos \n Vrum no Facebook \n Todas as Revendas \n Cadastre sua Revenda \n \n \n \n \n TV Bras\u00c3\u00adlia \n \n \n DF Alerta \n Jornal Local \n CB Poder \n Vrum Bras\u00c3\u00adlia \n \n \n Revista Encontro \n \n \n Capa \n Revista \n Atualidades \n Encontro Indica \n \n \n Outros \n \n \n Estado de Minas \n Portal Uai \n Uai e+ \n \n \n \n Baixe Nosso App \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n   \n \n \n \n \n \n \n Copyright Di\u00c3\u00a1rios Associados - 2020. Todos os direitos reservados. \n \n   \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n   \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n", "encoding": "utf-8"}