{"indice": 778, "titulo": "Em Bras\u00c3\u00adlia, poeta e escritor Fabr\u00c3\u00adcio Carpinejar lan\u00c3\u00a7a livro 'Depois \u00c3\u00a9 nunca'", "url": "https://google.com/url?q=https://www.correiobraziliense.com.br/diversao-e-arte/2021/10/4957132-em-brasilia-poeta-e-escritor-fabricio-carpinejar-lanca-livro-depois-e-nunca.html&sa=U&ved=2ahUKEwjvyKnpw-HzAhUfqZUCHem9DV8Q0PADegQIAxAm&usg=AOvVaw2J67Aep9rAzNcKLUbdwQJC", "texto": "\n \n \n \n \n \n \n Em Bras\u00c3\u00adlia, poeta e escritor Fabr\u00c3\u00adcio Carpinejar lan\u00c3\u00a7a livro 'Depois \u00c3\u00a9 nunca' \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n   \n \n \n \n \n \n   \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Se\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Divers\u00c3\u00a3o e Arte \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n   \n \n \n \n   \n \n \n LITERATURA \n \n Em Bras\u00c3\u00adlia, poeta e escritor Fabr\u00c3\u00adcio Carpinejar lan\u00c3\u00a7a livro 'Depois \u00c3\u00a9 nunca' \n Na obra, Fabr\u00c3\u00adcio Carpinejar aborda os efeitos da pandemia na vida das pessoas, o luto, a saudade e destaca a import\u00c3\u00a2ncia da arte no processo de cura \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n JC \n \n Jos\u00c3\u00a9 Carlos Vieira \n \n \n \n postado em 22/10/2021 06:00\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t/ atualizado em 22/10/2021 06:53\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n O poeta Fabr\u00c3\u00adcio Carpinejar -  (cr\u00c3\u00a9dito: Vicente Carpinejar/Divulga\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o) \n \n \n Em Depois \u00e9 nunca,  Fabr\u00edcio Carpinejar \u00e9 todo cora\u00e7\u00e3o e empatia . Num livro leve e denso, rec\u00e9m-lan\u00e7ado pela editora Bertrand, o poeta reflete sobre as milhares de perdas de vidas no per\u00edodo da pandemia. \u201cN\u00e3o h\u00e1 como se alienar das lacunas afetivas\u201d, destaca ele ao Correio.  Carpinejar \u00e9, hoje, um dos maiores sucessos do mercado editorial brasileiro , com mais de 750 mil exemplares vendidos. Este novo trabalho segue o anterior, Colo, por favor! Reflex\u00f5es em tempos de isolamento, que tamb\u00e9m aborda o impacto e os estragos do novo coronav\u00edrus na vida das pessoas. S\u00e3o feridas que est\u00e3o ainda abertas, como ele destaca num trecho do livro: \u201cEnterrar um filho \u00e9 se virar sem a esperan\u00e7a da\u00ed por diante\u201d ou \u201cquem sofre precisa de \u00e1rea livre ao redor. Est\u00e1 soterrado de uma aus\u00eancia\u201d. \n \n \n Voc\u00ea acaba de lan\u00e7ar Depois \u00e9 nunca, um olhar po\u00e9tico e reflexivo sobre um momento de perdas e muita dor. Como a literatura ajuda nessa cura? \n A literatura pode ressignificar a dor para que n\u00e3o seja uma dor em v\u00e3o, uma dor vazia, uma dor sem prop\u00f3sito. No luto, entendemos que n\u00e3o temos como eliminar aquela dor da nossa vida, s\u00f3 podemos ajeit\u00e1-la dentro de n\u00f3s para doer menos, para continuarmos com a nossa vida. O enlutado \u00e9 algu\u00e9m que sente que vai chover pelos ossos. Nunca mais vai olhar o c\u00e9u do mesmo jeito. \n Seu livro anterior, Colo, por favor! Reflex\u00f5es em tempos de isolamento, aborda esse baque pand\u00eamico nas pessoas, que se viram obrigadas a mudar radicalmente as rela\u00e7\u00f5es sociais e afetivas. Voltaremos ao \u201cvelho normal\u201d? \n A normalidade morreu. N\u00e3o h\u00e1 nem nova nem velha normalidade. Ainda estamos apegados ao passado, como se pud\u00e9ssemos retomar a vida anterior automaticamente. Foram mais de 600 mil mortos (at\u00e9 agora). Cada v\u00edtima tinha fam\u00edlia. Ent\u00e3o, s\u00e3o milh\u00f5es de enlutados, milh\u00f5es de parentes com a raiva seca que ainda n\u00e3o conseguiram chorar de verdade. N\u00e3o s\u00e3o minutos de sil\u00eancio, mas meses e anos de sil\u00eancio. Voc\u00ea pode at\u00e9 abstrair por um momento, mas n\u00e3o sempre. N\u00e3o h\u00e1 como se alienar das lacunas afetivas. A empatia n\u00e3o \u00e9 mais uma op\u00e7\u00e3o: \u00e9 obrigat\u00f3ria.   \n \n \n Como buscou alento para passar esses dias t\u00e3o dif\u00edceis? \n Depois \u00e9 nunca, n\u00e9? N\u00e3o adio mais nada. Aceito a intensidade imperfeita dos meus dias. \u00c9 prefer\u00edvel dar 10 minutos de presen\u00e7a a quem voc\u00ea ama, a planejar um final de semana idealizado que nunca acontecer\u00e1. \n A sa\u00fade mental em crise \u00e9 um dos efeitos colaterais dessa pandemia. A cultura e a arte  s\u00e3o rem\u00e9dios? \n S\u00e3o rem\u00e9dios naturais. A cultura \u00e9 uma erva medicinal colhida do pr\u00f3prio cora\u00e7\u00e3o, no alto da montanha. Lendo, o outro n\u00e3o se sente menosprezado, percebe que n\u00e3o est\u00e1 sofrendo sozinho, identifica que n\u00e3o \u00e9 louco ou est\u00e1 alucinando, encontra palavras para organizar as suas emo\u00e7\u00f5es e encontrar gratid\u00e3o no fundo da saudade. O \u00fanico jeito de alfabetizar a dor \u00e9 pela arte. Sabe qual o maior medo de quem perdeu um ente querido? Esquecer o rosto da pessoa. E n\u00e3o porque tem uma imagem vaga, mas porque tem tantas lembran\u00e7as e de tantos \u00e2ngulos diferentes que n\u00e3o consegue escolher um s\u00f3. O amor existe para combater o esquecimento. E a arte \u00e9 a mem\u00f3ria dos nossos desejos, das fotografias que nunca foram tiradas.   \n \n \n Voc\u00ea acha que as pessoas ter\u00e3o mais empatia, ser\u00e3o mais solid\u00e1rias depois da pandemia?\u00a0 Ou continuar\u00e1 o mesmo, com suas falhas na alma? \n Gosto muito de uma met\u00e1fora de C. S. Lewis. Tudo depende do que voc\u00ea enfrenta. A confian\u00e7a depende dos fatos. Voc\u00ea pode confiar em algu\u00e9m, porque nunca houve intimidade. \u00c9 uma rela\u00e7\u00e3o rasa, sem teste, sem envolvimento. Na primeira adversidade, ver\u00e1 que nunca confiou. Confian\u00e7a \u00e9 como uma corda. Pode usar para arrastar uma caixa. N\u00e3o se importar\u00e1 com o n\u00f3. Ou pode usar a corda para salvar uma pessoa do penhasco. Da\u00ed o n\u00f3 tem que ser firme. Qual o n\u00f3 que voc\u00ea tem com os seus afetos: de uma caixa ou do socorro? \n No livro A peste, Albert Camus destaca que \u201cnada \u00e9 menos espetacular que um flagelo e,\u00a0 pela sua pr\u00f3pria dura\u00e7\u00e3o, as grandes desgra\u00e7as s\u00e3o mon\u00f3tonas.\u201d \u00c9 isso que est\u00e1 acontecendo no mundo agora? \n Pensei muito neste livro durante a pandemia. A peste revela o que temos em nosso interior: se somos solid\u00e1rios e resilientes ou ego\u00edstas e indiferentes. Nosso grande problema \u00e9 a avareza do tempo, que nos leva a uma avareza financeira e emocional. Hoje, ningu\u00e9m mais quer perder tempo com o outro. Prefere procrastinar sem destino pelas redes sociais a se fixar no endere\u00e7o de um rosto presencial. N\u00e3o se pretende ter o trabalho de pensar e de se emocionar. Os contatos s\u00e3o coletivos. Voc\u00ea encaminha a mesma mensagem para todos e n\u00e3o mais particulariza as conversas. N\u00e3o faz mais segredos, n\u00e3o se importa em ouvir. Viramos spams dentro de casa.   \n \n \n A mentira n\u00e3o \u00e9 uma vers\u00e3o da hist\u00f3ria; \u00e9 s\u00f3 mentira. A prolifera\u00e7\u00e3o impune das fake news e o excesso de informa\u00e7\u00f5es irrelevantes confundem as pessoas. Como fazer esse filtro? Como se educar\u00a0 e se vacinar contra esse mal moderno? Como enfrentar o negacionismo? \n N\u00e3o querendo lacrar. Tendo paci\u00eancia. Esperando a confirma\u00e7\u00e3o dos fatos. H\u00e1 a necessidade de ser o primeiro a postar algo e ganhar likes, da\u00ed vem a perigosa precipita\u00e7\u00e3o. \n Vivemos um momento de intoler\u00e2ncia, em que o \u201ccidad\u00e3o\u201d julga, condena e executa. Se acha acima da lei e aposta na impunidade. A pandemia acelerou esse sentimento covarde. Como reverter isso? \n A covardia descende da impunidade digital. Voc\u00ea deve agir na internet como se o outro estivesse em sua frente. Com a mesma educa\u00e7\u00e3o e respeito. O que se observa \u00e9 o ataque an\u00f4nimo, achar que pode dizer qualquer coisa porque nunca ser\u00e1 responsabilizado. A palavra mata. O bullying mata. O cancelamento mata. Nem todo mundo tem estrutura emocional e psicol\u00f3gica para combater ofensas e reverter expectativas negativas.   \n \n \n O feminic\u00eddio \u00e9 uma doen\u00e7a cada vez mais grave da sociedade; o patriarcado e o machismo,\u00a0 mesmo em xeque, tiram vidas e provocam trag\u00e9dias. O que fazer? Como reagir? Como mudar\u00a0 essa cultura caduca? \n N\u00e3o fazendo mais piadas. N\u00e3o mais achando engra\u00e7ado o que \u00e9 uma injusti\u00e7a social. N\u00e3o mais confundindo romantismo com possessividade, n\u00e3o mais considerando o ci\u00fame como um tempero do relacionamento, n\u00e3o mais acreditando que casamento \u00e9 sacrif\u00edcio e ren\u00fancia, e que o bonito do amor \u00e9 se anular pela companhia. Costumo dizer que uma das ciladas do comportamento machista \u00e9 dizer que a mulher \u00e9 forte e guerreira (ent\u00e3o, pode suportar qualquer coisa) ou que ela \u00e9 capaz de fazer tudo ao mesmo tempo (a simultaneidade \u00e9 explora\u00e7\u00e3o). \n Voc\u00ea participa hoje, em Sobradinho, do projeto Di\u00e1logos Contempor\u00e2neos, que reflete os momentos de pandemia e que prop\u00f5e atitudes diante do Brasil que se apresenta. Como voc\u00ea avalia sua participa\u00e7\u00e3o? \n Di\u00e1logos Contempor\u00e2neos traz densidade , espessamento de ideias. N\u00e3o \u00e9 performance, n\u00e3o \u00e9 espet\u00e1culo, s\u00e3o autores dispostos a falar francamente do que v\u00eam sentindo e do seu processo de cria\u00e7\u00e3o com o p\u00fablico. \u00c9 um desnudamento das nossas d\u00favidas e um desafio dos condicionamentos.   \n \n \n Por mais que propaguem contra, o livro resiste e at\u00e9 ganhou protagonismo de vendas durante\u00a0 a pandemia. Voc\u00ea consegue transitar pelas plataformas digitais com eleg\u00e2ncia, haver\u00e1\u00a0 espa\u00e7o para o livro no futuro? \n Sou o mesmo no livro ou nas redes sociais. N\u00e3o tenho avatar, esse dubl\u00ea das apar\u00eancias. Tampouco emprego filtros. O que eu fa\u00e7o bem na vida? Abra\u00e7ar. Deveria existir uma profiss\u00e3o para mim: abra\u00e7adeiro. Eu abra\u00e7o pelas palavras. \n * O escritor estar\u00e1 hoje, a partir das 19h30, no Gin\u00e1sio de Sobradinho, batendo um papo com o p\u00fablico, com media\u00e7\u00e3o da jornalista Concei\u00e7\u00e3o Freitas. \n Depois \u00e9 nunca De Fabr\u00edcio Carpinejar. Editora Bertrand Brasil. P\u00e1ginas: 128. Pre\u00e7o m\u00e9dio: R$ 39,90   \n \n \n \u00a0 \n \u00a0   \n Tags \n \n \n fabr\u00c3\u00adcio carpinejar \n \n \n Gin\u00c3\u00a1sio de Sobradinho \n \n \n lan\u00c3\u00a7amento \n \n \n literatura \n \n \n livro Depois \u00c3\u00a9 nunca \n \n \n pandemia \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Os coment\u00c3\u00a1rios n\u00c3\u00a3o representam a opini\u00c3\u00a3o do jornal e s\u00c3\u00a3o de responsabilidade do autor. \n As mensagens est\u00c3\u00a3o sujeitas a modera\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o pr\u00c3\u00a9via antes da publica\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o \n \n \n \n \n \n \n \n Assine a nossa newsletter \n Digite seu endere\u00c3\u00a7o de e-mail para acompanhar as not\u00c3\u00adcias di\u00c3\u00a1rias do Correio Braziliense. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n   \n \n MAIS LIDAS \n \n \n \n \n \n \n BLOGS \n \n \n \n \n   \n \n \u00c3\u009altimas Not\u00c3\u00adcias \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n   \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n CONTINUE LENDO SOBRE \n \n   \n \n \n \u00d7 \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Pesquisar \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Correio Braziliense \n \n Capa \n Cidades \n Pol\u00c3\u00adtica \n Brasil \n Economia \n Mundo  \n Divers\u00c3\u00a3o & Arte \n Esportes \n Ci\u00c3\u00aancia e Sa\u00c3\u00bade \n Opini\u00c3\u00a3o \n Holofote \n \n Tecnologia \n Turismo \n Tr\u00c3\u00a2nsito \n \n \n Impresso \n \n Capa \n Direito e Justi\u00c3\u00a7a \n CB Digital \n Busca CB \n Clube do Assinante \n Assine o Correio Braziliense \n \n \n \n \n \n Eu, Estudante \n \n Educa\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o b\u00c3\u00a1sica \n Ensino Superior \n Trabalho & Forma\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o \n Est\u00c3\u00a1gio \n Enem \n \u00c3\u009altimas Not\u00c3\u00adcias \n Cultura \n Vestibular e PAS \n Sisu \n Educa\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o Profissional \n P\u00c3\u00b3s-Gradua\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o \n Fale conosco  \n \n \n \n Concursos \n \n \n \u00c3\u009altimas Not\u00c3\u00adcias \n Previsto \n Em andamento \n Inscri\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es Abertas \n Finalizados  \n \n \n \n \n CorreioWeb \n \n \n Fama \n Consult\u00c3\u00b3rio Sentimental \n Gastronomia \n Webzone \n Webmail \n \n \n Divirta-se Mais \n \n \n Cinema \n Programe-se \n Gastronomia \n HIT \n TV+ \n Mais Leitor \n \n \n \n \n Im\u00c3\u00b3vel \n \n \n Ache seu im\u00c3\u00b3vel \n Anuncie seu im\u00c3\u00b3vel \n Busca no mapa \n Lan\u00c3\u00a7amentos \n \u00c3\u009alimas not\u00c3\u00adcias \n Guia de servi\u00c3\u00a7os \n Show Room \n Decora\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o \n Galeria de Fotos \n Lugar Certo no Facebook \n Todas as Imobili\u00c3\u00a1rias \n Cadastre sua Imobili\u00c3\u00a1ria \n \n \n Classificados \n \n Quero anunciar \n Im\u00c3\u00b3veis \n Ve\u00c3\u00adculos \n Empregos e Forma\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o Profissional \n Adulto \n Servi\u00c3\u00a7os Profissionais \n Com\u00c3\u00a9rcio e Neg\u00c3\u00b3cios \n \n \n \n \n \n Vrum \n \n \n Ache seu ve\u00c3\u00adculo \n Anuncie seu ve\u00c3\u00adculo \n \u00c3\u009alimas not\u00c3\u00adcias \n Teste de ve\u00c3\u00adculos \n Avalia\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o de pre\u00c3\u00a7o \n V\u00c3\u00addeos \n Motos \n Vrum no Facebook \n Todas as Revendas \n Cadastre sua Revenda \n \n \n \n \n TV Bras\u00c3\u00adlia \n \n \n DF Alerta \n Jornal Local \n CB Poder \n Vrum Bras\u00c3\u00adlia \n \n \n Revista Encontro \n \n \n Capa \n Revista \n Atualidades \n Encontro Indica \n \n \n Outros \n \n \n Estado de Minas \n Portal Uai \n Uai e+ \n \n \n \n Baixe Nosso App \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n   \n \n \n \n \n \n \n Copyright Di\u00c3\u00a1rios Associados - 2020. Todos os direitos reservados. \n \n   \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n   \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n", "encoding": "utf-8"}