{"indice": 828, "titulo": "Resultados da Pesquisa de imagens do Google para http://www.agenciabrasilia.df.gov.br/wp-conteudo/uploads/2020/08/WhatsApp-Image-2020-08-31-at-14.42.07-1.jpeg", "url": "https://www.google.com/imgres?imgurl=http://www.agenciabrasilia.df.gov.br/wp-conteudo/uploads/2020/08/WhatsApp-Image-2020-08-31-at-14.42.07-1.jpeg&imgrefurl=https://www.agenciabrasilia.df.gov.br/2020/09/01/lago-norte-tera-recomposicao-florestal/&h=850&w=1280&tbnid=qZNwmAsQ09UAzM&q=Lago+Norte&tbnh=100&tbnw=150&usg=AI4_-kRuRE_CmXbNR5R8qWv4BeKqstHxsQ&vet=1&docid=zxGwpmcafpFnPM&sa=X&ved=2ahUKEwjrw--BxOHzAhVor5UCHfHRAzcQ9QF6BAgDEA4", "texto": "    Resultados da Pesquisa de imagens do Google para http://www.agenciabrasilia.df.gov.br/wp-conteudo/uploads/2020/08/WhatsApp-Image-2020-08-31-at-14.42.07-1.jpeg Clique  aqui  se voc\u00ea n\u00e3o for redirecionado em alguns segundos. Imagens Site dessa imagem Lago Norte  ter\u00e1 recomposi\u00e7\u00e3o florestal \u2013 Ag\u00eancia Bras\u00edlia www.agenciabrasilia.df.gov.br Tam. original 1280\u00a0\u00d7\u00a0850\u00a0( Mesmo tamanho x\u00a0maior ) Mais tamanhos Imagens similares Tipo: JPG As imagens podem ter direitos autorais.        ", "encoding": "utf-8"}