{"indice": 863, "titulo": "Piada pronta, ideias fixas - Opini\u00e3o - Estad\u00e3o", "url": "https://google.com/url?q=https://opiniao.estadao.com.br/noticias/espaco-aberto,piada-pronta-ideias-fixas,70003876909&sa=U&ved=2ahUKEwioxPaWxOHzAhWZrpUCHWIfCrQQ0PADegQIChAC&usg=AOvVaw0iW3SkrZ2Q4uduijViVRqY", "texto": "        Piada pronta, ideias fixas - Opini\u00e3o - Estad\u00e3o                                                 Assine o Estad\u00c3\u00a3o   Acervo   Ag\u00c3\u00aancia Estado   Classificados   E+   E-Investidor   #FERA   Im\u00c3\u00b3veis   Link   Mobilidade   Paladar   PME   R\u00c3\u00a1dio Eldorado   Sa\u00c3\u00bade & Ci\u00c3\u00aancia                                     Estad\u00c3\u00a3o - Portal do Estado de S. Paulo                 Assine o Estadao                            Opini\u00c3\u00a3o                  \u00a0       \u00a0       \u00a0       \u00a0             twitter           linkedin           e-mail           imprimir                                                     Perfil             Tr\u00c3\u00a2nsito             Tempo             Hor\u00c3\u00b3scopo             Quadrinhos             Loterias             Aplicativos             Assine                Opini\u00c3\u00a3o           Pol\u00c3\u00adtica           Economia & Neg\u00c3\u00b3cios           Brasil           Internacional           Esportes           Cultura           \u00c3\u009altimas                   Acervo           PME           Jornal do Carro           Paladar           Link           E+           Viagem           Classificados                   R\u00c3\u00a1dio Eldorado           Ali\u00c3\u00a1s           Educa\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o           Ci\u00c3\u00aancia           Sustentabilidade           Sa\u00c3\u00bade           S\u00c3\u00a3o Paulo                   Tudo Sobre           Ao Vivo           Blogs           Colunas           TV Estad\u00c3\u00a3o           Aplicativos           Infogr\u00c3\u00a1ficos           Fotos                   Hor\u00c3\u00b3scopo           Loterias           Tempo           Tr\u00c3\u00a2nsito           Newsletter           Quadrinhos           Sudoku           Cruzadas                   Moving           Estrad\u00c3\u00a3o           Broadcast Pol\u00c3\u00adtico           Estad\u00c3\u00a3o Blue Studio                                                    Colunista   Bol\u00c3\u00advar Lamounier   Cientista pol\u00edtico, s\u00f3cio-diretor da Augurium Consultoria e membro das Academias Paulista de Letras e Brasileira de Ci\u00eancias, Bol\u00edvar Lamounier escreve quinzenalmente na se\u00e7\u00e3o Espa\u00e7o Aberto        Conte\u00c3\u00bado Exclusivo para Assinante                              Opini\u00c3\u00a3o           Piada pronta, ideias fixas   Na Am\u00e9rica Latina, o cl\u00e1ssico absoluto \u00e9 o de que o sistema presidencialista de governo \u00e9 o \u00fanico que se coaduna com nossa \u2018\u00edndole\u2019.                     \u00a0       \u00a0       \u00a0        \u00a0           \u00a0         \u00a0                                   Bol\u00edvar Lamounier, O Estado de S.Paulo     23 de outubro de 2021 | 03h00          Tem-se dito que o Brasil \u00e9 o pa\u00eds da piada pronta, e exemplos disso n\u00e3o faltam; mas n\u00e3o nos esque\u00e7amos de que somos tamb\u00e9m mestres em ideias fixas.  Piadas prontas n\u00e3o fazem mal a ningu\u00e9m, ao contr\u00e1rio das ideias fixas, que podem causar s\u00e9rios danos. Destas, na Am\u00e9rica Latina, o cl\u00e1ssico absoluto \u00e9 o de que o sistema presidencialista de governo \u00e9 o \u00fanico que se coaduna com nossa \u201c\u00edndole\u201d. Certa vez ouvi um presidente latino-americano dizer com toda seriedade que o presidencialismo \u00e9 irremov\u00edvel porque expressa a ideia do \u201cchefe\u201d, uma necessidade do inconsciente popular que remonta \u00e0s comunidades ind\u00edgenas de s\u00e9culos atr\u00e1s. No Brasil, desde a proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, os adeptos desse sistema n\u00e3o se cansam de afirmar que a concentra\u00e7\u00e3o das duas fun\u00e7\u00f5es, chefia de Estado e de governo, numa entidade unipessoal, o presidente, assegura a estabilidade do regime democr\u00e1tico e confere unidade aos programas de governo. Consumado o golpe militar encabe\u00e7ado pelo marechal Deodoro, o Brasil n\u00e3o tinha como retornar ao parlamentarismo do Imp\u00e9rio, porque as regi\u00f5es exigiam a Federa\u00e7\u00e3o e porque, em tal hip\u00f3tese, o sucessor de D. Pedro II na chefia do Estado seria uma mulher, ainda por cima casada com um conde estrangeiro.  Nos primeiros anos do regime de 1891, toda uma gera\u00e7\u00e3o de intelectuais influenciados pelo fascismo em ascens\u00e3o concordou com Rui Barbosa por ter ele elaborado uma Constitui\u00e7\u00e3o presidencialista, mas lhe desceram o cacete por ter escolhido um modelo \u201cfraco\u201d, o dos Estados Unidos, por mero instinto de imita\u00e7\u00e3o. Queriam uma ditadura presidencial.  Deixemos, por\u00e9m, de lado a Rep\u00fablica Velha e vejamos o que tem sido o nosso presidencialismo desde aqueles tristes prim\u00f3rdios. Em meu livro  Da Independ\u00eancia a Lula e Bolsonaro , recentemente reeditado pela Editora FGV, citei este par\u00e1grafo do celebrado mestre Maurice Duverger, adepto de uma atenua\u00e7\u00e3o do presidencialismo: \u201cO sistema presidencial ( puro ) \u00e9 intrinsecamente propenso \u00e0 instabilidade. \u00c9 o que evidencia toda a Am\u00e9rica Latina. O sistema presidencial jamais funcionou a contento a n\u00e3o ser nos Estados Unidos. Noutros pa\u00edses, ele degradou-se em presidencialismo \u2013 vale dizer, em ditadura\u201d. Penso que o mestre franc\u00eas seria menos ben\u00e9volo mesmo em rela\u00e7\u00e3o aos Estados Unidos, se tivesse testemunhado o confronto de 2016 entre Hillary Clinton e Donald Trump e o desempenho deste na presid\u00eancia.  Mas o melhor exemplo da rela\u00e7\u00e3o entre presidencialismo e estabilidade \u00e9, com certeza, a Argentina, pa\u00eds que logrou a proeza de regredir ao subdesenvolvimento ap\u00f3s atingir um alto grau de riqueza. Reproduzo, aqui, o registro de Carlos H. Waisman, um destacado estudioso da hist\u00f3ria de seu pa\u00eds: \u201cDe 1930 at\u00e9 o restabelecimento da democracia em 1983, a Argentina sofreu seis portentosos golpes militares (1930, 1943, 1955, 1962, 1966, e 1976), e numerosos outros de menor import\u00e2ncia. Naquele per\u00edodo, o pa\u00eds teve 25 presidentes. Excluindo a ditadura de Per\u00f3n, que durou dez anos (1946-1955), foram, portanto, 24 presidentes em 38 anos, ou seja, governos com uma dura\u00e7\u00e3o m\u00e9dia de 1,6 ano! Estabilidade para ningu\u00e9m botar defeito.  O ciclo brasileiro de governos militares (1964-1985) n\u00e3o chegou a tanto, mas engana-se quem se at\u00e9m \u00e0 superf\u00edcie dos acontecimentos, esquecendo-se da instabilidade que lavrou continuamente dentro da corpora\u00e7\u00e3o militar durante aqueles 21 anos. O marechal Costa e Silva n\u00e3o acatou as diretrizes de seu antecessor, o marechal Castelo Branco, e se imp\u00f4s como candidato. Quando faleceu, em 1969, o Alto Comando recorreu a um golpe sem rebu\u00e7os, impedindo a posse do vice, deputado Pedro Aleixo, legitimamente eleito pelos crit\u00e9rios que a pr\u00f3pria corpora\u00e7\u00e3o militar antes estabelecera, e instalou no Planalto o general Em\u00edlio Garrastazu M\u00e9dici. A sucess\u00e3o deste pelo general Ernesto Geisel foi, digamos assim, tranquila, gra\u00e7as ao detalhe de que seu irm\u00e3o, Orlando Geisel, era ent\u00e3o o titular do Minist\u00e9rio da Guerra. Mas o pr\u00f3prio Ernesto Geisel foi obrigado a sobrestar um golpe que seu ministro da Guerra, general Sylvio Frota, come\u00e7ara a articular contra ele. Para demitir Sylvio Frota, Ernesto Geisel deixou de lado as formalidades e disse-lhe na lata: \u201cO cargo \u00e9 meu\u201d. Geisel precisou tamb\u00e9m aparar arestas na caserna quando decidiu delegar ao general Jo\u00e3o Figueiredo a incumb\u00eancia de encerrar o ciclo militar.  Uma das muitas diferen\u00e7as relevantes entre os dois sistemas de governo \u00e9 a de que a \u00fanica f\u00f3rmula leg\u00edtima de que o presidencialismo disp\u00f5e para afastar do cargo a pessoa que concentra as duas fun\u00e7\u00f5es, chefe de Estado e de governo, \u00e9 o sempre traum\u00e1tico impeachment, que requer a demonstra\u00e7\u00e3o de \u201ccrime de responsabilidade\u201d, conceito que s\u00f3 uma minoria da sociedade compreende. O parlamentarismo, para recorrer ao voto de n\u00e3o-confian\u00e7a, s\u00f3 precisa demonstrar que o titular do cargo \u00e9 incompetente ou corrupto, ou n\u00e3o conta com o respeito do Congresso. Dilma Rousseff, por exemplo, poderia ter sido afastada em tr\u00eas semanas, poupando-nos todo aquele tormento.  *  S\u00d3CIO-DIRETOR DA AUGURIUM CONSULTORIA, \u00c9 MEMBRO DAS ACADEMIAS PAULISTA DE LETRAS E BRASILEIRA DE CI\u00caNCIAS  \u00a0  \u00a0     Tudo o que sabemos sobre: Am\u00e9rica Latina Lula [Luiz In\u00e1cio Lula da Silva] Jair Bolsonaro golpe militar impeachment Presid\u00eancia da Rep\u00fablica Bol\u00edvar Lamounier         Continuar lendo         Encontrou algum erro?  Entre em contato               Destaques em  Opini\u00c3\u00a3o       Depois das pedaladas, a obscenidade fiscal           Seguran\u00c3\u00a7a \u00c3\u00a0s cegas gera impunidade           Alesp deve agir contra a barb\u00c3\u00a1rie                                                                                                                                 \u00a0       \u00a0       \u00a0       \u00a0             twitter           linkedin           e-mail           imprimir                                 Institucional       C\u00c3\u00b3digo de \u00c3\u00a9tica       Politica anticorrup\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o       Curso de jornalismo       Demonstra\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es Cont\u00c3\u00a1beis       Termo de uso               Atendimento       Corre\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es       Portal do assinante       Fale conosco       Trabalhe conosco               Conex\u00c3\u00a3o Estad\u00c3\u00a3o       Broadcast       Broadcast pol\u00c3\u00adtico       Aplicativos               Hoje                               Acervo       PME       Jornal do Carro       Paladar       Link       iLocal       Ag\u00c3\u00aancia Estado       R\u00c3\u00a1dio Eldorado       R\u00c3\u00a1dio Estad\u00c3\u00a3o       Planeta Digital       Moving Im\u00c3\u00b3veis                   Copyright \u00c2\u00a9 1995 - 2021 Grupo Estado         Facebook           Twitter           Instagram           Pinterest                   O Estad\u00c3\u00a3o deixou de dar suporte ao Internet Explorer 9 ou anterior.  Clique aqui  e saiba mais.  ", "encoding": "utf-8"}