{"indice": 170, "titulo": "Ve\u00c3\u00adculo perde o freio e colide com mais dois carros em Bacax\u00c3\u00a1 | Saquarema | O Dia", "url": "https://google.com/url?q=https://odia.ig.com.br/saquarema/2021/10/6261439-veiculo-perde-o-freio-e-colide-com-mais-dois-carros-em-bacaxa.html&sa=U&ved=2ahUKEwikz4vo0OHzAhX1qpUCHYOZBsYQ0PADegQIAhAK&usg=AOvVaw2XP1UCYotgbs3JefDJNc2o", "texto": "\n \n \n \n \n \n \n Ve\u00c3\u00adculo perde o freio e colide com mais dois carros em Bacax\u00c3\u00a1 | Saquarema | O Dia   \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n   \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Mat\u00c3\u00a9ria Salva! \n Agora voc\u00c3\u00aa pode ler esta not\u00c3\u00adcia off-line \n \n \n \n \nMat\u00c3\u00a9ria removida da se\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o  links salvos \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Assine \n Entrar \n \n \n Acessar edi\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o digital \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Buscar no O Dia \n \n \n \n \n \n \n Home \u00c3\u009altimas Not\u00c3\u00adcias Coronav\u00c3\u00adrus Rio de Janeiro Voltar P\u00c3\u00a1gina Principal O Dia na Baixada O Dia no Estado O Dia na Folia Divers\u00c3\u00a3o Voltar P\u00c3\u00a1gina Principal BBB Celebridades Televis\u00c3\u00a3o Carnaval Virando A P\u00c3\u00a1gina Rock In Rio Esporte Voltar P\u00c3\u00a1gina Principal Botafogo Flamengo Fluminense Vasco Brasileir\u00c3\u00a3o Carioca A Palinha Do Apolinho Copa Am\u00c3\u00a9rica Em Grande Fase Jogos da Baixada Colunas Voltar P\u00c3\u00a1gina Principal Informe do Dia por Nuno Vasconcellos F\u00c3\u00a1bia Oliveira Panorama Imobili\u00c3\u00a1rio Servidor Gameplay Um Olhar sobre o Rio por Nuno Vasconcellos Alegria no Ar Hist\u00c3\u00b3rias do Luar Coluna Esplanada F\u00c3\u00a9 no Rio Gard\u00c3\u00aania Cavalcanti Rio Suburbano Desaparecimentos em Pauta Vida & Meio Ambiente Coisas do Rio \u00c3\u0089 o Bicho Isabele Benito Desbravando Direito e Cidadania Economia Voltar P\u00c3\u00a1gina Principal Empregos e Neg\u00c3\u00b3cios Im\u00c3\u00b3veis e Casa Brasil Mundo e Ci\u00c3\u00aancia Sua Cidade Voltar P\u00c3\u00a1gina Principal O Dia em Caxias O Dia em Campos O Dia em Petr\u00c3\u00b3polis O Dia em Teres\u00c3\u00b3polis O Dia em Maca\u00c3\u00a9 O Dia em Nova Igua\u00c3\u00a7u O Dia em Belford Roxo O Dia em B\u00c3\u00bazios O Dia em S\u00c3\u00a3o Pedro da Aldeia O Dia em Volta Redonda O Dia em Iguaba Grande O Dia em Vassouras O Dia em Paty do Alferes O Dia em Mag\u00c3\u00a9 O Dia em Araruama O Dia em Arraial do Cabo O Dia em Cabo Frio O Dia em Saquarema O Dia em Porto Real O Dia em Maric\u00c3\u00a1 O Dia em Niter\u00c3\u00b3i O Dia em S\u00c3\u00a3o Gon\u00c3\u00a7alo O Dia em Nova Friburgo O Dia em Itagua\u00c3\u00ad O Dia em Itaperuna O Dia em S\u00c3\u00a3o Jo\u00c3\u00a3o de Meriti O Dia em Silva Jardim O Dia em Itabora\u00c3\u00ad O Dia em Rio das Ostras O Dia em Rio Bonito O Dia em Tangu\u00c3\u00a1 O Dia em Quissam\u00c3\u00a3 T\u00c3\u00a1 na Rede Esoterismo Opini\u00c3\u00a3o Podcasts Cupons de Desconto DMulher Voltar P\u00c3\u00a1gina Principal Gard\u00c3\u00aania Cavalcanti Educa\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o Voltar P\u00c3\u00a1gina Principal Carolina Pavanelli O Dia de Hoje Voltar P\u00c3\u00a1gina Principal Aroeira Mem\u00c3\u00b3ria do Dia Automania Im\u00c3\u00b3veis e Casa Vida Saud\u00c3\u00a1vel Voltar P\u00c3\u00a1gina Principal Sa\u00c3\u00bade Fale Conosco Expediente \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Entrar \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Meus links salvos \n Suas not\u00c3\u00adcias para ler quando quiser \n \n \n \n \n \n \n \n N\u00c3\u00a3o h\u00c3\u00a1 links salvos \n \n \n \n \n \n \n Meu hor\u00c3\u00b3scopo \n Veja as previs\u00c3\u00b5es para o seu signo hoje \n \n \n \n \n \n \n \n \n Voc\u00c3\u00aa ainda n\u00c3\u00a3o selecionou um s\u00c3\u00adgno \n \n \n \n S\u00c3\u00adgnos \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Meu time do cora\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o \n Confira as \u00c3\u00baltimas not\u00c3\u00adcias \n \n \n \n \n \n \n \n Voc\u00c3\u00aa ainda n\u00c3\u00a3o selecionou um time \n \n \n \n Times \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \u00c3\u0081rea do Assinante \n Meus links \n Meu Hor\u00c3\u00b3scopo \n Meu Time \n Sair \n \n \n \n \n \n \n \n \n Buscar \n \n \n \n Assine \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Home \u00c3\u009altimas Not\u00c3\u00adcias Coronav\u00c3\u00adrus Rio de Janeiro O Dia na Baixada O Dia no Estado O Dia na Folia Divers\u00c3\u00a3o BBB Celebridades Televis\u00c3\u00a3o Carnaval Virando A P\u00c3\u00a1gina Rock In Rio Esporte Botafogo Flamengo Fluminense Vasco Brasileir\u00c3\u00a3o Carioca A Palinha Do Apolinho Copa Am\u00c3\u00a9rica Em Grande Fase Jogos da Baixada Colunas Informe do Dia por Nuno Vasconcellos F\u00c3\u00a1bia Oliveira Panorama Imobili\u00c3\u00a1rio Servidor Gameplay Um Olhar sobre o Rio por Nuno Vasconcellos Alegria no Ar Hist\u00c3\u00b3rias do Luar Coluna Esplanada F\u00c3\u00a9 no Rio Gard\u00c3\u00aania Cavalcanti Rio Suburbano Desaparecimentos em Pauta Vida & Meio Ambiente Coisas do Rio \u00c3\u0089 o Bicho Isabele Benito Desbravando Direito e Cidadania Economia Empregos e Neg\u00c3\u00b3cios Im\u00c3\u00b3veis e Casa Brasil Mundo e Ci\u00c3\u00aancia Sua Cidade O Dia em Caxias O Dia em Campos O Dia em Petr\u00c3\u00b3polis O Dia em Teres\u00c3\u00b3polis O Dia em Maca\u00c3\u00a9 O Dia em Nova Igua\u00c3\u00a7u O Dia em Belford Roxo O Dia em B\u00c3\u00bazios O Dia em S\u00c3\u00a3o Pedro da Aldeia O Dia em Volta Redonda O Dia em Iguaba Grande O Dia em Vassouras O Dia em Paty do Alferes O Dia em Mag\u00c3\u00a9 O Dia em Araruama O Dia em Arraial do Cabo O Dia em Cabo Frio O Dia em Saquarema O Dia em Porto Real O Dia em Maric\u00c3\u00a1 O Dia em Niter\u00c3\u00b3i O Dia em S\u00c3\u00a3o Gon\u00c3\u00a7alo O Dia em Nova Friburgo O Dia em Itagua\u00c3\u00ad O Dia em Itaperuna O Dia em S\u00c3\u00a3o Jo\u00c3\u00a3o de Meriti O Dia em Silva Jardim O Dia em Itabora\u00c3\u00ad O Dia em Rio das Ostras O Dia em Rio Bonito O Dia em Tangu\u00c3\u00a1 O Dia em Quissam\u00c3\u00a3 Esoterismo Podcasts \n \n \n \n \n \n \n \n Ve\u00c3\u00adculo perde o freio e colide com mais dois carros em Bacax\u00c3\u00a1 \n \n \n Compartilhe \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \u00c3\u009altimas  not\u00c3\u00adcias \n \n \n \n \n \n \n \n \n h\u00c3\u00a1 4 minutos  Frustrado pelo resultado, Fernando Diniz elogia desempenho... h\u00c3\u00a1 6 minutos  Sem fazer shows, Zeca Pagodinho corta gastos... h\u00c3\u00a1 7 minutos  Vestibular Cederj abre inscri\u00e7\u00f5es para mais de... h\u00c3\u00a1 8 minutos  'Nunca namoramos! Era uma publicidade', diz Xam\u00e3... h\u00c3\u00a1 13 minutos  Meteorologia alerta para riscos da seca em... h\u00c3\u00a1 13 minutos  PM \u00e9 morto durante tentativa de abordagem... h\u00c3\u00a1 16 minutos  Em recado a Bolsonaro, prefeito de Nova... h\u00c3\u00a1 16 minutos  Helic\u00f3ptero da Pol\u00edcia Civil \u00e9 apreendido em... h\u00c3\u00a1 24 minutos  Justi\u00e7a do Trabalho da in\u00edcio \u00e0 Semana... h\u00c3\u00a1 26 minutos  \u00cdris Stefanelli revela que bandidos levaram R$... h\u00c3\u00a1 29 minutos  Feira online e gratuita, oferece mais de... \n \n \n \n \n \n \n \n \n Publicidade \n \n \n \n \n \n Saquarema \n Ve\u00c3\u00adculo perde o freio e colide com mais dois carros em Bacax\u00c3\u00a1 \n Motorista percebeu um problema no carro, mas j\u00c3\u00a1 estava sem os freios \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Ve\u00c3\u00adculo perde o freio e colide com mais dois carros em Bacax\u00c3\u00a1 - Reprodu\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o internet \n \n Ve\u00c3\u00adculo perde o freio e colide com mais dois carros em Bacax\u00c3\u00a1 Reprodu\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o internet \n O Dia [email\u00a0protected] \n \n \nPublicado 23/10/2021 19:29  \n \n SAQUAREMA \u2013  Na tarde desta quinta-feira (21), uma colis\u00e3o com tr\u00eas ve\u00edculos deixou o tr\u00e2nsito lento no Centro de Bacax\u00e1, em Saquarema. Segundo informa\u00e7\u00f5es, o acidente ocorreu quando o motorista de um dos carros percebeu um problema mec\u00e2nico e acabou perdendo o freio. Ele bateu em outros dois ve\u00edculos, na Avenida Saquarema, pr\u00f3ximo da Pra\u00e7a Santo Ant\u00f4nio. O tr\u00e2nsito precisou ser desviado pela Rua Professor Souza, mas ningu\u00e9m se feriu. \n \n \n \n \n Saquarema Tr\u00e2nsito acidente Bacax\u00e1   \n \n \n \n \nRelatar erro\n \n \n \n \n \n \n Voc\u00c3\u00aa pode gostar \n \n \n \n \n \n \n \n Coment\u00c3\u00a1rios \n \n Os coment\u00c3\u00a1rios n\u00c3\u00a3o representam a opini\u00c3\u00a3o do jornal e s\u00c3\u00a3o de responsabilidade do autor. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Publicidade \n \n \n \n \n +lidas \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Publicidade \n \n \n \n \n escolha do editor \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n newsletter \n \n Digite seu endere\u00c3\u00a7o de e-mail para acompanhar as not\u00c3\u00adcias di\u00c3\u00a1rias do Jornal O Dia. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Publicidade \n \n \n \n \n \n mais not\u00c3\u00adcias \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Saquarema \n Ve\u00c3\u00adculo perde o freio e colide com mais dois carros em Bacax\u00c3\u00a1 \n Motorista percebeu um problema no carro, mas j\u00c3\u00a1 estava sem os freios \n \nPublicado h\u00c3\u00a1 16 segundos  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Saquarema \n Homem \u00c3\u00a9 preso com arma e muitas muni\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es no Rio de Areia \n Atitude suspeita do homem chamou aten\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o dos policiais \n \nPublicado h\u00c3\u00a1 18 minutos  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Saquarema \n Escolas Estaduais de Saquarema retomam aulas presenciais \n A decis\u00c3\u00a3o pelo fim do ensino h\u00c3\u00adbrido (presencial e remoto) veio com a confirma\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o da vacina\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o praticamente completa nos profissionais da educa\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o \n \nPublicado h\u00c3\u00a1 22 minutos  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Saquarema \n Associa\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o de Surf de Saquarema seleciona atletas para o Festival de Surf  \n Evento acontecer\u00c3\u00a1 em novembro na Praia de Ita\u00c3\u00bana \n \nPublicado 23/10/2021 19:01 | Atualizado h\u00c3\u00a1 27 minutos  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Saquarema \n Munic\u00c3\u00adpio recebe novas doses da Astrazeneca e retoma a aplica\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o da segunda dose \n Vacina\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o estava suspensa somente para este imunizante \n \nPublicado h\u00c3\u00a1 1 dia  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Saquarema \n Profissionais da sa\u00c3\u00bade da rede privada receber\u00c3\u00a3o dose de refor\u00c3\u00a7o em Saquarema \n Profissionais que atuam em consult\u00c3\u00b3rios, cl\u00c3\u00adnicas e centros m\u00c3\u00a9dicos precisam comprovar v\u00c3\u00adnculo trabalhista para receber a vacina\n \n \nPublicado 22/10/2021 14:28 | Atualizado h\u00c3\u00a1 1 dia  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Saquarema \n PM prende traficante em Saquarema \n Acusado \u00c3\u00a9 um dos traficantes que atua no bairro do Rio de Areia. Ele foi preso com grande quantidade de coca\u00c3\u00adna  \n \nPublicado h\u00c3\u00a1 1 dia  \n \n \n \n \n   \n \n \n Mais de Saquarema \n \n \n \n \n Publicidade \n \n   \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Home \u00c3\u009altimas Not\u00c3\u00adcias Coronav\u00c3\u00adrus Rio de Janeiro Divers\u00c3\u00a3o Esporte Colunas Economia Brasil Mundo e Ci\u00c3\u00aancia Sua Cidade T\u00c3\u00a1 na Rede Esoterismo Opini\u00c3\u00a3o Podcasts Cupons de Desconto DMulher Educa\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o O Dia de Hoje Automania Im\u00c3\u00b3veis e Casa Vida Saud\u00c3\u00a1vel Fale Conosco Expediente \n \n \n \n \n \n \n \n Leia O DIA a qualquer hora com comodidade e agilidade direto do seu computador, tablet e celular. \n \n Assine agora \n \n \n \n \n \n \n Dispon\u00c3\u00advel no Google Play \n \n \n \n \n \n Dispon\u00c3\u00advel no App Store \n \n \n \n \n \n \n \n Newsletter \n Receba gratuitamente o melhor conte\u00c3\u00bado do DIA no seu e-mail e mantenha-se sempre atualizado. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Siga-nos nas redes sociais \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \u00c2\u00a9 1996 - 2021 O Dia. Todos os direitos reservados \n \n \n Pol\u00c3\u00adtica de Privacidade \n Expediente \n Fale Conosco \n Anuncie \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Fa\u00c3\u00a7a login para continuar \n \n \n \n \n E-mail \n mudar \n \n \n \n \n \n \n Senha \n \n \n \n \n \n \n \n \n Esqueceu sua senha? \n \n \n \n \n \n Ou use sua rede social \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Entrar com Google \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Entrar com Facebook \n \n \n \n \n \n \n \n Nao possui conta? \n \n \n Cadastre-se \n \n \n \n \n \n \n Cadastre-se \n \n \n \n Pelas redes sociais \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Entrar com Google \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Entrar com Facebook \n \n \n \n \n \n \n \n Ou use o formul\u00c3\u00a1rio \n \n \n Nome completo* \n \n \n \n \n E-mail* \n \n \n \n \n Senha* \n \n \n \n \n \n \n \n \n Confirmar senha* \n \n \n \n \n \n \n \n \n Telefone \n \n \n \n \n \n \n  Confimar os  termos de uso \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Voltar a lista de planos \n \n \n Endere\u00c3\u00a7o \n \n Cep* \n \n \n \n \n N\u00c3\u00bamero* \n \n \n \n Verificar \n \n Modificar Endere\u00c3\u00a7o \n \n \n \n Logradouro \n \n \n \n Complemento \n \n \n \n Bairro \n \n \n \n Cidade \n \n \n \n Indique o local ou como deseja que o jornal seja entregue* \n \n \n \n \n \n Que pena! Ainda n\u00c3\u00a3o \u00c3\u00a9 possivel realizar a entrega do jornal O Dia em seu endere\u00c3\u00a7o. Se preferir, voc\u00c3\u00aa pode voltar e escolher nosso plano de acesso digital. \n \n \n \n \n \n Pagamento \n \n \n \n N\u00c3\u00bamero do cart\u00c3\u00a3o* \n \n \n \n \n Validade* (MM/AA) \n \n \n \n \n CVV* \n \n \n \n \n CPF* \n \n \n \n \n CEP* \n \n \n \n \n Telefone \n \n \n \n \n \n \n \n \n Recupere sua senha \n \n \n E-mail \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Parab\u00c3\u00a9ns! \n Voc\u00c3\u00aa finalizou o seu cadastro. \n Fique de olho! Um e-mail de confirma\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o ser\u00c3\u00a1 enviado para sua caixa de mensagens. \n \n \n \n   \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Comunicar erro \n Em casos de erros de portugu\u00c3\u00aas ou de informa\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es sobre este conte\u00c3\u00bado, por favor, nos informe: \n \n \n \n \n \n \n Nome completo* \n \n \n \n \n E-mail* \n \n \n \n \n Descri\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o do erro* \n \n \n \n \n Enviar \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n", "encoding": "utf-8"}