{"indice": 272, "titulo": "Liberado certificado de vacina\u00e7\u00e3o para quem tomou vacinas diferentes", "url": "https://google.com/url?q=https://www.correiodopovo.com.br/not%25C3%25ADcias/geral/liberado-certificado-de-vacina%25C3%25A7%25C3%25A3o-para-quem-tomou-vacinas-diferentes-1.711586&sa=U&ved=2ahUKEwjzqtmd0eHzAhXqq5UCHbhXDLMQ0PADegQIAhAi&usg=AOvVaw0iAOixvEBTtfsuPs4sdNwT", "texto": "\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Liberado certificado de vacina\u00e7\u00e3o para quem tomou vacinas diferentes \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \u2630 \n \n \n menu \n \n \n \n \n \n \n \n \n Assine \n \n \n Entrar \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Entrar \n \n \n \n Assine \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \u00c3\u009altimas \n \n \n CORONAV\u00c3\u008dRUS \n \n \n VACINA \n \n \n CPI DA COVID \n \n \n \n Colunistas \n \n \n Alexandre Garcia \n Eduardo Conill \n Guilherme Baumhardt \n Jurandir Soares \n Luiz Coronel \n Luiz Gonzaga Lopes \n Nando Gross \n Taline Oppitz \n \n \n Blogs \n \n \n Artigos \n Bicho Amigo \n Campereada \n Carros & Motos \n Cena Rock \n Cine CP \n Correio Feminino \n Di\u00c3\u00a1logos \n FotoCorreio \n H\u00c3\u00a1 um S\u00c3\u00a9culo no CP \n Hiltor Mombach \n Juremir Machado da Silva \n Livros A+ \n Oficina de Jornalismo \n Oscar Bessi \n Pitlane \n Plano de Carreira \n \n \n Podcasts \n \n \n Direto ao Ponto \n Papo com Juremir \n H\u00c3\u00a1 um S\u00c3\u00a9culo no CP \n CP Rural \n CP Futebol Clube \n Matriz \n Forense \n N\u00c3\u00a3o Tem Fora \n Outros Mundos \n Campereadas \n ArteDebater \n Livros A+ \n CPop \n Cena Rock \n \n \n \n \n Not\u00c3\u00adcias \n \n \n Perspectiva \n Ensino \n Pol\u00c3\u00adcia \n \n \n Pol\u00c3\u00adtica \n \n Economia \n \n Geral \n \n \n Coronav\u00c3\u00adrus \n Aniversario de Porto Alegre \n Semana Farroupilha \n \n \n Cidades \n \n Mundo \n \n Pol\u00c3\u00adcia \n \n Rural \n \n \n Expointer \n Expodireto \n \n \n Ensino \n \n \n Vestibular \n \n \n Esportes \n \n \n Sele\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o Brasileira \n Copa do Mundo \n Olimp\u00c3\u00adada \n \n \n Gr\u00c3\u00aamio \n \n Inter \n \n Arte & Agenda \n \n \n Carnaval \n Feira do Livro \n \n \n Especial \n \n \n \n Correio Mais Interior \n \n Correio Mais Conte\u00c3\u00bado \n \n \n Cooperativismo \n Universidades Comunit\u00c3\u00a1rias \n \n \n Jornal com Tecnologia \n \n \n LGPD \n \n \n Viva Bem \n \n \n Qualidade de vida \n Alimenta\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o \n Exerc\u00c3\u00adcios f\u00c3\u00adsicos \n Maternidade \n Sa\u00c3\u00bade \n \n \n Bella Mais \n \n \n Moda & Beleza \n Estilo de Vida \n Relacionamentos \n Neg\u00c3\u00b3cios & Finan\u00c3\u00a7as  \n Bem-estar \n Colunistas \n \n \n \n \n Correio do Povo \n Trabalhe conosco \n Pol\u00c3\u00adtica de Privacidade \n Termos e condi\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es de Uso \n \n Fale conosco \n Atendimento ao assinante \n Fale com a Reda\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o \n \n Anuncie \n Solu\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es para seu neg\u00c3\u00b3cio \n M\u00c3\u00addia Kit \n Tabela Comercial \n \n Central do Assinante \n Jornal Digital \n Loja Correio do Povo \n Atendimento ao assinante \n CP + Sa\u00c3\u00bade \n Portal Administrativo \n Provedor \n Webmail \n Minha Conta \n Suporte T\u00c3\u00a9cnico \n \n Grupo Record RS \n Correio do Povo \n R\u00c3\u00a1dio Gua\u00c3\u00adba \n Tv Record RS \n R7.com \n \n \n \n \n \n \n \u2630 \n \n \n menu \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Assine \n \n \n Entrar \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n CORONAV\u00c3\u008dRUS \n \n \n VACINA \n \n \n CPI DA COVID \n \n \n BRASILEIR\u00c3\u0083O \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \r\n          geral\r\n         \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Liberado certificado de vacina\u00e7\u00e3o para quem tomou vacinas diferentes \n A emiss\u00e3o poder\u00e1 ser realizada por meio do aplicativo ConecteSUS\r\n\r\n \n \n \n \n          22/10/2021 | 18:37\n                   \n \n Ag\u00eancia Brasil \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n                                              Essa alternativa estava proibida no app\n                                                            | Foto: ABr / Divulga\u00e7\u00e3o / CP \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n publicidade \n \n \n \n \n O Minist\u00c3\u00a9rio da Sa\u00c3\u00bade anunciou nesta sexta-feira a libera\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o de emiss\u00c3\u00a3o do certificado de vacina\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o contra a Covid-19 para pessoas que tomaram duas doses de marcas diferentes, a chamada intercambialidade. A emiss\u00c3\u00a3o poder\u00c3\u00a1 ser realizada por meio do aplicativo ConecteSUS. \n Essa alternativa estava proibida no app. Em nota no in\u00c3\u00adcio do m\u00c3\u00aas, o minist\u00c3\u00a9rio reconheceu que o sistema impedia a emiss\u00c3\u00a3o do certificado e informou que buscaria uma solu\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o para evitar essa limita\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o. \n O certificado de vacina\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o \u00c3\u00a9 um documento que o cidad\u00c3\u00a3o pode emitir para comprovar que concluiu o ciclo vacinal, seja por meio do recebimento de duas doses na maioria dos casos ou da dose \u00c3\u00banica em se tratando da vacina da Janssen. \n Intercambialidade \n De acordo com a nota t\u00c3\u00a9cnica do Minist\u00c3\u00a9rio da Sa\u00c3\u00bade, de maneira geral as vacinas contra a covid-19 n\u00c3\u00a3o s\u00c3\u00a3o intercambi\u00c3\u00a1veis, ou seja, indiv\u00c3\u00adduos que iniciaram a vacina\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o devem completar o esquema com a mesma vacina. No entanto, em situa\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es de exce\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o, onde n\u00c3\u00a3o for poss\u00c3\u00advel administrar a segunda dose com uma vacina do mesmo fabricante, seja por contraindica\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es espec\u00c3\u00adficas ou por aus\u00c3\u00aancia daquele imunizante no pa\u00c3\u00ads, poder\u00c3\u00a1 ser administrada uma de outro laborat\u00c3\u00b3rio.\u00a0 \n A segunda dose dever\u00c3\u00a1 ser administrada respeitando o intervalo adotado para o imunizante utilizado na primeira dose. \n \u00c3\u0080s mulheres que receberam a primeira dose da vacina AstraZeneca/Fiocruz e que estejam gestantes ou no puerp\u00c3\u00a9rio (at\u00c3\u00a9 45 dias p\u00c3\u00b3s-parto), no momento de receber a segunda dose da vacina, dever\u00c3\u00a1 ser ofertada, preferencialmente, a Pfizer/Wyeth. Caso esse imunizante n\u00c3\u00a3o esteja dispon\u00c3\u00advel na localidade, poder\u00c3\u00a1 ser utilizada a vacina Sinovac/Butantan. \n Contudo, a despeito da orienta\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o do Minist\u00c3\u00a9rio da Sa\u00c3\u00bade, diversas cidades realizaram a intercambialidade durante alguns per\u00c3\u00adodos diante da alega\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o de falta de uma determinada marca para aplicar a segunda dose. Foi o caso de S\u00c3\u00a3o Paulo, que tomou essa decis\u00c3\u00a3o em setembro. \n \n A Ag\u00c3\u00aancia Brasil publicou mat\u00c3\u00a9ria explicativa sobre o tema, mencionando orienta\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es das autoridades de sa\u00c3\u00bade nacionais e internacionais e estudos que apontaram poss\u00c3\u00adveis benef\u00c3\u00adcios do uso de marcas diferentes. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Geral \n \n \n \n \n Vacina\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o  \n \n \n \n \n Covid-19 \n \n \n \n \n Coronav\u00c3\u00adrus \n \n \n \n \n Minist\u00c3\u00a9rio da Sa\u00c3\u00bade \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n publicidade \n \n \n \n \n \n \n Mais Lidas \n \n \n 1   Diretora morre ap\u00f3s Alec Baldwin disparar arma de fogo em set de filmagem nos EUA  \n \n \n 2   Compass vence leil\u00e3o da Sulg\u00e1s pelo valor m\u00ednimo de R$ 927,8 milh\u00f5es na B3 \n \n \n 3   Ex-general diz que Venezuela mandou dinheiro para Lula  \n \n \n 4   Alec Baldwin repete trag\u00e9dia com filho de Bruce Lee 28 anos atr\u00e1s \n \n \n 5   Alec Baldwin fala pela 1\u00aa vez sobre morte de diretora: \"Tristeza\" \n \n \n \n \n \n publicidade \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n   DESDE 1\u00c2\u00ba DE OUTUBRO 1895 \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Colunistas \n \n \n Alexandre Garcia \n Eduardo Conill \n Guilherme Baumhardt \n Jurandir Soares \n Luiz Coronel \n Luiz Gonzaga Lopes \n Nando Gross \n Taline Oppitz \n \n \n Blogs \n \n \n Artigos \n Bicho Amigo \n Campereada \n Carros & Motos \n Cena Rock \n Cine CP \n Correio Feminino \n Di\u00c3\u00a1logos \n FotoCorreio \n H\u00c3\u00a1 um S\u00c3\u00a9culo no CP \n Hiltor Mombach \n Juremir Machado da Silva \n Livros A+ \n Oficina de Jornalismo \n Oscar Bessi \n Pitlane \n Plano de Carreira \n \n \n Podcasts \n \n \n Direto ao Ponto \n Papo com Juremir \n H\u00c3\u00a1 um S\u00c3\u00a9culo no CP \n CP Rural \n CP Futebol Clube \n Matriz \n Forense \n N\u00c3\u00a3o Tem Fora \n Outros Mundos \n Campereadas \n ArteDebater \n Livros A+ \n CPop \n Cena Rock \n \n \n \n \n Not\u00c3\u00adcias \n \n \n Perspectiva \n Ensino \n Pol\u00c3\u00adcia \n \n \n Pol\u00c3\u00adtica \n \n Economia \n \n Geral \n \n \n Coronav\u00c3\u00adrus \n Aniversario de Porto Alegre \n Semana Farroupilha \n \n \n Cidades \n \n Mundo \n \n Pol\u00c3\u00adcia \n \n Rural \n \n \n Expointer \n Expodireto \n \n \n Ensino \n \n \n Vestibular \n \n \n Esportes \n \n \n Sele\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o Brasileira \n Copa do Mundo \n Olimp\u00c3\u00adada \n \n \n Gr\u00c3\u00aamio \n \n Inter \n \n Arte & Agenda \n \n \n Carnaval \n Feira do Livro \n \n \n Especial \n \n \n \n Correio Mais Interior \n \n Correio Mais Conte\u00c3\u00bado \n \n \n Cooperativismo \n Universidades Comunit\u00c3\u00a1rias \n \n \n Jornal com Tecnologia \n \n \n LGPD \n \n \n Viva Bem \n \n \n Qualidade de vida \n Alimenta\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o \n Exerc\u00c3\u00adcios f\u00c3\u00adsicos \n Maternidade \n Sa\u00c3\u00bade \n \n \n Bella Mais \n \n \n Moda & Beleza \n Estilo de Vida \n Relacionamentos \n Neg\u00c3\u00b3cios & Finan\u00c3\u00a7as  \n Bem-estar \n Colunistas \n \n \n \n \n Correio do Povo \n Trabalhe conosco \n Pol\u00c3\u00adtica de Privacidade \n Termos e condi\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es de Uso \n \n Fale conosco \n Atendimento ao assinante \n Fale com a Reda\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o \n \n Anuncie \n Solu\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es para seu neg\u00c3\u00b3cio \n M\u00c3\u00addia Kit \n Tabela Comercial \n \n Central do Assinante \n Jornal Digital \n Loja Correio do Povo \n Atendimento ao assinante \n CP + Sa\u00c3\u00bade \n Portal Administrativo \n Provedor \n Webmail \n Minha Conta \n Suporte T\u00c3\u00a9cnico \n \n Grupo Record RS \n Correio do Povo \n R\u00c3\u00a1dio Gua\u00c3\u00adba \n Tv Record RS \n R7.com \n \n \n \n \n \n Siga o Correio do Povo: \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n     \n \n     \n \n   \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n", "encoding": "utf-8"}