{"indice": 273, "titulo": "Recife tem vacina\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o gratuita contra raiva animal neste final de semana ", "url": "https://google.com/url?q=https://jc.ne10.uol.com.br/pernambuco/2021/10/13617335-recife-tem-vacinacao-gratuita-contra-raiva-animal-neste-final-de-semana.html&sa=U&ved=2ahUKEwjzqtmd0eHzAhXqq5UCHbhXDLMQ0PADegQIAhAm&usg=AOvVaw0sx1c1xKpFc7-kXFwqAXPI", "texto": "\n \n \n \n Recife tem vacina\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o gratuita contra raiva animal neste final de semana  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n   Acessibilidade \n \n \n Ir direto para o assunto \n \n \n \n 100% \n \n \n  Contraste \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n  JORNAL DIGITAL\n                                     \n \n \n \n   Buscar \n \n \n \n \n   Menu \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n PETS \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Recife tem vacina\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o gratuita contra raiva animal neste final de semana  \n \n \n \n \n  A\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o acontece no s\u00c3\u00a1bado (23) e domingo (24) e pretende vacinar 10 mil animais \n \n \n \n \n \n \n \n Edilson Vieira \n \n Publicado em 23/10/2021 \u00c3\u00a0s 12:41 \n \n \n \n \n \n \n Compartilhe: \n \n \n Not\u00c3\u00adcia \n \n \n \n \n \n   \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t Os locais de vacina\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o estar\u00c3\u00a3o espalhados pelos oitos Distritos Sanit\u00c3\u00a1rios da capital\t\t\t\t\t\t\t\t-\t\t\t\t\t\t\t\t FOTO: Daniel tavares/PCR \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n  Leitura:  \n \n \n \n   \n \n \n \n \n \n Os tutores de c\u00e3es e gatos ter\u00e3o a oportunidade de vacinar gratuitamente seus animais de estima\u00e7\u00e3o contra a raiva em 16 pontos disponibilizados pela Secretaria de Sa\u00fade do Recife (Sesau), neste s\u00e1bado (23) e domingo (24), das 8h \u00e0s 13h. Nestes dias, a expectativa \u00e9 que sejam imunizados cerca de 10 mil animais. Os locais de vacina\u00e7\u00e3o estar\u00e3o espalhados pelos oitos Distritos Sanit\u00e1rios da cidade e a lista completa est\u00e1 dispon\u00edvel  neste link. \n Estar\u00e3o envolvidos 80 profissionais da Vigil\u00e2ncia Ambiental do Recife. Desde o dia 9 de outubro, a prefeitura vem intensificando a vacina\u00e7\u00e3o antirr\u00e1bica com pontos volantes nos fins de semana para que os tutores possam imunizar os animais em hor\u00e1rios alternativos e locais descentralizados.\u00a0Quem tiver carteira de vacina\u00e7\u00e3o do animal deve levar e, quem n\u00e3o possui, receber\u00e1 o documento na hora, com o registro da aplica\u00e7\u00e3o e o lote da vacina utilizada na imuniza\u00e7\u00e3o. \n Para aqueles que n\u00e3o conseguirem levar os animais para se vacinar neste fim de semana, a Sesau disponibiliza a vacina antirr\u00e1bica de segunda a sexta-feira, das 8h \u00e0s 17h, no Centro de Vigil\u00e2ncia Ambiental (CVA), em Peixinhos; no Hospital Veterin\u00e1rio do Recife, no Cordeiro; e nas sedes dos oito Distritos Sanit\u00e1rios, cuja lista com os endere\u00e7o est\u00e1 dispon\u00edvel  neste link . Moradores de outros munic\u00edpios devem procurar as Secretarias de Sa\u00fade de suas cidades. \n RAIVA \n A raiva \u00e9 uma zoonose (doen\u00e7a que pode ser transmitida de animais para seres humanos) grave, que afeta o sistema nervoso central e mata em quase 100% dos casos, tanto as pessoas quanto os animais. A doen\u00e7a viral e infecciosa pode ser transmitida pela penetra\u00e7\u00e3o do v\u00edrus contido na saliva do animal infectado, principalmente pela mordida, lambida ou arranh\u00e3o. Os cachorros com raiva costumam ficar agressivos ou tristonhos, com saliva\u00e7\u00e3o excessiva, dificuldade para engolir, latido rouco e paralisia das patas traseiras. \n A vacina\u00e7\u00e3o antirr\u00e1bica \u00e9 garantida pelo SUS porque o objetivo \u00e9 atingir o ciclo humano. Os animais precisam se imunizar todo ano para garantir a prote\u00e7\u00e3o deles e, consequentemente, da popula\u00e7\u00e3o humana. \n \n \n Quase metade dos brasileiros est\u00c3\u00a1 com a vacina\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o completa contra a covid \n Vacina\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o: em 9 meses de campanha, 4,2 milh\u00c3\u00b5es de pernambucanos completaram o esquema contra a covid-19 \n \n \u00a0 \n \u00a0 \n \n \n \n \n \n \n Seja um assinante JC. \n Assine o JC com planos a partir de R$ 3,50 e tenha acesso ilimitado a todo o conte\u00c3\u00bado do jc.com.br, \u00c3\u00a0 edi\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o digital do JC e ao JC Clube, nosso clube de vantagens e descontos que conta com dezenas de parceiros. \n Assine o JC \n \n \n JC Clube. \n S\u00c3\u00b3cio JC CLUBE tem acesso a conte\u00c3\u00bados exclusivos e v\u00c3\u00a1rios benef\u00c3\u00adcios. \n APROVEITE \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Compartilhe: \n \n \n \n \n \n \n Tags \n \n          pernambuco         \n \n           vacina antirr\u00c3\u00a1bica         \n \n \n \n Autor \n \n \n \n \n \n \n \n Publicado por \n \n \n                  Edilson Vieira                 \n \n \n                  edvieira@jc.com.br                 \n \n \n Mais informa\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es \n \n \n \n \n Sobre   \n Formado em jornalismo pela Unicap com p\u00c3\u00b3s gradua\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o em Ci\u00c3\u00aancia Pol\u00c3\u00adtica pela mesma institui\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o. Atuou como rep\u00c3\u00b3rter de TV, como assessor e gerente de comunica\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o em assessorias de imprensa de empresas p\u00c3\u00bablicas e privadas e atuou em campanhas de marketing  \n \n \n Localidade: Recife \n \n \n \n Telefone: (81) 3413 6422 \n \n \n Cargo: Rep\u00c3\u00b3rter de Economia e colunista de direitos do consumidor \n \n \n Cursos: Jornalismo (Unicap), Ci\u00c3\u00aancia Pol\u00c3\u00adtica (Unicap), Metodologia de Ensino Superior (UPE), Idea\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o e Prototipagem (Sebrae), Escrita criativa (Navega) \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Coment\u00c3\u00a1rios \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Not\u00c3\u00adcia \n \u00c3\u0089 o fato ou acontecimento de interesse jornal\u00c3\u00adstico. Pode ser uma informa\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o nova ou recente. Tamb\u00c3\u00a9m diz respeito a uma novidade de uma situa\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o j\u00c3\u00a1 conhecida. \n \n \n Artigo \n Texto predominantemente opinativo. Expressa a vis\u00c3\u00a3o do autor, mas n\u00c3\u00a3o necessariamente a opini\u00c3\u00a3o do jornal. Pode ser escrito por jornalistas ou especialistas de \u00c3\u00a1reas diversas. \n \n \n Investigativa \n Reportagem que traz \u00c3\u00a0 tona fatos ou epis\u00c3\u00b3dios desconhecidos, com forte teor de den\u00c3\u00bancia. Exige t\u00c3\u00a9cnicas e recursos espec\u00c3\u00adficos. \n \n \n An\u00c3\u00a1lise \n \u00c3\u0089 a interpreta\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o da not\u00c3\u00adcia, levando em considera\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o informa\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es que v\u00c3\u00a3o al\u00c3\u00a9m dos fatos narrados. Faz uso de dados, traz desdobramentos e proje\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es de cen\u00c3\u00a1rio, assim como contextos passados. \n \n \n Editorial \n Texto anal\u00c3\u00adtico que traduz a posi\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o oficial do ve\u00c3\u00adculo em rela\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o aos fatos abordados. \n \n \n Patrocinada \n \u00c3\u0089 a mat\u00c3\u00a9ria institucional, que aborda assunto de interesse da empresa que patrocina a reportagem. \n \n \n Checagem de fatos \n Conte\u00c3\u00bado que faz a verifica\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o da veracidade e da autencidade de uma informa\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o ou fato divulgado. \n \n \n Contexto \n \u00c3\u0089 a mat\u00c3\u00a9ria que traz subs\u00c3\u00addios, dados hist\u00c3\u00b3ricos e informa\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es relevantes para ajudar a entender um fato ou not\u00c3\u00adcia. \n \n \n Especial \n  Reportagem de f\u00c3\u00b4lego, que aborda, de forma aprofundada, v\u00c3\u00a1rios aspectos e desdobramentos de um determinado assunto. Traz dados, estat\u00c3\u00adsticas, contexto hist\u00c3\u00b3rico, al\u00c3\u00a9m de hist\u00c3\u00b3rias de personagens que s\u00c3\u00a3o afetados ou t\u00c3\u00aam rela\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o direta com o tema abordado. \n \n \n Entrevista \n  Abordagem sobre determinado assunto, em que o tema \u00c3\u00a9 apresentado em formato de perguntas e respostas. Outra forma de publicar a entrevista \u00c3\u00a9 por meio de t\u00c3\u00b3picos, com a resposta do entrevistado reproduzida entre aspas. \n \n \n Cr\u00c3\u00adtica \n  Texto com an\u00c3\u00a1lise detalhada e de car\u00c3\u00a1ter opinativo a respeito de produtos, servi\u00c3\u00a7os e produ\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es art\u00c3\u00adsticas, nas mais diversas \u00c3\u00a1reas, como literatura, m\u00c3\u00basica, cinema e artes visuais. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \u00c3\u009altimas not\u00c3\u00adcias \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Ver mais \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Assine JC \n \n \n \n +  INFORMA\u00c3\u0087\u00c3\u0083O  \n +  ENTRETENIMENTO  \n +  SUPER VANTAGENS\n                 \n \n \n \n \n \n Assine JC \n \n \n Fique por dentro de  tudo que acontece, assine  o Jornal do Commercio. \n \n \n Assine j\u00c3\u00a1 \n \n \n \n \n \n \n \n \n VOLTAR AO\n            TOPO  \n \n \n \n \n \n \n \n Canais \n \n COLUNAS \n PERNAMBUCO \n CULTURA \n POL\u00c3\u008dTICA \n ECONOMIA \n ESPORTES \n TECNOLOGIA \n BRASIL \n MUNDO \n OPINI\u00c3\u0083O \n Confere.ai \n \n \n \n Sobre \n \n Hist\u00c3\u00b3ria do Jornal   \n Privacidade   \n Melhores Pr\u00c3\u00a1ticas \n Trabalhe noSJCC \n Expediente   \n LGPD   \n \n \n \n Servi\u00c3\u00a7os \n \n Not\u00c3\u00adcias pelo WhatsApp \n Assine JC \n Newsletter JC \n Fale conosco \n Publicidade Legal \n \n \n \n Ao Vivo \n \n R\u00c3\u00a1dio Jornal \n TV Jornal \n \n \n \n Redes sociais \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n  WHATSAPP \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n  Jornal @ 2021 - Uma empresa do grupo JCPM  PARA SOLICITA\u00c3\u0087\u00c3\u0083O DE LICENCIAMENTO,\n                CONTACTAR  EDITORES@NE10.COM.BR   \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n     \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n   \n \n \n JORNAL DIGITAL \n Home \n \u00c3\u009aLTIMAS \n COLUNAS \n PERNAMBUCO \n CULTURA \n POL\u00c3\u008dTICA \n ECONOMIA \n CONS\u00c3\u0093RCIOS \n RECALL DE MARCAS \n \n \n ESPORTES \n \n \n TECNOLOGIA \n BRASIL \n MUNDO \n OPINI\u00c3\u0083O \n CONFERE.AI \n \n \n \n  OU\u00c3\u0087A A R\u00c3\u0081DIO JORNAL \n \n                ASSISTA A TV JORNAL \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n", "encoding": "utf-8"}