{"indice": 309, "titulo": "Rossi homenageia f\u00c3\u00a3s com capacete especial na \u00c3\u00baltima corrida na It\u00c3\u00a1lia", "url": "https://google.com/url?q=https://www.grandepremio.com.br/motogp/noticias/valentino-rossi-homenageia-fas-capacete-especial-ultima-corrida-motogp-italia/&sa=U&ved=2ahUKEwjfod2t0eHzAhUsGbkGHWTvBAoQ0PADegQIAxAG&usg=AOvVaw1ie5iyn2xzYUxFeX3Na1d3", "texto": "\n \n \n Rossi homenageia f\u00c3\u00a3s com capacete especial na \u00c3\u00baltima corrida na It\u00c3\u00a1lia \n \n \n \n \n \n \n \n   \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \u00daltimas Not\u00edcias \n F1 \n MotoGP \n Indy \n FE \n F2 \n Stock Car \n Programa\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o da TV \n Podcast \n YouTube \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \u00daltimas Not\u00edcias \n F1 \n MotoGP \n Indy \n FE \n F2 \n Stock Car \n Programa\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o da TV \n Podcast \n YouTube \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n MotoGP \n \n \n \u00c3\u009altimas Not\u00c3\u00adcias \n Classifica\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o \n Calend\u00c3\u00a1rio \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n O capacete de Valentino Rossi para o GP da Em\u00c3\u00adlia-Romanha (Foto: SRT) \n \n Rossi homenageia f\u00c3\u00a3s com capacete especial na \u00c3\u00baltima corrida pela MotoGP na It\u00c3\u00a1lia \n \n \n \n \n Como j\u00c3\u00a1 \u00c3\u00a9 comum quando corre na It\u00c3\u00a1lia, Valentino Rossi apresentou uma nova pintura de capacete para o GP da Em\u00c3\u00adlia-Romanha, que marca sua \u00c3\u00baltima apari\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o no pa\u00c3\u00ads como piloto da MotoGP \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nPedro Luis Cuenca, de S\u00c3\u00a3o Paulo  \n \n 23/10/2021 | 05:37 \n \n \n \n   \n \n \n \n \n Antes de entrar na pista, Valentino Rossi apresentou um capacete em tributo aos f\u00e3s (V\u00eddeo: MotoGP) A tradi\u00e7\u00e3o foi cumprida de novo. Correndo pela \u00faltima vez na It\u00e1lia,  Valentino Rossi  mostrou a pintura especial do capacete para o GP da Em\u00edlia-Romanha, em Misano, dessa vez homenageando os f\u00e3s que tanto o apoiaram ao longo das mais de duas d\u00e9cadas no Mundial de  Motovelocidade . \n Como \u00e9 de costume, Rossi apresentou o capacete para jornalistas e torcedores \u00e0s v\u00e9speras do terceiro treino livre, na manh\u00e3 deste s\u00e1bado (23). A pintura pode parecer como a tradicional, com o amarelo dominando o casco, mas s\u00e3o os detalhes que fazem a diferen\u00e7a. \n \u25b6\ufe0f\u00a0Inscreva-se nos dois canais do GRANDE PR\u00caMIO no YouTube:\u00a0 GP \u00a0|\u00a0 GP2 \n O capacete de Valentino Rossi para o GP da Em\u00edlia-Romanha (Foto: SRT) \n WEB STORY #\u00a0 Como est\u00e1 o grid da  MotoGP  para a temporada 2022? \n Em todo o capacete, \u00e9 poss\u00edvel ver imagens e desenhos de torcedores apoiando Rossi ou segurando as tradicionais bandeiras amarelas, algo que ficou famoso nas arquibancadas dos circuitos ao redor do mundo. Valentino vai usar essa pintura especial na classifica\u00e7\u00e3o e na corrida. \n Se aposentando da MotoGP, onde estreou em 2000 \u2014 quando ainda era 500cc \u2014, Rossi faz suas \u00faltimas corridas em duas rodas no Mundial. Depois do GP da Em\u00edlia-Romanha, neste domingo (24), v\u00e3o restar apenas os GPs do Algarve e a etapa em Val\u00eancia, que fecha a temporada 2021. \n A\u00a0 MotoGP \u00a0define o grid de largada do GP do Feito na It\u00e1lia e da Em\u00edlia-Romanha, em Misano, no s\u00e1bado (23), \u00e0s 9h10 (de Bras\u00edlia). O\u00a0 GRANDE PR\u00caMIO \u00a0 acompanha todas as atividades \u00a0do Mundial de\u00a0 Motovelocidade \u00a02021. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n calend\u00c3\u00a1rio MotoGP 2021   Capacete   CLASSIFICA\u00c3\u0087\u00c3\u0083O MOTOGP   Classifica\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o MotoGP 2020   Classifica\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o MotoGP 2021   GP da Em\u00c3\u00adlia-Romanha   Misano   Moto Gp   Motogp   Motogp 2021   MOTOGP FOX SPORTS   MotoGP hoje   Pilotos MotoGP   Valentino Rossi   \n \n GOSTA DO CONTE\u00c3\u009aDO DO GRANDE PR\u00c3\u008aMIO? \n \n Voc\u00c3\u00aa que acompanha nosso trabalho sabe que temos uma equipe grande que produz conte\u00c3\u00bado di\u00c3\u00a1rio e pensa em inova\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es constantemente. Mesmo durante os tempos de pandemia, nossa preocupa\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o era levar a voc\u00c3\u00aa atra\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es novas. Foi assim que criamos uma s\u00c3\u00a9rie de programas em v\u00c3\u00addeo, ao vivo e in\u00c3\u00a9ditos, para se juntar a not\u00c3\u00adcias em primeira-m\u00c3\u00a3o, reportagens especiais, se\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es exclusivas, an\u00c3\u00a1lises e coment\u00c3\u00a1rios de especialistas. \n Nosso jornalismo sempre foi independente. E precisamos do seu apoio para seguirmos em frente e oferecer o que temos de melhor: nossa credibilidade e qualidade. Seja qual o valor, tenha certeza: \u00c3\u00a9 muito importante. N\u00c3\u00b3s retribu\u00c3\u00admos com benef\u00c3\u00adcios e experi\u00c3\u00aancias exclusivas. \n Assim, fa\u00c3\u00a7a parte do GP: voc\u00c3\u00aa pode apoiar  sendo assinante  ou tornar-se membro da GPTV, nosso  canal no YouTube \n \n Saiba como ajudar \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n MotoGP \u203a pr\u00c3\u00b3xima etapa  \n ver etapas \u203a \n \n  GP do Feito na It\u00c3\u00a1lia e da Em\u00c3\u00adlia Romanha \n \n \n \n 22/10 TL1 04:00 \n \n \n 22/10 TL2 09:10 \n \n \n 23/10 TL3 04:55 \n \n \n 23/07 TC 09:10 \n \n \n 24/10 GP 09:00 \n \n \n ver mais sobre a prova \n \n \n \n \n \n \u00c3\u009altimas Not\u00c3\u00adcias \n \n \n \n \n \n Ducati arma artilharia e faz pared\u00c3\u00a3o em Misano para barrar t\u00c3\u00adtulo de Quartararo \n   \n \n \n \n \n Miller diz que \u201cningu\u00c3\u00a9m falou sobre ordens\u201d, mas pretende ajudar Bagnaia: \u201cTenho no\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o\u201d \n \n \n   \n \n \n \n \n Marc M\u00c3\u00a1rquez revela dor no ombro ap\u00c3\u00b3s evitar queda em Misano: \u201cN\u00c3\u00a3o estava bem\u201d \n \n \n   \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Principal \n F1 \n MotoGP \n Indy \n FE \n F2 \n Stock Car \n Programa\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o da TV \n Podcast \n YouTube \n   \n \n Institucional \n Anuncie no GP \n   \n \n \n \n Outras Categorias \n \n \n DTM \n Endurance \n eSports \n F\u00c3\u00b3rmula 3 \n Kart \n Motociclismo \n Nascar \n Porsche \n Rali \n Superbike \n TCR \n Outras \n Grande Pr\u00c3\u00aamio \n   \n \n \n \n Mais Buscadas \n \n \n F1 \n MotoGP \n Indy \n FE \n F2 \n Stock Car \n Programa\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o da TV \n Podcast \n YouTube \n   \n \n \n \n Veja tamb\u00c3\u00a9m \n Blog do Flavio Gomes \n Blog do Rodrigo Mattar \n Blog do Victor Martins \n   \n \n \n \n \n \n \n \n \n Gran Premio \n Anuncie no GP | M\u00c3\u00addia kit \n Promo\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es e cupons \n Comercial \n Fale conosco \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n\u00c2\u00a9 1995 - 2020 - GrandePremio.com.br - Todos os direitos Reservados.\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n >\n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Menu \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Buscar \n F1 \n MotoGP \n Indy \n FE \n F2 \n Stock Car \n Programa\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o da TV \n Podcast \n YouTube \n \n DTM \n Endurance \n eSports \n F\u00c3\u00b3rmula 3 \n Kart \n Motociclismo \n Nascar \n Porsche \n Rali \n Superbike \n TCR \n Outras \n Grande Pr\u00c3\u00aamio \n \n \u00daltimas Not\u00edcias \n Blog do Flavio Gomes \n Blog do Rodrigo Mattar \n Blog do Victor Martins \n \n \n \n PROSSEGUIR \nN\u00c3\u00b3s usamos cookies e outras tecnologias semelhantes para melhorar a sua experi\u00c3\u00aancia em nossos servi\u00c3\u00a7os, personalizar publicidade e recomendar conte\u00c3\u00bado de seu interesse. Ao utilizar nossos servi\u00c3\u00a7os, voc\u00c3\u00aa concorda com tal monitoramento.\n PROSSEGUIR \n \n \n \n \u00a0 \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Carregando coment\u00c3\u00a1rios... \n \n \n \n \u00a0 \n \n \n Escreva um Coment\u00c3\u00a1rio \n \n \n \n \n E-mail (obrigat\u00c3\u00b3rio) \n \n \n \n Nome (obrigat\u00c3\u00b3rio) \n \n \n \n Site \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n", "encoding": "utf-8"}