{"indice": 497, "titulo": "SEDH - Novembro Negro: conhe\u00e7a algumas express\u00f5es racistas e seus significados", "url": "https://google.com/url?q=https://sedh.es.gov.br/Not%25C3%25ADcia/novembro-negro-conheca-algumas-expressoes-racistas-e-seus-significados&sa=U&ved=2ahUKEwjX47-B0uHzAhVVq5UCHXcNDUUQFnoECAkQAg&usg=AOvVaw2Hgc4w0cpEl94KyoXi1BE9", "texto": "\n \n \n \n \n \n SEDH - Novembro Negro: conhe\u00e7a algumas express\u00f5es racistas e seus significados \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n     \n \n \n \n \n \n \n \n   \n \n \n \n \n \n \n \n \n \r\n                        Acesso \u00c3\u00a0 Informa\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o\r\n                     \n \r\n                |\r\n             \n \n Transpar\u00c3\u00aancia  |\r\n             \n \n Ouvidoria  |\r\n             \n \n \n \n \r\n                        Administrador\r\n                     \n \r\n                |\r\n             \n \n \n \n \r\n                        Webmail\r\n                     \n \r\n                |\r\n             \n \n \n \n \r\n                        Mapa do Site\r\n                     \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n A= \n \n \n \n \n A+ \n \n \n \n \n A- \n \n \n \n \n \n \n \n   \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Portal do Governo \n \n Fundos Estaduais \n \n Conecta Cidad\u00e3o \n \n \n \n \n \n \n \n   \n \n \n \n \n \n \n   \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Governo do Estado do Esp\u00c3\u00adrito Santo \n \n \n \n \n \n Transpar\u00c3\u00aancia  |\r\n                     \n \n \n \n \r\n                                Acesso \u00c3\u00a0 Informa\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o\r\n                             \n \r\n                        |\r\n                     \n \n Ouvidoria  |\r\n                     \n \n \n \n \r\n                                Administrador\r\n                             \n \r\n                        |\r\n                     \n \n \n \n \r\n                        |\r\n                     \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n A= \n \n \n \n \n A+ \n \n \n \n \n A- \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Governo do Estado do Esp\u00c3\u00adrito Santo \n \n \n \n \n SEDH \n \n Secretaria de Estado de Direitos Humanos \n \n \n \n   \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Portal do Governo \n Fundos Estaduais \n Conecta Cidad\u00e3o \n \n \n \n \n \n \n \n   \n \n \n \n \n \n \n   \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Governo do Estado do Esp\u00c3\u00adrito Santo \n \n \n \n \n SEDH \n \n Secretaria de Estado de Direitos Humanos \n \n \n \n   \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Toggle navigation \n \n \n \n \n \n \n \n Contraste \n | \n \n \n \r\n                                                    Webmail\r\n                                                 \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \r\nSEDH             \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n P\u00e1gina Principal \n \n Institucional \n \n \n Organograma \n \n Compet\u00eancias \n \n Quem Somos \n \n Miss\u00e3o, Vis\u00e3o e Valores \n \n Secret\u00e1ria \n \n \n \n Contato \n \n \n Agenda de Contatos \n \n Local e Hor\u00e1rio de Atendimento \n \n Perguntas frequentes \n \n \n \n \n Legisla\u00e7\u00e3o \n \n Licita\u00e7\u00f5es \n \n \n Not\u00edcias \n \n Canais para den\u00fancia \n \n Casa dos Direitos \n \n Conselhos, Comit\u00eas e Comiss\u00f5es \n \n \n Conselhos \n \n \n Direitos Humanos  \n \n Mulher \n \n Igualdade Racial \n \n Crian\u00e7a e Adolescente \n \n Juventude  \n \n CGPPCAAM \n \n Pessoa Idosa \n \n Pessoa com Defici\u00eancia \n \n LGBT \n \n COESAD \n \n CONDEL \n \n \n \n Comit\u00eas e Comiss\u00f5es \n \n \n CEPET \n \n COETRAE \n \n Educa\u00e7\u00e3o em Direitos Humanos \n \n Pr\u00eamio Dom Lu\u00eds \n \n \n \n \n \n Covid-19 \n \n \n Popula\u00e7\u00e3o em Situa\u00e7\u00e3o de Rua \n \n \n \n Editais \n \n \n Estado Presente em Defesa da Vida - Eixo de Prote\u00e7\u00e3o Social \n \n \n Manual do Eixo de Prote\u00e7\u00e3o Social \n \n Projetos \n \n \n \n Projeto Estado Presente: Seguran\u00e7a Cidad\u00e3 no ES \u00e2\u0080\u0093 UGP  \n \n \n Plano Estadual de Educa\u00e7\u00e3o em Direitos Humanos e Programa Estadual de Direitos Humanos \n \n Pol\u00edticas para as Mulheres \n \n \n Sobre Pol\u00edticas para as Mulheres \n \n Subsecretaria de Estado de Pol\u00edticas para as Mulheres \n \n \n Sobre a Subsecretaria \n \n Ger\u00eancia de Pol\u00edticas P\u00fablicas para as Mulheres \n \n Cartela de Projetos \n \n Atividades Realizadas \n \n \n \n Pacto Estadual pelo Enfrentamento \u00e0 Viol\u00eancia contra as Mulheres \n \n \n Sobre o Pacto \n \n C\u00e2mara T\u00e9cnica \n \n \n \n Plano Estadual de Pol\u00edticas para as Mulheres \n \n \n Sobre o Plano \n \n Monitoramento das A\u00e7\u00f5es (em elabora\u00e7\u00e3o) \n \n \n \n F\u00f3rum Estadual Permanente de Enfrentamento \u00e0 Viol\u00eancia contra as Mulheres do Campo \n \n \n Sobre o F\u00f3rum \n \n Composi\u00e7\u00e3o do F\u00f3rum \n \n \n \n Unidades M\u00f3veis (\u00d4nibus Lil\u00e1s) \n \n \n Sobre as Unidades M\u00f3veis \n \n Manual de Procedimentos para Funcionamento das Unidades M\u00f3veis \n \n Calend\u00e1rio (em elabora\u00e7\u00e3o) \n \n Comiss\u00e3o de Monitoramento (em elabora\u00e7\u00e3o) \n \n \n \n Artigos e Publica\u00e7\u00f5es (em constru\u00e7\u00e3o) \n \n Estat\u00edsticas (em constru\u00e7\u00e3o) \n \n \n \n Programas de Prote\u00e7\u00e3o \n \n Rede Abra\u00e7o - Programa Estadual de A\u00e7\u00f5es Integradas sobre Drogas \n \n \n Programa Estadual de A\u00e7\u00f5es Integradas sobre Drogas \n \n Centro de Acolhimento e A\u00e7\u00e3o Integral sobre Drogas - CAAD \n \n \n \n Comunidades Terap\u00eauticas credenciadas \n \n Plano de Reinser\u00e7\u00e3o Social \n \n Covid-19 \n \n Observat\u00f3rio Capixaba de Informa\u00e7\u00f5es sobre Drogas - OCID \n \n \n \n Relat\u00f3rio da Comiss\u00e3o Estadual da Mem\u00f3ria e Verdade \n \n \n Servi\u00e7o de Informa\u00e7\u00e3o ao Cidad\u00e3o  \n \n Pesquisas \n \n Teletrabalho \n \n Termos de Parcerias \n \n \n Unidade Executora de Controle Interno (UECI) \n \n \n Sobre a UECI \n \n Contatos \n \n \n \n IASES \n \n Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o \n \n \n A\u00e7\u00f5es e Programas \n \n Contratos \n \n Obras  \n \n Conv\u00eanios \n \n Despesas \n \n Servidores \n \n Relat\u00f3rios da LAI \n \n Servi\u00e7o de Informa\u00e7\u00e3o ao Cidad\u00e3o (SIC) \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Portal do Governo \n \n Fundos Estaduais \n \n Conecta Cidad\u00e3o \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Governo do Estado do Esp\u00c3\u00adrito Santo \n \n \n \n \n SEDH \n \n Secretaria de Estado de Direitos Humanos \n \n \n \n   \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n P\u00e1gina Principal \n \n Institucional \n \n \n Organograma \n \n Compet\u00eancias \n \n Quem Somos \n \n Miss\u00e3o, Vis\u00e3o e Valores \n \n Secret\u00e1ria \n \n \n \n Contato \n \n \n Agenda de Contatos \n \n Local e Hor\u00e1rio de Atendimento \n \n Perguntas frequentes \n \n \n \n \n Legisla\u00e7\u00e3o \n \n Licita\u00e7\u00f5es \n \n \n Not\u00edcias \n \n Canais para den\u00fancia \n \n Casa dos Direitos \n \n Conselhos, Comit\u00eas e Comiss\u00f5es \n \n \n Conselhos \n \n \n Direitos Humanos  \n \n Mulher \n \n Igualdade Racial \n \n Crian\u00e7a e Adolescente \n \n Juventude  \n \n CGPPCAAM \n \n Pessoa Idosa \n \n Pessoa com Defici\u00eancia \n \n LGBT \n \n COESAD \n \n CONDEL \n \n \n \n Comit\u00eas e Comiss\u00f5es \n \n \n CEPET \n \n COETRAE \n \n Educa\u00e7\u00e3o em Direitos Humanos \n \n Pr\u00eamio Dom Lu\u00eds \n \n \n \n \n \n Covid-19 \n \n \n Popula\u00e7\u00e3o em Situa\u00e7\u00e3o de Rua \n \n \n \n Editais \n \n \n Estado Presente em Defesa da Vida - Eixo de Prote\u00e7\u00e3o Social \n \n \n Manual do Eixo de Prote\u00e7\u00e3o Social \n \n Projetos \n \n \n \n Projeto Estado Presente: Seguran\u00e7a Cidad\u00e3 no ES \u00e2\u0080\u0093 UGP  \n \n \n Plano Estadual de Educa\u00e7\u00e3o em Direitos Humanos e Programa Estadual de Direitos Humanos \n \n Pol\u00edticas para as Mulheres \n \n \n Sobre Pol\u00edticas para as Mulheres \n \n Subsecretaria de Estado de Pol\u00edticas para as Mulheres \n \n \n Sobre a Subsecretaria \n \n Ger\u00eancia de Pol\u00edticas P\u00fablicas para as Mulheres \n \n Cartela de Projetos \n \n Atividades Realizadas \n \n \n \n Pacto Estadual pelo Enfrentamento \u00e0 Viol\u00eancia contra as Mulheres \n \n \n Sobre o Pacto \n \n C\u00e2mara T\u00e9cnica \n \n \n \n Plano Estadual de Pol\u00edticas para as Mulheres \n \n \n Sobre o Plano \n \n Monitoramento das A\u00e7\u00f5es (em elabora\u00e7\u00e3o) \n \n \n \n F\u00f3rum Estadual Permanente de Enfrentamento \u00e0 Viol\u00eancia contra as Mulheres do Campo \n \n \n Sobre o F\u00f3rum \n \n Composi\u00e7\u00e3o do F\u00f3rum \n \n \n \n Unidades M\u00f3veis (\u00d4nibus Lil\u00e1s) \n \n \n Sobre as Unidades M\u00f3veis \n \n Manual de Procedimentos para Funcionamento das Unidades M\u00f3veis \n \n Calend\u00e1rio (em elabora\u00e7\u00e3o) \n \n Comiss\u00e3o de Monitoramento (em elabora\u00e7\u00e3o) \n \n \n \n Artigos e Publica\u00e7\u00f5es (em constru\u00e7\u00e3o) \n \n Estat\u00edsticas (em constru\u00e7\u00e3o) \n \n \n \n Programas de Prote\u00e7\u00e3o \n \n Rede Abra\u00e7o - Programa Estadual de A\u00e7\u00f5es Integradas sobre Drogas \n \n \n Programa Estadual de A\u00e7\u00f5es Integradas sobre Drogas \n \n Centro de Acolhimento e A\u00e7\u00e3o Integral sobre Drogas - CAAD \n \n \n \n Comunidades Terap\u00eauticas credenciadas \n \n Plano de Reinser\u00e7\u00e3o Social \n \n Covid-19 \n \n Observat\u00f3rio Capixaba de Informa\u00e7\u00f5es sobre Drogas - OCID \n \n \n \n Relat\u00f3rio da Comiss\u00e3o Estadual da Mem\u00f3ria e Verdade \n \n \n Servi\u00e7o de Informa\u00e7\u00e3o ao Cidad\u00e3o  \n \n Pesquisas \n \n Teletrabalho \n \n Termos de Parcerias \n \n \n Unidade Executora de Controle Interno (UECI) \n \n \n Sobre a UECI \n \n Contatos \n \n \n \n IASES \n \n Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o \n \n \n A\u00e7\u00f5es e Programas \n \n Contratos \n \n Obras  \n \n Conv\u00eanios \n \n Despesas \n \n Servidores \n \n Relat\u00f3rios da LAI \n \n Servi\u00e7o de Informa\u00e7\u00e3o ao Cidad\u00e3o (SIC) \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Governo do Esp\u00edrito Santo \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \r\n17/11/2020 12h03                  - Atualizado em  \r\n17/11/2020 12h07         \n \n \n Novembro Negro: conhe\u00e7a algumas express\u00f5es racistas e seus significados \n \n \n \n \n \n \n \n \n Tweet \n \n \n \n Compartilhar \n \n \n \n   Imprimir \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \u201cMulata\u201d, \u201cDia de branco\u201d, \u201cA coisa t\u00e1 preta\u201d: voc\u00ea conhece ou usa essas express\u00f5es? Ent\u00e3o, precisamos debater sobre racismo. Neste Novembro Negro,\u00a0 a Secretaria de Direitos Humanos (SEDH) est\u00e1 com uma agenda de atividades  que busca promover o enfrentamento ao preconceito, \u00e0 desigualdade e \u00e0 viol\u00eancia contra a popula\u00e7\u00e3o negra. Dessa forma, esta publica\u00e7\u00e3o traz o significado de algumas express\u00f5es racistas para fazer refletir e assim moldar o vocabul\u00e1rio do cotidiano. \n A gerente Estadual de Promo\u00e7\u00e3o da Igualdade Racial da SEDH, Edineia Concei\u00e7\u00e3o de Oliveira, explicou que muitas express\u00f5es s\u00e3o reproduzidas sem que as pessoas tenham o conhecimento hist\u00f3rico. O fato de ainda serem usadas mostra o quanto o problema segue enraizado nos costumes da sociedade. \n \u201cO uso dessas express\u00f5es \u00e9 algo que as pessoas naturalizaram. Como, por exemplo, falar que \u00e9 \u2018coisa de preto\u2019 tem o sentido de que algo n\u00e3o \u00e9 bom, algo que n\u00e3o d\u00e1 certo. Ent\u00e3o, acredito que as pessoas talvez n\u00e3o saibam o que significam essas express\u00f5es ao p\u00e9 da letra, pela hist\u00f3ria, mas sabem que a ideia \u00e9 ofender, isso \u00e9 fato. Acho que com o conhecimento, algumas retirem essas palavras e express\u00f5es de seu vocabul\u00e1rio, mas outras v\u00e3o continuar usando conscientemente. Infelizmente, s\u00f3 no dia que essas ofensas forem entendidas como crime de racismo, e n\u00e3o como inj\u00faria racial, ent\u00e3o pode haver alguma mudan\u00e7a efetiva\u201d, explicou a gerente Edineia de Oliveira. \n \n Confira algumas express\u00f5es racistas e seus significados: \n \n \u201c Meia tigela\u201d:  Os negros que trabalhavam \u00e0 for\u00e7a nas minas de ouro nem sempre conseguiam alcan\u00e7ar suas \u201cmetas\u201d. Quando isso acontecia, recebiam como puni\u00e7\u00e3o apenas metade da tigela de comida e ganhavam o apelido de \u201cmeia tigela\u201d, que hoje significa algo sem valor e med\u00edocre. \n \n \n \u201cMulata\u201d:  Na l\u00edngua espanhola, referia-se ao filhote macho do cruzamento de cavalo com jumenta ou de jumento com e\u00cc\u0081gua. A enorme carga pejorativa \u00e9 ainda maior quando se diz \u201cmulata tipo exporta\u00e7\u00e3o\u201d, reiterando a vis\u00e3o do corpo da mulher negra como mercadoria. A palavra remete \u00e0 ideia de sedu\u00e7\u00e3o, sensualidade. \n \n \n \u201cCor do pecado\u201d : Utilizada como elogio, se associa ao imagin\u00e1rio da mulher negra sensualizada. A ideia de pecado tamb\u00e9m \u00e9 ainda mais negativa em uma sociedade pautada na religi\u00e3o, como a brasileira. \n \n \n \u201cN\u00e3o sou tuas negas\u201d:  A mulher negra como \u201cqualquer uma\u201d ou \u201cde todo mundo\u201d indica a forma como a sociedade a percebe: algu\u00e9m com quem se pode fazer tudo. Escravas negras eram literalmente propriedade dos homens brancos e utilizadas para satisfazer desejos sexuais, em um tempo no qual ass\u00e9dios e estupros eram ainda mais recorrentes. Portanto, al\u00e9m de profundamente racista, o termo \u00e9 carregado de machismo. \n \n \n \u201cDenegrir\u201d:  Sin\u00f4nimo de difamar, possui na raiz o significado de \u201ctornar negro\u201d, como algo maldoso e ofensivo, \u201cmanchando\u201d uma reputa\u00e7\u00e3o antes \u201climpa\u201d. \n \n \n \u201cA coisa t\u00e1 preta\u201d:  A fala racista se reflete na associa\u00e7\u00e3o entre \u201cpreto\u201d e uma situa\u00e7\u00e3o desconfort\u00e1vel, desagrad\u00e1vel, dif\u00edcil, perigosa. \n \n \n \u201cServi\u00e7o de preto\u201d:  Mais uma vez a palavra preto aparece como algo ruim. Desta vez, representa uma tarefa malfeita, realizada de forma errada, em uma associa\u00e7\u00e3o racista ao trabalho que seria realizado pelo negro. \n \n \n \u201cMercado negro, magia negra, lista negra e ovelha negra\u201d:  Entre outras in\u00fameras express\u00f5es em que a palavra \u2018negro\u2019 representa algo pejorativo, prejudicial, ilegal. \n \n \n \u201cInveja branca\u201d:  Mais uma express\u00e3o que associa o negro ao comportamento negativo. Inveja \u00e9 algo ruim, mas se ela for branca \u00e9 suavizada. \n \n \n \u201cAmanh\u00e3 \u00e9 dia de branco\u201d:  Essa express\u00e3o tem muitas explica\u00e7\u00f5es. De acordo com estudiosos e por explica\u00e7\u00f5es do senso comum, tal afirma\u00e7\u00e3o foi criada em alus\u00e3o ao uniforme da marinha. Outra justificativa para a declara\u00e7\u00e3o \u00e9 feita com men\u00e7\u00e3o a nota de mil cruzeiros, que possu\u00eda a estampa do Bar\u00e3o do Rio Branco e, portanto, usava trajes brancos. Resumindo, dizer que o dia posterior \u00e9 \"de branco\" significa que \u00e9 um dia de trabalho ou de ganhar dinheiro. Mas, sabe-se que tal dito popular foi ganhando sentidos preconceituosos, uma maneira de demonstrar a \"inferioridade dos negros\". \n \n \n \u201cCriado-mudo\u201d:  O nome do m\u00f3vel que geralmente \u00e9 colocado na cabeceira da cama vem de um dos pap\u00e9is desempenhados pelos escravos dentro da casa dos senhores brancos: o de segurar as coisas para seus \u201cdonos\u201d. Como o empregado n\u00e3o poderia fazer barulho para atrapalhar os moradores, ele era considerado mudo. Logo essa express\u00e3o se refere a esses criados. \n \n \n \u201cDom\u00e9stica\u201d:  Dom\u00e9sticas eram as mulheres negras que trabalhavam dentro da casa das fam\u00edlias brancas e eram consideradas domesticadas. Isso porque os negros eram vistos como animais e por isso precisavam ser domesticados atrav\u00e9s da tortura. \n \n \n \u201cNasceu com um p\u00e9 na cozinha\u201d:  Express\u00e3o que faz associa\u00e7\u00e3o com as origens. \u201cTer o p\u00e9 na cozinha\u201d \u00e9 literalmente ter origens negras. A mulher negra \u00e9 sempre associada aos servi\u00e7os dom\u00e9sticos, j\u00e1 que as escravas podiam ficar dentro das casas grandes na parte da cozinha, onde, inclusive, dormiam no ch\u00e3o (sua presen\u00e7a dentro da casa grande facilitava o ass\u00e9dio e estupro por parte dos senhores). \n \n \n \u201cBarriga suja\u201d:  Outro termo que faz rela\u00e7\u00e3o \u00e0 origem \u00e9 usado quando a mulher tem um filho negro. Se ela teve um filho negro, algo impuro \u2014 como uma \u201cbarriga suja\u201d \u2014 explica esse fato. \n \n \n \u201cCabelo ruim ou cabelo duro\u201d:  S\u00e3o falas racistas mais usadas, principalmente na fase da inf\u00e2ncia, pelos colegas. No entanto, elas se perpetuam at\u00e9 a vida adulta. Falar mal das caracter\u00edsticas dos cabelos Afro tamb\u00e9m \u00e9 racismo. \n \n \n \u201cFeito nas coxas\u201d : A origem da express\u00e3o popular \"feito nas coxas\" deu-se na \u00e9poca da escravid\u00e3o brasileira, onde as telhas eram feitas de argila, moldadas nas coxas de escravos. \n \n \n \u201cSamba do crioulo doido\u201d : T\u00edtulo do samba que satirizava o ensino de Historia do Brasil nas escolas do Pa\u00eds nos tempos da ditadura, composto por Sergio Porto (ele assinava com o pseud\u00f4nimo de Stanislaw Ponte Preta). No entanto, a express\u00e3o debochada, que significa confus\u00e3o ou trapalhada, reafirma um estere\u00f3tipo e a discrimina\u00e7\u00e3o aos negros.\u00a0 \n \n \n \u201cCrioulo/Neg\u00e3o\u201d:  Era a designa\u00e7\u00e3o do filho de escravizados, \u00e9 um termo extremamente pejorativo e discriminador do indiv\u00edduo negro ou afrodescendente. \n \n \n \u201cTem caro\u00e7o nesse angu\u201d:  A express\u00e3o possui origem em um truque realizado pelos escravizados para melhor se alimentarem. Quando o prato era composto de angu de fub\u00e1, o que acontecia com frequ\u00eancia. A escravizada que lhes servia, por vezes, conseguia esconder um peda\u00e7o de carne ou alguns torresmos embaixo do angu. \n \n \n \u201cNhaca\u201d:  Desde o portugu\u00eas do Brasil Col\u00f4nia, vem sendo usada para referir-se ao mal cheiro, forte odor, no entanto Inhaca \u00e9 uma Ilha de Maputo, em Mo\u00e7ambique, onde vivem at\u00e9 hoje os povos Nhacas, um povo Ban. \n \n \n \u201cDisputar a nega\u201d:  Possui sua origem n\u00e3o s\u00f3 na escraviza\u00e7\u00e3o, como tamb\u00e9m na misoginia e no estupro. Quando os \u201csenhores\u201d jogavam algum esporte ou jogo, o pr\u00eamio era uma escravizada negra. \n \n \n \u201cPreto de alma branca\u201d:  Tentativa de elogiar uma pessoa preta fazendo refer\u00eancia \u00e0 dignidade dela como algo pertencente apenas \u00e0s pessoas brancas. \n \n \n \u201cMacumbeiro/Galinha de macumba/ Chuta que \u00e9 macumba\u201d:  Express\u00e3o que discrimina as(os) praticantes de religi\u00f5es de matriz africana. \n \n \u00a0 \n Informa\u00e7\u00f5es \u00e0 Imprensa:   Assessoria de Comunica\u00e7\u00e3o da SEDH   Juliana Borges   (27) 3636-1334 / (27) 99926-4669   juliana.paiva@sedh.es.gov.br \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Institucional \n \n \n Hist\u00f3ria \n \n Secret\u00e1rio \n \n Contatos \n \n \n \n \n \n \n \n Licita\u00e7\u00f5es \n \n \n Arquivo \n \n \n \n \n \n \n \n Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o \n \n \n A\u00e7\u00f5es e Programas \n \n Contratos \n \n \n \n \n \n \n \n Fale Conosco \n \n Hor\u00e1rio de Atendimento \n \n V\u00eddeos \n \n Downloads \n \n Campanha Ocupa\u00e7\u00e3o Social \n \n Campanha Machismo N\u00e3o  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n   \r\nSecretaria de Estado de Direitos Humanos (SEDH)                 \n \r\nRua Sete de Setembro, n\u00c2\u00ba 362, 5\u00c2\u00ba andar - Centro CEP: 29015000 - Vit\u00c3\u00b3ria / ES  Tel.: (27) 3636-1334 E-mail:  comunicacao@sedh.es.gov.br \n \n \n \n \n   \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n   \r\nSecretaria de Estado de Direitos Humanos (SEDH)                 \n \r\nRua Sete de Setembro, n\u00c2\u00ba 362, 5\u00c2\u00ba andar - Centro CEP: 29015000 - Vit\u00c3\u00b3ria / ES  Tel.: (27) 3636-1334 E-mail:  comunicacao@sedh.es.gov.br \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n  2015   / Desenvolvido pelo  PRODEST \r\n                     utilizando o software livre   Orchard \n \n \n \n \n   \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n", "encoding": "utf-8"}