{"indice": 659, "titulo": "An\u00c3\u00a1lise | A ci\u00c3\u00aancia brasileira e seus inimigos | Opini\u00c3\u00a3o", "url": "https://google.com/url?q=https://www.brasildefato.com.br/2021/10/23/analise-a-ciencia-brasileira-e-seus-inimigos&sa=U&ved=2ahUKEwi96aDV0uHzAhXHqJUCHX9uCuIQ0PADegQIAhAa&usg=AOvVaw0NpGQe_sf6DXe4XV_3QIOw", "texto": "\n \n \n An\u00c3\u00a1lise | A ci\u00c3\u00aancia brasileira e seus inimigos | Opini\u00c3\u00a3o \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Menu Principal \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n In\u00c3\u00adcio \n \n \n \n Opini\u00c3\u00a3o \n \n \n \n Pol\u00c3\u00adtica \n \n \n \n Direitos Humanos \n \n \n \n Cultura \n \n \n \n Geral \n \n \n \n Sa\u00c3\u00bade \n \n \n \n Internacional \n \n \n \n Especiais \n \n \n \n R\u00c3\u00a1dio \n \n \n \n Podcast \n \n \n \n Quem Somos \n \n \n \n Parceiros \n \n \n \n Publicidade \n \n \n \n Contato \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n   \n \n \n English \n \u00a0|\u00a0 \n Espa\u00c3\u00b1ol \n \u00a0|\u00a0 \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n   \n \n \n \n \n English \n \u00a0|\u00a0 \n Espa\u00c3\u00b1ol \n \u00a0|\u00a0 \n \n \n  Pesquisar por:\n   \n \n \n \n \n \n \n In\u00c3\u00adcio \n \n \n \n Opini\u00c3\u00a3o \n \n \n \n Pol\u00c3\u00adtica \n \n \n \n Direitos Humanos \n \n \n \n Cultura \n \n \n \n Geral \n \n \n \n Sa\u00c3\u00bade \n \n \n \n Internacional \n \n \n \n Especiais \n \n \n \n R\u00c3\u00a1dio \n \n \n \n Podcast \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n In\u00c3\u00adcio \n \n \n \n \n \n Opini\u00c3\u00a3o \n   \n \n \n \n \n ci\u00c3\u00aancia sob ataque \n An\u00c3\u00a1lise |  A ci\u00c3\u00aancia brasileira e seus inimigos  \n De maneira sorrateira, foram cortados 92% da verba do Minist\u00c3\u00a9rio da Ci\u00c3\u00aancia e Tecnologia destinada a bolsas e projetos  \n \n \n \n      Roberto Barbosa\n      \n     \n \n \n        Brasil de Fato | Curitiba (PR) | \n       \n 23 de Outubro de 2021 \u00c3\u00a0s 15:20 \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Paulo Guedes debocha dos milh\u00c3\u00b5es de miser\u00c3\u00a1veis fam\u00c3\u00a9licos, levados a essa condi\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o pela agenda econ\u00c3\u00b4mica antipovo e antivida - Giorgia Prates \n \n \n \n \n Contrariando o te\u00f3rico da guerra Clausewitz, Foucault [1]  afirma que a pol\u00edtica \u00e9 a guerra prolongada por outros meios e que imp\u00f5e a \u201cpaz civil\u201d, n\u00e3o para suspender os efeitos da guerra ou para neutralizar os desequil\u00edbrios que se manifestaram na batalha final, mas para reinscrever perpetuamente essas rela\u00e7\u00f5es de for\u00e7a, atrav\u00e9s de uma esp\u00e9cie de guerra silenciosa nas institui\u00e7\u00f5es e nas desigualdades econ\u00f4micas, na linguagem e at\u00e9 no corpo dos indiv\u00edduos. \n Guerra que, nos dias de hoje, se torna menos silenciosa, ali\u00e1s, muito pelo contr\u00e1rio, se torna estrondosa, pois quem a faz, diz em alto e bom tom o que faz e contra quem. E entre as v\u00edtimas est\u00e1 a ci\u00eancia brasileira, as universidades, os centros e os institutos de pesquisa p\u00fablicos e os pr\u00f3prios pesquisadores/as. \n \n Isso demonstra mais uma vez a vis\u00e3o retr\u00f3grada e antinacional de nossas elites, que novamente provam ser nossas inimigas \n \n Isso posto, vale destacar que a ci\u00eancia nacional como a conhecemos hoje \u00e9 recente, estabelecida somente no in\u00edcio do s\u00e9culo XX, por volta de 1909, resultado de quatro s\u00e9culos de resist\u00eancia da coroa portuguesa e da elite luso-brasileira em fundar universidades em territ\u00f3rio nacional. \n Gra\u00e7as a isso, o Brasil foi uma das \u00faltimas na\u00e7\u00f5es da Am\u00e9rica Latina a implantar uma institui\u00e7\u00e3o dessa natureza, ficando atr\u00e1s, por exemplo, de na\u00e7\u00f5es como o M\u00e9xico (1551), Peru (1555) e Argentina (1613). \n Leia tamb\u00e9m:  Contra o negacionismo: cientistas lan\u00e7am projeto para aproximar ci\u00eancia e sociedade \u00a0 \n Um quadro que evidenciava que a Ci\u00eancia do(s) e para os brasileiros n\u00e3o era considerada uma prioridade nacional, pelo menos do ponto de vista de \u201cnossas\u201d elites imperiais e republicanas, que sob a l\u00f3gica econ\u00f4mica do atraso e da submiss\u00e3o ao estrangeiro europeu e estadunidense, sempre procuraram um meio de interromp\u00ea-la, assim como fazem hoje com a CEITEC - Centro de Excel\u00eancia em Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada, a \u00fanica f\u00e1brica de semicondutores do Hemisf\u00e9rio Sul do planeta, localizada em Porto Alegre. Sim, de semicondutores, este item que vemos faltar e encarecer os pre\u00e7os dos autom\u00f3veis no pa\u00eds. \n Para o fil\u00f3sofo brasileiro \u00c1lvaro Vieira Pinto [2] , as elites dominantes, em sociedades como as nossas, normalmente alienadas, comportam-se como animais irracionais: estes depredam a natureza para subsistir, o homem alienado depreda a cultura. \n Saiba mais:   Revista Nature relata calv\u00e1rio de cientistas brasileiros sob um governo negacionista \n Toma desta os bens, as ideias, que armazena no esp\u00edrito, mas \u00e9 incapaz de produzir com elas qualquer coisa de original, ou seja, de criar a cultura emergente aut\u00eantica, com o aux\u00edlio da que absorveu. \n Paulo Guedes, o ministro da Economia do Brasil representa essa elite. C\u00ednico, cruel e de mau car\u00e1ter, debocha dos milh\u00f5es de miser\u00e1veis fam\u00e9licos, levados a essa condi\u00e7\u00e3o propositadamente pela agenda econ\u00f4mica antipovo e antivida gerida por ele. \n \n Resta aos estudantes, professores e agentes t\u00e9cnicos das universidades p\u00fablicas levantarem-se contra aqueles que escravizam o povo \n \n N\u00e3o satisfeito com isso, de maneira sorrateira, no \u00faltimo dia 7 de outubro, na calada da noite como fazem os gatunos, cortou 92% da verba do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia destinados a bolsas e projetos de pesquisa, verba da j\u00e1 combalida e sucateada ci\u00eancia brasileira, que acumula redu\u00e7\u00f5es recordes desde meados de 2016 com Michel Temer. \n Por seu turno, sem pestanejar, senadores e deputados federais acataram o pedido de Guedes e decidiram retirar R$ 600 milh\u00f5es de reais da ci\u00eancia brasileira. \n Leia ainda: \u00a0 Nomea\u00e7\u00e3o da Capes representa \"retrocesso hist\u00f3rico para ci\u00eancia\", dizem associa\u00e7\u00f5es \n Ora, isso demonstra mais uma vez a vis\u00e3o retr\u00f3grada e antinacional de nossas elites, que novamente provam ser nossas inimigas, e que hoje travam uma guerra aberta contra o povo e as universidades p\u00fablicas brasileiras, esta \u00faltima, prenunciada pela farsa investigativa que levou a tr\u00e1gica morte do reitor da Universidade Federal de Santa Catarina, Lu\u00eds Carlos Cancellier, em 2017. \n Obviamente, o ataque \u00e0 ci\u00eancia nacional de hoje n\u00e3o \u00e9 uma exce\u00e7\u00e3o e pode ser vista em diversos momentos de nossa hist\u00f3ria, por\u00e9m o que se mant\u00e9m constante \u00e9 o lobby internacional (Alemanha, Fran\u00e7a, EUA ...) pela venda de seus produtos cient\u00edficos e tecnol\u00f3gicos, assim como as vacinas e os semicondutores, em detrimento dos produtos t\u00e9cnico-cient\u00edficos nacionais. \n Dito de outro modo, multinacionais, com o aux\u00edlio de pol\u00edticos e empres\u00e1rios \"anti-Brasil\", e com interesses econ\u00f4micos pessoais, sabotam a ci\u00eancia nacional para que o pa\u00eds possa se manter dependente da ci\u00eancia estrangeira. \n Diante desse quadro e de maneira imediata, resta aos estudantes, professores e agentes t\u00e9cnicos das universidades p\u00fablicas levantarem-se contra aqueles que escravizam o povo, depredam a cultura e destroem a ci\u00eancia brasileira, e, portanto, para al\u00e9m da produ\u00e7\u00e3o de conhecimentos do mais alto grau de sofistica\u00e7\u00e3o, este momento exige de n\u00f3s a\u00e7\u00f5es coletivas \"extra-universidade\", que rechacem e protejam a universidade p\u00fablica e a ci\u00eancia brasileira de sua extin\u00e7\u00e3o. \n \u00a0 \n Por Roberto Barbosa, pesquisador e professor de f\u00edsica da Universidade Federal do Paran\u00e1. \n \u00a0\r\n \n \n [1]  Michel Foucault, Microf\u00edsica do Poder (2015). \n \n \n [2]  \u00c1lvaro Vieira Pinto, Ci\u00eancia e Exist\u00eancia: problemas filos\u00f3ficos da pesquisa cient\u00edfica (1979). \n \u00a0 \n \n \n \n Fonte:    BdF Paran\u00c3\u00a1 \n \n Edi\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o: Fr\u00c3\u00a9di Vasconcelos \n \n \n \n \n \n Relacionadas \n \n \n \n \n \n \n   \n Sem ci\u00c3\u00aancia, sem futuro \n   \n \n \n \n \n   \n \"Brasil corre risco de ter apag\u00c3\u00a3o cient\u00c3\u00adfico\", diz presidente da SBPC \n   \n \n \n \n \n   \n Consci\u00c3\u00aancia no sistema capitalista: a forma\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o das ideias em uma sociedade de classes \n   \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Quem Somos \n \n \n \n \n \n Parceiros \n \n \n \n \n \n Publicidade \n \n \n \n \n \n Contato \n \n \n \n \n \n Newsletters \n \n \n \n \n \n Pol\u00c3\u00adtica de Privacidade \n \n \n \n \n \n \n Redes sociais: \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n   \n \n \n \n \n Fale Conosco \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Todos os conte\u00c3\u00bados de produ\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o exclusiva e de autoria editorial do Brasil de Fato podem ser reproduzidos, desde que n\u00c3\u00a3o sejam alterados e que se deem os devidos cr\u00c3\u00a9ditos. \n \n \n \n \n \n \n \n \n", "encoding": "utf-8"}