{"indice": 73, "title": "Ficheiro:Test.svg \u2013 Wikip\u00e9dia, a enciclop\u00e9dia livre", "url": "https://pt.m.wikipedia.org/wiki/Ficheiro:Test.svg", "text": "\n\n\n\nFicheiro:Test.svg \u2013 Wikip\u00e9dia, a enciclop\u00e9dia livre\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nAbrir menu principal\n\n\n\n\n\u00a0In\u00edcio\n\n\n\n\n\u00a0Aleat\u00f3rio\n\n\n\n\n\u00a0Aqui perto\n\n\n\n\n\n\n\u00a0Entrar\n\n\n\n\n\n\n\u00a0Defini\u00e7\u00f5es\n\n\n\n\n\n\n\u00a0Donativos\n\n\n\n\n\n\n\t\t\t      \u00a0Sobre a Wikip\u00e9dia\n\n\n\n\n\t\t\t      \u00a0Avisos gerais\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nPesquisar\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nFicheiro:Test.svg\n\n\n\n\n\nL\u00edngua\n\n\nVigiar\n\n\nEditar\n\n\n\n\n\n\n\nFicheiro\nHist\u00f3rico do ficheiro\nUtiliza\u00e7\u00e3o local do ficheiro\nUtiliza\u00e7\u00e3o global do ficheiro\nMetadadosDimens\u00f5es desta antevis\u00e3o em PNG do ficheiro SVG: 500 \u00d7 300 p\u00edxeis Outras resolu\u00e7\u00f5es: 320 \u00d7 192 p\u00edxeis | 640 \u00d7 384 p\u00edxeis | 1\u00a0024 \u00d7 614 p\u00edxeis | 1\u00a0280 \u00d7 768 p\u00edxeis | 2\u00a0560 \u00d7 1\u00a0536 p\u00edxeis.\nImagem numa resolu\u00e7\u00e3o maior \u200e(ficheiro SVG, de 500 \u00d7 300 p\u00edxeis, tamanho: 348 byte)\n\n\n\n\n\n \nEsta imagem prov\u00e9m do Wikimedia Commons, um acervo de conte\u00fado livre da Wikimedia Foundation que pode ser utilizado por outros projetos.\n\nVer imagem original no Wikimedia Commons para mais informa\u00e7\u00f5es.\nComo usar esta imagem fora da Wikip\u00e9dia.\nPara usar esta imagem numa p\u00e1gina da Wikip\u00e9dia inserir: [[Imagem:Test.svg|thumb|180px|Legenda]]\n \n\n\n\n\n\n\nSVG testing area: Be prepared that any image uploaded here might be deleted or overwritten without prior notice.\nNote: In most cases, the Commons SVG Checker provides the same functionality but saves the trouble of uploading a file to Commons. Be aware possibly you may want to try first to refresh\u00a0the\u00a0page.\n Also the license below most likely does not apply to the image.\n\n\n\nTracked in PhabricatorTask T132921\n\u2013Validation check of this file\n\u00a0Upload a new version of this file\n\n\nDescri\u00e7\u00e3o do ficheiro\n\nDescri\u00e7\u00e3oTest.svg\n\nEnglish:  This is a temporary file for testing whether SVG files will correctly render when uploaded on Commons. This file can be modified by any editor wanting to test their SVG files. If you suspect a problem with the rendering of your graphic, then upload it here first (it\u2019s easier to test here than to delete an upload).\nDeutsch:  Dies ist eine tempor\u00e4re Datei zum Testen der korrekten Wiedergabe von SVG-Dateien. Diese Datei kann von jedermann modifiziert werden, um eine eigene SVG zu testen. Wenn du ein Problem beim Rendern der Grafik vermutest, dann lade sie erst hier hoch (es ist einfacher, als einen Upload zu l\u00f6schen).\n\u00a0Informa\u00e7\u00e3o This file should not be used in any Wiki-project except in help-manuals of how to use SVG in Wiki-projects. \u2192 compare: Commons SVG Checker, for more information see Help:SVG\n\n If you found a bug, you can report this on Phabricator, after first searched for an existing report.\nData\n\nn\u00e3o especificado \u2013 maybe see file history for the specific date.\n\nLast upload (or page edit) 18:07, 22 October 2021\nOrigem\n\nn\u00e3o especificado \u2013 maybe see file history for the specific sources.\nAutor\n\nn\u00e3o especificado \u2013 maybe see file history for the specific authors.\n\nLast upload (or page edit) by: JoKalliauer\nPermiss\u00e3o(Reutilizar este ficheiro)\n\n\nThis file uses exept otherwise notice, for example in the file history, the same license as all the text on Wikimedia Commons. Do not use this file if you would like to use a different license.\n\nOutras vers\u00f5es\n\n\n\n\nTest.gif\n\n\n\n\n\n\nTest.pdf\n\n\n\n\n\n\nJPG Test.jpg\n\n\n\n\n\n\nPNG Test.png\n\n\n\n\n\nLicenciamento\nif there is no otherwise noted:\n\n \n\nA utiliza\u00e7\u00e3o deste ficheiro \u00e9 regulada nos termos da licen\u00e7a Creative Commons - Atribui\u00e7\u00e3o-CompartilhaIgual 3.0 N\u00e3o Adaptada.\n\n\n\n\nPode:\npartilhar \u2013 copiar, distribuir e transmitir a obra\nrecombinar \u2013 criar obras derivadas\nDe acordo com as seguintes condi\u00e7\u00f5es:\natribui\u00e7\u00e3o \u2013 Tem de fazer a devida atribui\u00e7\u00e3o da autoria, fornecer uma hiperliga\u00e7\u00e3o para a licen\u00e7a e indicar se foram feitas altera\u00e7\u00f5es. Pode faz\u00ea-lo de qualquer forma razo\u00e1vel, mas n\u00e3o de forma a sugerir que o licenciador o apoia ou subscreve o seu uso da obra.\npartilha nos termos da mesma licen\u00e7a \u2013 Se remisturar, transformar ou ampliar o conte\u00fado, tem de distribuir as suas contribui\u00e7\u00f5es com a mesma licen\u00e7a ou uma licen\u00e7a compat\u00edvel com a original.https://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0\nCC BY-SA 3.0 \nCreative Commons Attribution-Share Alike 3.0 \ntruetrue\n\nLegendasportugu\u00easAdicione uma explica\u00e7\u00e3o de uma linha do que este ficheiro representaElementos retratados neste ficheiroretratasitua\u00e7\u00e3o dos direitos autoraisprotegido por direitos autoraislicen\u00e7aCC BY 3.0Creative Commons Atribui\u00e7\u00e3o-CompartilhaIgual 3.0 N\u00e3o Adaptada\nHist\u00f3rico do ficheiro\n\nClique uma data e hora para ver o ficheiro tal como ele se encontrava nessa altura.\n(Mais recentes | Mais antigas) Ver (10 posteriores  |  10 anteriores) (10 | 20 | 50 | 100 | 250 | 500)\n\nData e horaMiniaturaDimens\u00f5esUtilizadorComent\u00e1rio\natual18h07min de 22 de outubro de 2021500 \u00d7 300 (348 byte)JoKalliauerpreserveAspectRatio=\"xMidYMid meet\" // Editing SVG source code using c:User:Rillke/SVGedit.js\n18h03min de 22 de outubro de 2021500 \u00d7 300 (312 byte)JoKalliauerexample with  width=\"500\" height=\"300\" viewBox=\"0 0 5 1\" // Editing SVG source code using c:User:Rillke/SVGedit.js\n17h59min de 22 de outubro de 2021620 \u00d7 472 (5 kB)JoKalliauerReverted to version as of 10:35, 16 October 2021 (UTC)\n18h39min de 21 de outubro de 2021145 \u00d7 125 (20 kB)\u0986\u09ab\u09a4\u09be\u09ac\u09c1\u099c\u09cd\u099c\u09be\u09ae\u09be\u09a8test // Editing SVG source code using c:User:Rillke/SVGedit.js\n13h36min de 20 de outubro de 2021145 \u00d7 125 (20 kB)Doc Taxon\n03h50min de 20 de outubro de 2021145 \u00d7 119 (17 kB)Doc Taxon\n02h30min de 20 de outubro de 202167 \u00d7 60 (9 kB)Doc Taxon\n14h45min de 19 de outubro de 2021559 \u00d7 493 (4,84 MB)Master of TimeTest transparency\n10h35min de 16 de outubro de 2021620 \u00d7 472 (5 kB)Doc TaxonReverted to version as of 08:40, 15 October 2021 (UTC)\n10h35min de 16 de outubro de 2021520 \u00d7 346 (14,12 MB)Doc Taxon\n\n(Mais recentes | Mais antigas) Ver (10 posteriores  |  10 anteriores) (10 | 20 | 50 | 100 | 250 | 500)\n\nUtiliza\u00e7\u00e3o local do ficheiro\n\nA seguinte p\u00e1gina usa este ficheiro:\n\nUsu\u00e1rio:Rodriguesfil/Testes\n\n\nUtiliza\u00e7\u00e3o global do ficheiro\nAs seguintes wikis usam este ficheiro:\n\nar.wikipedia.org\n \u0642\u0627\u0644\u0628:\u0639\u0644\u0627\u0645\u0629 \u0627\u062e\u062a\u064a\u0627\u0631\n\u0642\u0627\u0644\u0628:\u0639\u0644\u0627\u0645\u0629 \u0627\u062e\u062a\u064a\u0627\u0631/\u0634\u0631\u062d\n\nceb.wikipedia.org\n Unang Panid\n\nde.wikipedia.org\n Benutzer:Daniel FR/Bilder\nPortal Diskussion:Frauen\nBenutzer Diskussion:Marsupilami/Archiv\nWikipedia:Grafikwerkstatt/Archiv/2010/April\nWikipedia:Grafikwerkstatt/Archiv/2010/Juni\nBenutzer Diskussion:Marsupilami/Archiv/2010\nBenutzer Diskussion:Marsupilami/Archiv/2013\nWikipedia:Grafikwerkstatt/Grafikw\u00fcnsche/Archiv/2013/Unbeantwortet\nWikipedia:Grafikwerkstatt/Archiv/2014/M\u00e4rz\nWikipedia:Grafikwerkstatt/Archiv/2014/September\nWikipedia:Grafikwerkstatt/Archiv/2016/April\nBenutzer Diskussion:Mrmw/test\nWikipedia:Grafikwerkstatt/Archiv/2018/August\nBenutzer:Rematias/Ein Test\nBenutzer Diskussion:Mrmw/test3\n\nde.wikibooks.org\n Benutzer Diskussion:Mjchael/Archiv 2009-2010\n\nen.wikipedia.org\n Template:Tick\nTemplate:Tick/doc\nUser talk:Amog/March-May 2008\nUser:Redrose64\nUser:Redrose64/gallery\nTalk:Same-sex marriage/Archive 18\nUser talk:NE2\nUser:Pythoncoder/Gallery/Icons\nTemplate:Tick/sandbox\nUser:ECTran71/sandbox\n\nes.wikipedia.org\n Usuario:Milenioscuro/Taller\nUsuario discusi\u00f3n:Grabado/Archivo 2016\n\nfr.wikipedia.org\n Discussion Projet:Blasons/Demande de blason\nDiscussion Projet:Blasons/Blason de wikipedia\nDiscussion Projet:Blasons/Blason de wikipedia vote\nDiscussion utilisateur:Schlum/2010-1\nMod\u00e8le:Infobox Biographie/Ent\u00eate\nMod\u00e8le:Infobox Concours miss\nMod\u00e8le:Infobox Concours miss/Documentation\nDiscussion utilisateur:P.poschadel/archive 1\nProjet:Blasons/Questions h\u00e9raldique/Archives-2012\nMod\u00e8le:Infobox Biographie/Ent\u00eate/Documentation\nDiscussion Projet:Chemin de fer/Archive 12\nMod\u00e8le:Infobox Biographie/Ent\u00eate/Bac \u00e0 sable\n\nko.wikipedia.org\n \uc0ac\uc6a9\uc790:\ucd08\ub85d\ubc14\uc9c0/\uc704\ud0a4\uc218\ud559\ub2a5\ub825\uc2dc\ud5d8\n\nmdf.wikipedia.org\n \u0428\u0430\u0431\u043b\u043e\u043d:Tick\n\u0428\u0430\u0431\u043b\u043e\u043d:Tick/\u0414\u043e\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u0435\n\nmeta.wikimedia.org\n User talk:Till Mletzko (WMDE)\nUser:Elias Ziade/sanbox\n\nms.wikipedia.org\n Templat:Tick\n\nshn.wikipedia.org\n \u1011\u1085\u1019\u103a\u1038\u1015\u101c\u1035\u1075\u103a\u1089:Tick\n\n\nVer mais utiliza\u00e7\u00f5es globais deste ficheiro.\nMetadados\nEste ficheiro cont\u00e9m informa\u00e7\u00e3o adicional, provavelmente adicionada a partir da c\u00e2mara digital ou scanner utilizada para criar ou digitalizar a imagem. Caso o ficheiro tenha sido modificado a partir do seu estado original, alguns detalhes poder\u00e3o n\u00e3o refletir completamente as mudan\u00e7as efetuadas.\nLargura500Altura300\n\nObtida de \"https://pt.wikipedia.org/wiki/Ficheiro:Test.svg\"\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nWikip\u00e9dia\n\nConte\u00fado disponibilizado nos termos da CC BY-SA 3.0, salvo indica\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio.\n\n\n\nPol\u00edtica de privacidade\nSobre a Wikip\u00e9dia\nAvisos gerais\nCondi\u00e7\u00f5es de utiliza\u00e7\u00e3o\nVers\u00e3o desktop\nProgramadores\nEstat\u00edsticas\nDeclara\u00e7\u00e3o sobre ''cookies''\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n", "encoding": "utf-8"}