{"indice": 744, "titulo": "Covid-19: Ibaneis avalia abandonar uso obrigat\u00c3\u00b3rio de m\u00c3\u00a1scaras", "url": "https://google.com/url?q=https://www.correiobraziliense.com.br/cidades-df/2021/10/4957307-covid-19-ibaneis-avalia-abandonar-uso-obrigatorio-de-mascaras.html&sa=U&ved=2ahUKEwj62faB0-HzAhX_JrkGHc1iCWgQ0PADegQIBhAi&usg=AOvVaw19SKymJp3a5qnLJihTYZPx", "texto": "\n \n \n \n \n \n \n Covid-19: Ibaneis avalia abandonar uso obrigat\u00c3\u00b3rio de m\u00c3\u00a1scaras \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n   \n \n \n \n \n \n   \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Se\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Cidades DF \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n   \n \n \n \n   \n \n \n COVID-19 \n \n Covid-19: Ibaneis avalia abandonar uso obrigat\u00c3\u00b3rio de m\u00c3\u00a1scaras \n Ao Correio, governador afirmou que a medida est\u00c3\u00a1 em an\u00c3\u00a1lise. Interlocutores do GDF afirmam que, at\u00c3\u00a9 novembro, pode ser que a discuss\u00c3\u00a3o avance \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n SS \n \n Samara Schwingel \n \n \n \n postado em 22/10/2021 14:27\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t/ atualizado em 23/10/2021 01:08\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n  (cr\u00c3\u00a9dito: Franck Fife/AFP) \n \n \n O governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha (MDB), avalia abandonar a obrigatoriedade do uso de m\u00e1scaras na capital. Ao  Correio , o emedebista afirmou que a ideia est\u00e1 \"em an\u00e1lise\". Segundo interlocutores ouvidos pela reportagem, ainda n\u00e3o h\u00e1 uma proposta pronta em pauta, mas o governador teria admitido pensar no assunto. A expectativa interna \u00e9 que, at\u00e9 novembro deste ano, a discuss\u00e3o avance no  Executivo local . \n \n \n H\u00e1 alguns dias, Ibaneis chegou a dizer que  n\u00e3o pretendia  \u2014 por enquanto \u2014 mudar o decreto que estabelece o uso obrigat\u00f3rio de m\u00e1scaras no Distrito Federal. Segundo ele, na \u00e9poca, s\u00f3 pensaria no assunto ap\u00f3s a capital atingir 70% da popula\u00e7\u00e3o vacinada com, pelo menos, duas doses das vacinas contra a  covid-19 . Atualmente, o DF tem 49,99% dos 3 milh\u00f5es de habitantes com o ciclo vacinal completo. \n O item de prote\u00e7\u00e3o \u00e9 adotado como medida para evitar a dissemina\u00e7\u00e3o da covid-19 e obrigat\u00f3rio na capital do pa\u00eds desde abril de 2020. A desobedi\u00eancia ao decreto que trata do uso obrigat\u00f3rio de m\u00e1scara no DF pode gerar multa de R$ 2 mil a R$ 4 mil. Desde o ano passado, o governo local estimula e fiscaliza o cumprimento da norma \u2014 publicada a fim de proteger a popula\u00e7\u00e3o e diminuir as chances de prolifera\u00e7\u00e3o do novo coronav\u00edrus, principalmente em locais fechados.   \n Tags \n \n \n Covid-19 \n \n \n DF \n \n \n GDF \n \n \n Ibaneis Rocha \n \n \n pandemia \n \n \n uso de m\u00c3\u00a1scaras \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Os coment\u00c3\u00a1rios n\u00c3\u00a3o representam a opini\u00c3\u00a3o do jornal e s\u00c3\u00a3o de responsabilidade do autor. \n As mensagens est\u00c3\u00a3o sujeitas a modera\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o pr\u00c3\u00a9via antes da publica\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o \n \n \n \n \n \n \n \n Assine a nossa newsletter \n Digite seu endere\u00c3\u00a7o de e-mail para acompanhar as not\u00c3\u00adcias di\u00c3\u00a1rias do Correio Braziliense. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n   \n \n MAIS LIDAS \n \n \n \n \n \n \n BLOGS \n \n \n \n \n   \n \n \u00c3\u009altimas Not\u00c3\u00adcias \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n   \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n CONTINUE LENDO SOBRE \n \n   \n \n \n \u00d7 \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Pesquisar \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Correio Braziliense \n \n Capa \n Cidades \n Pol\u00c3\u00adtica \n Brasil \n Economia \n Mundo  \n Divers\u00c3\u00a3o & Arte \n Esportes \n Ci\u00c3\u00aancia e Sa\u00c3\u00bade \n Opini\u00c3\u00a3o \n Holofote \n \n Tecnologia \n Turismo \n Tr\u00c3\u00a2nsito \n \n \n Impresso \n \n Capa \n Direito e Justi\u00c3\u00a7a \n CB Digital \n Busca CB \n Clube do Assinante \n Assine o Correio Braziliense \n \n \n \n \n \n Eu, Estudante \n \n Educa\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o b\u00c3\u00a1sica \n Ensino Superior \n Trabalho & Forma\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o \n Est\u00c3\u00a1gio \n Enem \n \u00c3\u009altimas Not\u00c3\u00adcias \n Cultura \n Vestibular e PAS \n Sisu \n Educa\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o Profissional \n P\u00c3\u00b3s-Gradua\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o \n Fale conosco  \n \n \n \n Concursos \n \n \n \u00c3\u009altimas Not\u00c3\u00adcias \n Previsto \n Em andamento \n Inscri\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es Abertas \n Finalizados  \n \n \n \n \n CorreioWeb \n \n \n Fama \n Consult\u00c3\u00b3rio Sentimental \n Gastronomia \n Webzone \n Webmail \n \n \n Divirta-se Mais \n \n \n Cinema \n Programe-se \n Gastronomia \n HIT \n TV+ \n Mais Leitor \n \n \n \n \n Im\u00c3\u00b3vel \n \n \n Ache seu im\u00c3\u00b3vel \n Anuncie seu im\u00c3\u00b3vel \n Busca no mapa \n Lan\u00c3\u00a7amentos \n \u00c3\u009alimas not\u00c3\u00adcias \n Guia de servi\u00c3\u00a7os \n Show Room \n Decora\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o \n Galeria de Fotos \n Lugar Certo no Facebook \n Todas as Imobili\u00c3\u00a1rias \n Cadastre sua Imobili\u00c3\u00a1ria \n \n \n Classificados \n \n Quero anunciar \n Im\u00c3\u00b3veis \n Ve\u00c3\u00adculos \n Empregos e Forma\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o Profissional \n Adulto \n Servi\u00c3\u00a7os Profissionais \n Com\u00c3\u00a9rcio e Neg\u00c3\u00b3cios \n \n \n \n \n \n Vrum \n \n \n Ache seu ve\u00c3\u00adculo \n Anuncie seu ve\u00c3\u00adculo \n \u00c3\u009alimas not\u00c3\u00adcias \n Teste de ve\u00c3\u00adculos \n Avalia\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o de pre\u00c3\u00a7o \n V\u00c3\u00addeos \n Motos \n Vrum no Facebook \n Todas as Revendas \n Cadastre sua Revenda \n \n \n \n \n TV Bras\u00c3\u00adlia \n \n \n DF Alerta \n Jornal Local \n CB Poder \n Vrum Bras\u00c3\u00adlia \n \n \n Revista Encontro \n \n \n Capa \n Revista \n Atualidades \n Encontro Indica \n \n \n Outros \n \n \n Estado de Minas \n Portal Uai \n Uai e+ \n \n \n \n Baixe Nosso App \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n   \n \n \n \n \n \n \n Copyright Di\u00c3\u00a1rios Associados - 2020. Todos os direitos reservados. \n \n   \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n   \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n", "encoding": "utf-8"}