{"indice": 85, "titulo": "Abertas inscri\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es para programa de mentoria gratuita para universit\u00c3\u00a1rias", "url": "https://google.com/url?q=https://www.correiobraziliense.com.br/euestudante/ensino-superior/2021/10/4956796-abertas-inscricoes-para-programa-de-mentoria-gratuita-para-universitarias.html&sa=U&ved=2ahUKEwj8iM3A0OHzAhVYIrkGHRm1AD0Q0PADegQIARAO&usg=AOvVaw27vmePoH1Z56Y5-OCAcVYz", "texto": "\n \n \n \n \n \n Abertas inscri\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es para programa de mentoria gratuita para universit\u00c3\u00a1rias \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n   \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Se\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Ensino superior \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n   \n \n \n \n   \n \n \n \n \n \n PROJETO ALUMNA \n \n Abertas inscri\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es para programa de mentoria gratuita para universit\u00c3\u00a1rias \n Prazo para candidaturas fica dispon\u00c3\u00advel at\u00c3\u00a9 o pr\u00c3\u00b3ximo dia 29. Desenvolvida por ex-alunas da UnB, iniciativa oferece acompanhamento profissional gratuito e mensal para universit\u00c3\u00a1rias de todo o pa\u00c3\u00ads \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n CB \n \n \n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tCorreio Braziliense \n \n \n \n postado em 20/10/2021 23:56\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t/ atualizado em 20/10/2021 23:56\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Hist\u00c3\u00b3ria do projeto Alumna come\u00c3\u00a7ou h\u00c3\u00a1 mais de 15 anos, quando as fundadoras se conheceram e deram in\u00c3\u00adcio \u00c3\u00a0 parceria que dura at\u00c3\u00a9 hoje -  (cr\u00c3\u00a9dito: Alumna/Reprodu\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o) \n \n \n Est\u00e3o abertas as inscri\u00e7\u00f5es para o  programa Alumna , projeto que oferece  mentoria gratuita  de desenvolvimento profissional para mulheres universit\u00e1rias. \u00c9 poss\u00edvel se candidatar para as vagas at\u00e9 o pr\u00f3ximo dia 29,  por meio do portal da iniciativa . Ser\u00e3o 150 vagas, todas virtuais. \n \n \n As selecionadas\u00a0ter\u00e3o acompanhamento individualizado por seis meses. Podem participar mulheres de qualquer universidade, p\u00fablica ou particular, e de todo o pa\u00eds. A sele\u00e7\u00e3o prioriza jovens talentos de perfil diverso, como alunas pretas ou pardas, da primeira gera\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia na universidade ou ex-estudantes\u00a0de escola p\u00fablica. Os atendimentos s\u00e3o mensais, promovidos por mulheres inseridas no mercado de trabalho. \n Desde janeiro, mais de 100 universit\u00e1rias receberam mentoria gratuita e mensal para desenvolvimento da carreira. A conex\u00e3o com profissionais experientes visa \u00e0 troca de aprendizados e ao crescimento profissional de maneira acolhedora. \n Em pouco mais de um ano, o projeto Alumna, desenvolvido por ex-alunas\u00a0da Universidade de Bras\u00edlia (UnB), saltou de 25 participantes, na primeira turma, para 180, na segunda edi\u00e7\u00e3o \u2014 sendo 90 graduandas de todo o pa\u00eds e 90 mentoras\u00a0com experi\u00eancia nas mais diversas carreiras. \n Entre as primeiras participantes, 70% terminaram o programa  empregadas ou em est\u00e1gios , 90 disseram estar mais confiantes em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 carreira ap\u00f3s a mentoria e 100% delas recomendariam o Alumna.   \n \n \n Como funciona \n Cada estudante conta com\u00a0acompanhamento individual baseado na forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica, no perfil e\u00a0 nos interesses pessoais. Tamb\u00e9m h\u00e1 mentorias coletivas sobre carreira e compet\u00eancias socioemocionais. As mentoras s\u00e3o profissionais experientes que trabalham em grandes empresas, pesquisadoras em institui\u00e7\u00f5es internacionais, diplomatas ou CEOs de bancos. \n As sess\u00f5es de mentoria acontecem por meio da plataforma Mentorar, uma startup parceira que oferece a solu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica para o projeto Alumna. A tecnologia permite \u00e0s participantes fazer\u00a0parte de uma comunidade segura, que facilita os encontros e a avalia\u00e7\u00e3o dos resultados. \n Fundado em 2020, o programa Alumna \u2014 que nasceu como Alma Mater \u2014 era um projeto h\u00e1 mais de 15 anos, quando as fundadoras se conheceram e deram in\u00edcio \u00e0\u00a0parceria que dura at\u00e9 hoje. Al\u00e9m de amigas e mentoras informais, elas perceberam que o trabalho teve papel fundamental para as respectivas\u00a0carreiras. As inscri\u00e7\u00f5es est\u00e3o dispon\u00edveis pelo\u00a0 site da Alumna . \n \u00a0   \n \n \n \n Saiba Mais \n \n \n \n \n Educa\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o b\u00c3\u00a1sica \n Startups criadas por alunos do DF chegam \u00c3\u00a0 final do Startup in School \n \n \n \n \n \n Ensino superior \n Reitoria da Uerj anuncia cria\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o de aux\u00c3\u00adlio-creche \n \n \n \n \n \n Ensino superior \n Inscri\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es para o Exame Nacional de Resid\u00c3\u00aancia j\u00c3\u00a1 est\u00c3\u00a3o abertas \n \n \n \n \n \n Est\u00c3\u00a1gio \n Estagi\u00c3\u00a1rios reclamam de atraso no pagamento das bolsas  \n \n \n \n \n \n \n Tags \n \n \n acompanhamento \n \n \n Alumna \n \n \n gradu\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o \n \n \n Gratuito \n \n \n mentoria \n \n \n mulheres \n \n \n Profissionaliza\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o \n \n \n projeto \n \n \n universit\u00c3\u00a1rias \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Os coment\u00c3\u00a1rios n\u00c3\u00a3o representam a opini\u00c3\u00a3o do jornal e s\u00c3\u00a3o de responsabilidade do autor. \n As mensagens est\u00c3\u00a3o sujeitas a modera\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o pr\u00c3\u00a9via antes da publica\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o \n   \n \n \n \n \n \n \n MAIS LIDAS \n \n \n \n \n \n \n BLOGS \n \n \n \n \n \n Assine a nossa newsletter \n Digite seu endere\u00c3\u00a7o de e-mail para acompnhar as not\u00c3\u00adcias di\u00c3\u00a1rias do Correio Braziliense. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Correio Braziliense \n \n Capa \n Cidades \n Pol\u00c3\u00adtica \n Brasil \n Economia \n Mundo  \n Divers\u00c3\u00a3o & Arte \n Esportes \n Ci\u00c3\u00aancia e Sa\u00c3\u00bade \n Opini\u00c3\u00a3o \n Holofote \n \n Tecnologia \n Turismo \n Tr\u00c3\u00a2nsito \n \n \n Impresso \n \n Capa \n Direito e Justi\u00c3\u00a7a \n CB Digital \n Busca CB \n Clube do Assinante \n Assine o Correio Braziliense \n \n \n \n \n \n Eu, Estudante \n \n Educa\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o b\u00c3\u00a1sica \n Ensino Superior \n Trabalho & Forma\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o \n Est\u00c3\u00a1gio \n Enem \n \u00c3\u009altimas Not\u00c3\u00adcias \n Cultura \n Vestibular e PAS \n Sisu \n Educa\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o Profissional \n P\u00c3\u00b3s-Gradua\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o \n Fale conosco  \n \n \n \n Concursos \n \n \n \u00c3\u009altimas Not\u00c3\u00adcias \n Previsto \n Em andamento \n Inscri\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es Abertas \n Finalizados  \n \n \n \n \n CorreioWeb \n \n \n Fama \n Consult\u00c3\u00b3rio Sentimental \n Gastronomia \n Webzone \n Webmail \n \n \n Divirta-se Mais \n \n \n Cinema \n Programe-se \n Gastronomia \n HIT \n TV+ \n Mais Leitor \n \n \n \n \n Im\u00c3\u00b3vel \n \n \n Ache seu im\u00c3\u00b3vel \n Anuncie seu im\u00c3\u00b3vel \n Busca no mapa \n Lan\u00c3\u00a7amentos \n \u00c3\u009alimas not\u00c3\u00adcias \n Guia de servi\u00c3\u00a7os \n Show Room \n Decora\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o \n Galeria de Fotos \n Lugar Certo no Facebook \n Todas as Imobili\u00c3\u00a1rias \n Cadastre sua Imobili\u00c3\u00a1ria \n \n \n Classificados \n \n Quero anunciar \n Im\u00c3\u00b3veis \n Ve\u00c3\u00adculos \n Empregos e Forma\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o Profissional \n Adulto \n Servi\u00c3\u00a7os Profissionais \n Com\u00c3\u00a9rcio e Neg\u00c3\u00b3cios \n \n \n \n \n \n Vrum \n \n \n Ache seu ve\u00c3\u00adculo \n Anuncie seu ve\u00c3\u00adculo \n \u00c3\u009alimas not\u00c3\u00adcias \n Teste de ve\u00c3\u00adculos \n Avalia\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o de pre\u00c3\u00a7o \n V\u00c3\u00addeos \n Motos \n Vrum no Facebook \n Todas as Revendas \n Cadastre sua Revenda \n \n \n \n \n TV Bras\u00c3\u00adlia \n \n \n DF Alerta \n Jornal Local \n CB Poder \n Vrum Bras\u00c3\u00adlia \n \n \n Revista Encontro \n \n \n Capa \n Revista \n Atualidades \n Encontro Indica \n \n \n Outros \n \n \n Estado de Minas \n Portal Uai \n Uai e+ \n \n \n \n Baixe Nosso App \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n   \n \n \n \n \n \n \n Copyright Di\u00c3\u00a1rios Associados - 2020. Todos os direitos reservados. \n \n   \n \n \n \n \n \n \n \n \u00d7 \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n Pesquisar \n \n \n \n \n   \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n   \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n   \n \n \n   \n \n \n", "encoding": "utf-8"}