{"de": 1, "e": 2, "a": 3, "o": 4, "do": 5, "em": 6, "da": 7, "para": 8, "no": 9, "na": 10, "das": 11, "os": 12, "que": 13, "com": 14, "uma": 15, "pelo": 16, "por": 17, "mais": 18, "como": 19, "as": 20, "pela": 21, "foi": 22, "ao": 23, "ou": 24, "nos": 25, "sua": 26, "dos": 27, "se": 28, "\u00e9": 29, "tem": 30, "um": 31, "nas": 32, "aos": 33, "s\u00e3o": 34, "mas": 35, "entre": 36, "seus": 37, "\u00e0": 38, "tamb\u00e9m": 39, "esse": 40, "quando": 41, "ser\u00e1": 42, "suas": 43, "\u00e0s": 44, "estes": 45, "depois": 46, "nossa": 47, "n\u00e3o": 48, "temos": 49, "era": 50, "seu": 51, "ela": 52, "qual": 53, "ele": 54, "eles": 55, "esses": 56, "isso": 57, "seja": 58, "est\u00e3o": 59, "h\u00e1": 60, "n\u00f3s": 61, "este": 62, "deles": 63, "at\u00e9": 64, "pelas": 65}